(HEHE) 他是南方

他是我的南方。

He is my South.

外柔內剛大哥哥X Chur底直率小dee dee

1/

「各位乘客您好，這是來自機長的廣播，我們預計在30分鐘後降落至香港國際機場，預計抵達的時間為早上七點，現在當地的時間是上午6時30分，氣溫為攝氏 22度…」

跟大部分乘客一樣他是被廣播聲吵醒的，聽著熟悉又陌生的語言他一時間適應不過來。

拉下遮光板，熹微的晨光洋洋灑灑的傾落在他左半邊側臉上，勾勒出那巧奪天工的側顏線條，伴著暖色的陽光稍微緩和了被吵醒的煩躁。他又低頭俯瞰下去，眼下飛機還在白雲層中穿梭，離目的地尚有些距離，未看到城市的丁點蹤影。

還未來得及知會乘客飛機就突然遇到個氣流，機身與氣流摩擦的噪音和忽上忽下的顛簸讓嬰兒感到很不安，一路上都睡得挺安穩的她臨在十多個小時的航程完結之前還是狠狠的啼哭了一把，惹得機上的乘客都側目看了過來。

可是當他們看清抱著嬰兒的那個人的時候，本來在嘴邊的那些不耐煩的咂嘴聲頓時變成了驚詫。

「天啊，你看，他好帥！」女生激動地邊大叫邊拍打她身旁的好友，完全沒有要竊竊私語的自覺。

「而且還這麼年輕，」她的朋友嘲諷的回應道，「怕不是未婚生子唄。」

他是真的年輕，頭髮染了時尚又不過於張揚的深灰，左耳戴的是十字架耳環，右耳則別著一個長款流蘇的耳骨夾，跟中分的中長髮很是合襯，放在人群裏就是一抓一大把的普通二十來歲的年輕人，頂多是打扮比較酷炫叛逆那種。

可是天邊的陽光透過小窗打在他和懷裏的嬰兒身上，鍍上一層金輝暈光，看著又是個很溫柔的漂亮男生。

只見他耐著心順著節奏一下一下撫摸著寶寶的背，似模似樣的安撫手法跟他年輕的外貌完全不符，過了幾分鐘嬰兒果真慢慢安靜了下來不再哭鬧，周圍議論紛紛的人也沒有再多說什麼。

等飛機穩定的停頓後，男生小心翼翼的抱著嬰兒站起身，先拿起放在旁邊座位的結他背上，再一手打開頭頂的行李架拿出手提袋，袋裏頭幾乎都是嬰兒用品。他的隨行行李就只有背上的結他和這麼一個行李袋，當初離開的時候和現在回來他也沒有什麼好帶的。

他一副從容自若，什麼都能自己處理好的冷酷樣子斷絕了一眾空姐想要過去幫忙的機會，心裏無一不在惋惜這帥哥才這麼年輕就做爸爸了。

他把行李袋掛在手肘上，雙手抱著嬰兒把她的護在胸前，一路上他都特意放慢腳步走，免得剛剛睡著的女兒又被吵醒。

他又幸慶自己將那些不必要帶回來的東西都留在了那邊，不然他自己一個人真的兼顧不了這麼多。

拿著這麼沉重的行李，怎樣能騰出手抱穩他的女兒。

2/

的士加大油門上斜，轉上彎彎繞繞的山路。

車程途中他已經在腦海裏安排好待辦的事項，到家放下行李後第一件要做的事就是帶著寶寶去買一輛嬰兒車，然後要買奶粉和尿布，寶寶的衣服也得多添幾件，還有沐浴露洗髮精牙膏...

「咕——」被肚子發出的叫聲打斷了思緒，突然想起現在距離他的上一餐已經過了十四個小時，他有點後悔為什麼剛才不在機場先吃點東西才回來，又想到今晚不太可能來得及自己買菜煮飯，應該都是外賣應付過去就算了。

他思忖著每天這樣上山又下山的買菜會很麻煩，想來想去要不以後還是網購讓人送貨，可是寶寶的東西一定要今天買完。

現在的他很有信心可以獨力照顧好自己和寶寶，即使泉叔不能留在香港陪他。

保安應該是新來的，他們彼此都不認得大家，直到他拿出匙卡，壯碩的黑人保安還是半信半疑的，不敢相信他就是屋主，不過還是放行了。

……

再回來的時候已經差不多九點鐘，他邊推著嬰兒車邊提著幾大袋東西，卻發現屋子居然亮著燈。

他心中頓時警鈴大作，緊了緊握著嬰兒車手柄的手讓自己鎮定下來，這世上有他家門匙的應該只有他和泉叔兩個人了。

是泉叔嗎？

一想到這個可能性他就全然放下剛才的警惕，迫不及待的進了屋子。

「博之，你回來啦。」

腳步生生的頓住。

人們說忘記一個人，最先忘記的是他的聲音，看來是沒錯的。好一會兒他才記起聲音的主人。

他感覺被他遺忘在腦海深處的記憶正在慢慢回籠。

記憶中的臉孔跟聲音對上，他已經知曉屋裏的人是誰，他躊躇著腳步走向廚房。

看到的是裏面一個忙碌的身影，那人此刻正背對著他。

一如昔日無數次站在廚房門外偷看他的畫面，那背影就如同鐵烙蓋章一樣早就深深印刻在他腦裏、心裏，烙下此生難以磨滅的印記。

聽到聲響，那人繼續攪拌著鍋子沒有回過頭，「你先坐下休息一會兒，很快可以吃飯了。」

「我是下班的時候才知道你是今天回來，我趕不及買菜，所以只煮了麵條。」男人應該是一下班連衣服還未換就開始煮飯，襯衣捲起至胳膊肘子上露出一節手臂，上面蜿蜒以佈的青筋隨著男人手裏的動作略為凸起，猶如起伏在連綿山巒間的河川流水。

撒了一把蔥花在盛好的麵條上面，麵條盛得滿滿的一碗，紅紅的番茄湯上面躺著兩顆半熟荷包蛋，還伴著幾根青菜在旁邊。男人解開圍裙，端著麵從廚房走出來。

「先過來吃晚飯吧，吃完飯再收拾東西。」

男人把麵擱在餐檯，這才跟沈博之對上眼。

男人毫不掩飾直白炙熱的目光，讓沈博之下意識的偏頭閃躲，他沒辦法直視這雙會蠱惑人心的雙眼。

領帶被男人脫了下來，跟西裝外套一起搭在椅背上，衣領間的那顆鈕扣也被解開，露出一點鎖骨。西裝褲燙得帖服，完美勾勒出他頎長的腿部線條。臉上那副眼鏡沒能擋住那雙過於驚艷的眼眸，只是襯得它們更絕色，也讓他的目光比摘下眼鏡時更顯柔和，看上去依然如往日一樣溫和又斯文。

依然是一副斯文敗類的樣子。

沈博之只是警惕的站在一旁，不發一言。

男人幾步上前，「怎麼還不過來...」

還未走近他身邊，男人眼裏的瞳孔驟然放大，雙唇微啟著，未說完的話像被消了音一樣沒了蹤影，梗在喉嚨。

他的視線從沈博之的臉上往後移，落在門口旁的嬰兒車。

沈博之把嬰兒車往自己的方向拉，將嬰兒抱了起來。

是個嬰兒...?

這是...他的孩子嗎？是他跟別人生的孩子？

胸口好像被重錘一擊，心痛得不像話，連帶呼吸都開始不暢順，急速得快要喘不過氣來，身體久久不能作出反應，眼前的景象實在太讓他難以置信。

「為什麼會有個孩子？」

再開口時，男人說話的語氣有了變化，不像剛才那般平靜溫柔，而是隱約帶著一絲不易察覺的著急和不安。

「是你的小孩？」

「你有別人了？」

沈博之從進門到現在一句話都沒講過，淡漠如冰的表情難免讓他焦急，他更迫切望著對方的雙眼，想從他的眼裏讀出一些不一樣情緒。

「博之...」「這跟你有關係嗎？」

原先別開男人視線的沈博之不再躲避男人的目光，直勾勾的對上他的視線，眼神銳利得彷彿要將他偽善的面具刺穿。

「余灝海，」

沈博之掛起一個無懈可擊的笑容，「你是用什麼身分來問我？」

這下輪到男人不敢直視他的雙眼。

「答不上來？」

「既然如此，那我跟誰生的小孩，又關你什麼事？」

沈博之不讓他有接話的機會，接著說，「你說完了沒，說完就滾。」眼裏盡是無畏和漠然，「這裏是我家。」

收到逐客令，男人只好頹然地拿起椅背上的衣服，極力掩飾著幾近暴露的失態，穩著步履一步一步往門口走去。

男人從他身邊擦身而過的一瞬，若有若無的雪松香水味道飄進他的鼻子，居然讓他剛才有點波動的情緒稍微緩和了一點。

連氣味的記憶也回來了。

3/

這有江的城市的白天和晚上就差了一片燈海，照耀著夜歸人的歸途，在高速公路上看著江水中燈海的倒影容易生出孤寂之感。

馬路上車子不多，車一路上開的很暢順，可是感覺就是不知道被什麼堵住了，心有鬱鬱結，久久不能排解。

沈博之剛才問自己的問題，他也曾經認真的思考過，這些年每當他想起他、掛念他，心心念念夜不能寐的時候他都會反覆的問自己，他們到底是什麼樣的關係？

他倆之間摻雜了太多其他的東西、別樣的情感了，不是三言兩語能理得清的。

唯一確定的是，沈博之是他最愛的小朋友。

畢竟年齡差擺在那，自己比他大了足足九歲，對於他來說，自己就猶如哥哥一樣的存在，博之以前也是一直叫他哥哥。

明明小朋友一向都很容易哄，可是他這個哥哥卻做了些很混蛋的事，傷了小朋友的心，如今他恨自己也是很正常。

他沒有想著要假裝沒事發生過一樣跟沈博之像從前般相處，他知道他不能勉強他一下子就釋懷，甚或原諒他，這次不成功也是早就料到的事，他只是想嘗試踏出第一步去修補他們之間的裂痕。

要變回像哥哥弟弟般的關係嗎？還是像家人一樣陪伴著彼此愛著彼此？還是要像情侶一樣親密？他也說不上來，無辦法，畢竟他倆的關係是如此的可笑。

他平常一般不去他家，只是偶爾實在想他想得緊了，才會去睡幾個晚上。

天知道今天他剛進門就看到了旁邊那個結他盒時聽有多欣喜，是他的小朋友回來了。

心裏的悸動持續了好一會兒，等他再看時鐘的時候，馬上反應過來要給他做飯。

他去了哪呢？吃飯了沒？剛坐完長途機的時差適應過來了嗎？為什麼剛回來不好好休息就到處亂跑？腦袋裏接二連三的冒出無數個念頭，而每一個都關於他，就像大腦的反射神經一樣，一想到、看到關於他的事物，身體就會本能的作出反應。

雖然剛才沈博之是板著臉冷著語氣跟他講話，可是沈博之看見他的第一反應，他可是捕捉得一清二楚。

對上眼那刻少年眼裏光點躍動似永遠不止的心跳。

他的眼神一如既往的乾淨，所以他絕對不會看錯。

果然還是個不會隱藏心思的小朋友。

他的外型變了很多，連帶性子也是，好像更加剛烈了。

留了長髮，那髮色應該是要漂色很多次才染得出來，還打了耳洞，更添幾分桀驁不羈，變化之大讓他無法把他跟以前那個梳著黑短直頭髮的乖巧小糯米糰聯想在一起。

而且他，還帶著個嬰兒...

分別五年了，說長不長說短不短。但是如果他真的對自己死了心去找了別人...也不是不可能。

但他是這麼單純可愛的一個小朋友啊，是個像朵向日葵，一心一意只望著他向著他的小朋友。

他真的有別人了？

余灝海踩下油門踏板加速前進，車子在空曠的高速公路上飛馳，風在耳邊呼嘯而過，刮得他的臉疼，愁緒卻沒有迎風消散。

4/

第二天，余灝海提著一大袋食材和日用品來到沈博之的家。

進了廚房，他瞥見了垃圾桶裏的麵條，沒有很大的反應，繼續把食材分類放進空空如也的冰箱裏。

淺眠的沈博之在余灝海剛進門的時候就被吵醒了，醒的時候腦瓜仁昏昏沉沉的，頭還有點暈。

昨天真的累壞了，草草吃了外賣之後就趕緊給寶寶洗了澡餵了奶換了尿布，哄她睡覺之後就收拾行李，直到夜深才給自己梳洗乾淨躺下休息。

而且還翻來覆去了很久才勉強睡得著。

走到套廁裏洗潄，他把半長的頭髮梳順，束起一半，儘量讓自己看上去精神些。他慢條斯理的趿拉著拖鞋下了樓，原本只有十來層的樓梯彷彿走了一個世紀之久。他只覺得今天的起牀氣比平常更糟糕，昨晚明明已經直言不諱的說了不歡迎他，他還是要一大早就來噁心他。

不過當時一時氣急，忘記了問他為什麼會有自己家門匙便他趕了他走，這會兒正好問個清楚，順便讓他把鎖匙還了。

「你別煮了，我不會吃的。」

余灝海聞聲轉過頭來。

「你怎麼會有我家門匙？」沒等余灝海說上一句話他又先發制人的開了口。

「先吃早餐，我們邊吃邊講。」

......

這大宅裏最顯眼的莫過於這張餐桌了，小正方形的，跟周圍奢華大氣的裝潢格格不入，不過沈博之他向來都是一個人吃飯，根本用不著那些氣派的長餐桌。

他從未像此時般如此後悔過買了這張餐桌，他們面對面的落座，但凡這桌子稍微大一點，現在也不至於那麼尷尬。

「泉叔會留在加拿大那邊照顧沈先生，沈先生讓我來照顧你，他讓泉叔留了鎖匙給我。」

「誰要你照顧了？」沈博之從鼻腔發出一聲嗤笑，彷彿他聽到的是什麼笑話，「好端端的大律師不當，來當我傭人？你沒病吧？」

其實聽到這裏沈博之有點慌，爸爸知道了他的存在？那他知不知道他們的關係？

「我沒有當律師好久了，」余灝海微笑了一下再說，「我現在在你家的公司工作，」

「香港分支的總監前些天被調回去加拿大了，這段時間暫時由我來代替他處理事務，現在你回來了就會交給你來頂上，我就做你的副手兼...你的私人助理。」

一切都被安排得明明白白。

雖然他很早很早以前就知道他接手公司是遲早的事，他也從來沒有打算忤逆爸爸的意思，但是他還是很討厭這種被人安置妥當感覺。

尤其是被余灝海。

「我不需要什麼私人助理，也用不著你來照顧，你不用再來了，我現在就解僱你，鎖匙還我。」

「博之，這些全部都是沈先生的意思，你沒辦法解僱我的。」余灝海事先就料到沈博之會這樣反駁他，於是說出老早就準備好的一套說辭來應對，想來個先兵後禮，「你才畢業一年，工作經驗沒有很多，而且才剛剛回來，對於香港的市場和你實際上要做的工作難免會有很多不熟悉的地方，沈先生的意思是讓我幫助你儘快上手工作和適應環境，之後才能獨當一面。」

不知道是與生俱來的還是打滾職場多年訓練出來的滿分情商，余灝海講起話來真的讓聽的人很舒服，既顧全了他的面子，語氣又符合他自己的身分。尤其是後面那幾句，聽起來完全沒有在強迫他的意思，也巧妙的點出自己留下來的必要。

他看起來還是一如既往的自信篤定，一切都盡在他掌握之中。在他面前，自己三句不到兩句就在忿懟的幼稚模樣顯得相形見絀，他大概還是把自己當成是小孩子在哄吧。

可是他偏偏用這麼溫柔的聲線說出這番話，余灝海溫柔起來，真的是零殺傷力。

這樣的人，真的是做金融？

是啊，這樣子的一個人，也難怪爸爸會如此放心把公司交給他打理，即使他只是一個外人。

不過他最想知道的是，為什麼余灝海要進他家公司幫爸爸工作？

為什麼把他趕走，然後又再次回來他身邊？

「余灝海，你說你到底圖什麼啊？」

世俗的男人嘛，簡單幾字概括不就是錢、權、和色嗎？把他這個少爺仔服侍好照顧好了，爸爸必不會虧待他，到時候有什麼想要的自然手到拿來。

「你還想從我身上得到什麼呢？」

「你誤會了，我沒有想...」

「你少裝！」

「博之你聽我講，你現在又要上班，又要照顧嬰兒，會很辛苦的，」余灝海的目光誠懇而認真，「有我在可以幫你分擔一些，無論是公事上也好，還是照顧寶寶也好。」情和理也兼顧到了，這下沈博之真的再沒有反駁的餘地。

反正自己從來不會說贏得他，此刻也是一樣。在他眼裏自己永遠都是個什麼都不懂，可以供他任意擺佈的小孩。

他就像是個賭城大亨，手裏有數之不盡的籌碼，在余灝海面前沈博之從來只有輸清光的份兒。

「所以我不會把鎖匙還你的，博之。」

「你閉嘴！」沈博之他就是想在嘴巴上贏回來，吵架輸了，唯有憤然的離開餐桌。

注意到沈博之臉上泛著不尋常的潮紅，不像是被氣的，余灝海心下一驚，連忙捉住他的手把他拉過來，手背覆在他額上，眼睛眯了眯。

兩人的距離一下子拉得太近，近的過分曖昧，沈博之的視線剛巧落在他的耳根，隱隱能聞到他噴在耳後的雪松香水味，久違的親密感讓他霎時不知所措，一把揮開男人搭在他額上的手就要掙脫出來。

「給我老實點。」余灝海的語氣突然強硬起來，明顯的命令的口吻和嚴肅的表情像是喚醒了植根在沈博之骨子深處的條件反射，讓他馬上停止了掙扎。余灝海的手背在自己和沈博之的額頭上反覆來回，聲音滿是擔憂，「你發燒了!」

「乖，我們先上房間去，我去請醫生來。」

吃了醫生開的藥，沈博之躺在牀上，看著站在門口的余灝海在電話裏交代著工作的事宜。

「我跟秘書說了你下星期才會上班，你先休息幾天，我也請了假在家裏陪你。」

「寶寶，寶寶差不多要醒了。」沈博之一心只顧著寶寶。

「我去看看，你好好在牀上待著。」

看著人出了房間後沈博之扭過頭，就著半拉著的窗簾看窗外萬里無雲的天空，半瞇著雙眼，視線定格在遠方，不知道在尋找什麼。

走到隔壁房間，看到一個小團子裹緊在被窩裏，牀邊有個矮護欄，看樣子是博之小時候睡過的牀。

他走近睡牀，居高臨下一看，是個金髮碧眼的女嬰。

原來她早就醒了，睜著一雙滾圓的大眼睛骨碌骨碌的盯著他看，不哭也不鬧。

瞧這洋娃娃般的捲翹睫毛和高挺又小巧的鼻子，便知她生母一定是一個美人。

就是怎麼看都沒有半分沈博之的影子。

想到這裏，又想到沈博之就是為了她而奔波勞碌弄得自己生病了，他就沒法給這個可愛的小東西好臉色看。

似乎感受到眼前這個陌生人不友好的態度，小女嬰笑容滿面的著朝他伸出藕節般的手一副求抱抱的樣子，彷彿在對他釋出善意。

余灝海斜眼看了她一眼，決定不打擾她在這邊自娛自樂，轉身帶上了房門。然後他撥了一通電話，讓秘書買一張嬰兒牀。

唔使怕爛尾，因為已經寫完

Penana同步更新

之後會有小小甜

歡迎留名、正評同幫推

加甜

睇錯左加油
覺得自己寫得唔算好好遲啲出甜大家俾啲評語我

留名

多謝支持

5/

Source:

余灝海順理成章的在沈博之的家住下了。

他完美地取代了泉叔的角色，這幾天不是打掃家裏就是給他做飯吃。雖然以前也不是沒見過他做家事的樣子，但現在一天到晚都看見他在家待著，沈博之有點不習慣。

除了因為他們現在尷尬的關係之外，他以前認識的余灝海就是個典型的工作狂，常常自發的加班不再說，每晚就差在抱著電腦入睡了。那時候的他又不甘寂寞，非得要在他面前刷存在感，一會兒拉著他的手臂嗲嗲的「哥哥、哥哥」的叫，一會兒鑽進他懷裏去將他和電腦隔開來，強迫他看自己，直到余灝海騰出手摸摸他的頭才心息。

他不知道爸爸給了他多少錢，開了什麼條件，才能打動這個事業心那麼強的男人心甘情願的當個傭人服侍他。

余灝海今天終於回了公司一趟。

在家照顧了沈博之好幾天，堆積了很多工作等著他處理，也不管加拿大那邊的時差，他打了個電話過去跟那邊的人聊了一整個上午，有些事他想在沈博之就位之前處理，處理得愈快愈好，讓他接手公司的時候順利些。

香港的分公司才成立了五年，業務規模相對於其他地區來說只算中規中矩，還在成長階段，他的頂頭上司Simon早前接到通知自己要被調回去總公司，向余灝海感嘆自己功德未圓滿就要被召回了。

為的就是沈博之的到來。

「是真的，沒騙你，這真的是他的帳號，我找了半天才找到的！」「快讓我看快讓我看！」

茶水間在辦公室裏從來不是供作員工安靜地休息的空間，而是交流八卦的聖地。午膳時間，同事都三三兩兩的聚在一起交換情報，公司要來一位新老闆的消息早就傳了開去，近期話題的主角自然是那位神秘的新老闆。

一踏進去就聽見幾把高亢興奮的女聲交疊在一起，幾個辦公室小花旁若無人的小聲說大聲笑，吵得余灝海耳膜生痛。

「Timothy!」

余灝海一向跟同事們的關係都不錯，雖然是空降來的，但是為人好相處常常微笑掛嘴邊，全公司上上下下連清潔嬸嬸都很親近他，余灝海也不會擺架子，都讓他們直接喊他的英文名。

他長相本來就秀氣，尤其是笑起來時臉頰的兩個酒窩看上去是多麼的人畜無害，像他這種人生來就應該得全世界人的歡心，不會有人說什麼的。

女同事一見平常都在困住自己在房間的余灝海難得出現在茶水間，當然要抓住他好好跟他聊上幾句，說不定聊著聊著就有戲了呢。一等一的外表身材不再話下，為人溫柔體貼又細心，出入有名車，聽說還有一層樓，重點是這個集完美老公特質於一身的男人居然還是單身，誰不上誰吃虧。

「Timothy，新老闆是不是下星期就要來了呀？沒有你當我們的上司，我們好日子怕要到頭了。」小花一號哀怨地說。

「看樣子他應該還很年輕，經驗肯定沒你豐富，明明大家都看好你升上去的，怎麼可能要你讓位給這個程咬金的！」小花二號一個替余灝海不值，雖然其實余灝海也是空降來的，據講本來做大學本科那一行做了好幾年了，突然半路出家轉來了金融這一行，不免讓人懷疑當中的利益牽扯，但他出色的工作能力和刻苦勤奮的拼搏精神足以讓人忽略掉他的學歷和背景。

「Timothy，那個新老闆你見過嗎？他人如何啊？」

「其實看了照片我感覺他的人應該挺不錯的，你看他身邊有那麼多朋友。」小花三號指著手機螢幕說。

余灝海耳朵豎起來，想聽多一些。

小花三號一看攻略對象對這話題有興趣，當然要把握機會，立即積極的向他遞手機，「吶，Timothy你看看，是我們剛找到的，疑似是新老闆大學時期的照片。」

「不過他很久沒有更新了，就只有這麼一張相。」

自從沈博之去了外國後余灝海就封鎖了與他的所有聯繫方式，他一直保持自制，沒有主動解封過，自然無從得知這五年間他的小朋友都發生了什麼。

余灝海暗自抱著期待接過手機，在看到照片的瞬間眼神暗了暗。

照片是在一家酒吧裏拍的，昏暗的燈光中勉強能看清幾張人臉，相中的沈博之臉上掛著的是刻畫在余灝海記憶深處中的那清淺的微笑，他看見相中的幾個人都拿著樂器，勾肩搭背的很熱絡的樣子，應該是沈博之在那邊組的樂隊。他身旁站著一個女孩，裝著打扮偏性感美艷，一看就不是他會喜歡的類型。

「他旁邊的女生好美啊！」「是他的女友嗎？果然帥哥都是配美女的。」「你看她的裝束，看他們在哪兒，可能是出去獵豔時遇到的一夜情對象呢？」「對耶哈哈哈哈哈哈！」

指尖按下鎖屏鍵。

「他人很好的，你們不用擔心。」余灝海重新支起笑容，把手機還給她，只是笑意不及眼底，「不過他也是我的上司，如果你們再說這些話，不小心讓他聽到的話，我可不一定能保住你們喔。」

五年來第一次準時下班，回來時卻只見沙發下的一雙拖鞋，不見它主人的蹤影。

又溜到哪兒去了，他第一個反應是急躁，馬上放下公事包到屋裏找他。

最後是在三樓找到的沈博之，嬰兒牀已經送了過來，他正光著腳坐在地上，專心研究著攤在一旁的說明書。

余灝海皺了皺眉頭，「地板涼，別坐在地上，讓我來弄吧。」

「你去做飯吧，我自己來。」沈博之沒有抬頭，埋首擺弄著嬰兒牀的部件。

余灝海下樓到儲物房，東找西找了好一會兒才找來了一張矮凳子，又到客廳把沈博之的拖鞋拿過來，前後才不消十分鐘的時間，上樓時就看見沈博之已經把嬰兒床安裝好一大半。

說不驚訝是假的。

余灝海半拉半扯的讓他坐到凳子上，又著他把拖鞋穿上，便下了樓做飯。

飯吃到一半，沈博之開口打破靜謐，「我後天就開始回公司，你跟秘書講，讓他們準備一下。」這是他這幾天以來第一次主動跟余灝海講話。

「不用再休息幾天麼？」余灝海一臉關切地看著他，「公司那邊不急，可以慢慢來。」

「不用，」他在家無聊得發瘋，寶寶平常很乖，又睡得多，照顧她不太費神，反正他在香港也沒什麼朋友，平時除了照顧寶寶和玩玩結他，一整天很多時候都閒著沒事幹。

然後他又突然想到了什麼，補了一句，「我要帶寶寶上班。」

「不行。」余灝海的拒絕比條件反射來得還快。

「我之前在那邊的一家公司待過，他們都有這種政策的，讓我也來定下一樣的就好。」

「這裏不是英國，是香港，不會有人這樣做。」

「她很少哭鬧，不會吵到別人的，而且我和你都不在家，誰照顧她？」

「再請個阿姨不就好了嗎。」

余灝海臉上依然平靜毫無波瀾，可是他語氣堅決，絲毫沒有讓步的意思。

沈博之知道這男人只是看著溫和，其實內心硬得很，他一旦認定了決定了的事，沒有人可以說服得了他。

可是這次他不打算讓余灝海得逞，冷冷地說，「她是我的女兒，我說了算。」

引爆機關被觸發，幾天以來積累的不安和猜忌已經到達臨界點，深埋在泥土裏的地雷下一秒就要破頂而出，爆裂出個巨大的火球。

「帶回公司？」余灝海啞然失笑，「帶回去讓別人笑話你這麼年輕就做爸爸？還是讓人笑你還是個單親爸爸呢？」

「余灝海！」

「啪」的一聲打在案上，他站了起來，瞪著眼睛怒視著余灝海，卻直直撞上了對方似笑非笑的眼睛。

「去外國讀幾年書，回來時連孩子都生了，可真有你的。」太陽穴的青筋隱隱突出，怒火好像隨時就要伴隨著燃燒到沸騰的血噴發出來。

「你真的是去讀書嗎？」

「念的是什麼書？我看你是去玩女人才對吧。」男人好像忽然間變了個人似的，一改平日的溫文儒雅，罵起人上來語氣依然平穩卻字字尖銳，毫不留情面。

雛鳥長大，羽翼漸豐，翅膀硬了就管不住了。

這小朋友真的是白養了！

沈博之眼尾漸漸滲透出腥紅。

他知道自己並沒有做過他說的那些事，他問心無愧，但是聽到男人無中生有的不實指控他還是覺得很冤屈。

「你就這麼飢渴麼？」

「玩女人還玩得搞大別人肚子，你現在才幾歲啊？」

委屈到盡頭的沈博之氣得笑了出聲。

「呵，」

「我十六歲就跟男人搞上了，」沈博之輕描淡寫得彷彿在陳述別人的事。

然後惡劣的一笑，「你期望我能有多檢點啊？」

剎那間周遭的溫度驟降，空氣彷彿凝結成冰，有種無形的壓迫感席捲而來籠罩著兩人，一寸一寸的入侵心腔、肺部，令人窒息。

余灝海聞言噎住，一時之間無言以對。

這是一道他一直過不去的坎，作孽的是他，做錯的是他，傷害心愛之人的是他，他的確曾經對他的小朋友做過不可饒恕的過錯，他願意用他餘生來彌補。

只是，他怕眼前的人再不會給他這個機會了。

本以為這是小朋友內心的一道久未能癒的傷痕，但原來在他心裏的同一個位置也一直在隱隱作痛。

「單親怎麼了，你媽媽不也是單親媽媽麼，」

「你瞧不起誰啊。」

沈博之眼尾透著緋紅噙著淚，眼神沒有了剛才的狠勁，淚眼汪汪的樣子配上他那副清冷的臉孔更顯得可憐，讓人心生憐愛，他趕在眼淚掉下來之前轉身走上樓梯，拖鞋踩在梯級上發出的噠、噠、噠的聲音一下下的敲在余灝海的心尖上，又像是他離開的倒計時。

「博之！」男人終於意識到自己說的話有多過分，他又再傷害了小朋友多一次。余灝海慌忙的尾隨著他，步頻幾乎快到要跑起來，「博之…我不應該這樣講話，」他一步步的走，「對不起，對不起…」，最後走到他身後那一層的台階，眼疾手快的扣住他的手腕，兩人微小的身高差被縮至最小，余灝海甚至比他矮了一些些。

「博之，對不起...」男人的聲音又柔和了下來。

「…你抱抱我吧。」

重逢以來他無一刻不在壓抑著自己想抱沈博之的衝動，每每看到他出現在眼前心裏就會有一道聲音不斷的叫囂，著自己要將他套牢、鎖好，不再讓他在離開自己身邊半步，可是此刻得到愛人的允許後的他卻反而戰戰兢兢慌不知措。

雙手緩緩的覆上他腰側，先試探一下他的反應，只見他微不可聞的顫了一下，但是沒有拒絕的意思，他才慢慢的穿過他臂側從背後抱著他，然後一點、一點的把擁抱收緊。

男人整個胸膛都緊貼著他的後背，體溫透過身上的毛孔滲透至骨髓血肉，沈博之閉上眼感受著，心底某處冰川極地正被大海的暖意侵蝕、消融。

「對不起...」

他嘴裏一直默唸著對不起，像是在唸咒語，彷彿唸完之後願望就會實現，他數不清男人到底說了多少句對不起，也不知道他是在為哪件事道歉。

他是海妖塞壬。

他在用聲音對我下蠱，他魅惑的嗓音如同柔漪浪波將我緊緊纏繞包圍，思潮被捲進深海的漩渦回到初見的舊時。

下一章正式進入回憶
今章好長，應該夠大家睇一陣㗎喇
大家多d留言/催更/吹下水啦我唔高冷好好吹

文筆幾好呀樓主 推

多謝你啊今晚睇下更唔更到

6/

Source:

七年前。

下午六點半是下班高峰時間，中環白領拖著光鮮亮麗的身軀步出高樓大廈，在鋼筋水泥下穿梭，幾千種不同的五官拼湊出幾千張同樣枯燥的臉。

街尾的一隅又是一番截然不同的景象，有的是這城市缺乏的生氣，不少人堆在一起在圍觀什麼，主要都是情侶啊、年輕人啊。余灝海經過路口的時候被卡在中間，停下腳步的這幾秒鐘，一把清朗但具有穿透力的少年音伴隨著結他的伴奏越過重重人牆傳到余灝海耳邊，很順耳。

好不容易才穿過人群，就迎面撞上些什麼，痛得他後退了幾步，沒有等來一聲道歉，只見幾個軍裝警察匆匆衝入人群大聲驅趕，群眾通通散去，一個人都不願意留下來。

此時他終於看清剛才被圍觀的人，少年估摸著大概十五、六歲，此時雙手攥緊著背在身上的結他，怯生生的眼神像隻受驚的小幼獸，眼底暗藏的警惕是未被馴化的野獸幼崽的天性，卻沒有流露出要收拾東西離開的意思。

可貴的是這雙眼願意直視世途的腐朽與險惡。

已經有多久沒有看過這種眼神了呢？在這個大染缸待了也一段時間，身邊的人包括自己身心都被染上花花綠綠的顏料，他們看這個世界是五彩斑斕的黑，混濁得很。

這清澈見底的顏色吸引住余灝海，他駐足看了下去。

情況似乎有些不妙，幾個大男人逐漸逼近男孩，擋住了路燈投射下來的光，什麼都看不清楚，他連忙找到一個方便拍攝的角度，掏出手機，打開幾乎已經荒廢掉的Facebook開了直播。

不知道那幾個軍裝說了些什麼，小朋友像是被兇到了，眼眶紅紅的，連帶著眼尾有點下垂，倔強又委屈的表情看著就讓人心疼，彼此僵持了好一會兒他才不情不願的開始收拾東西。

可能是覺得欺負了一個小朋友給了自己得來不易的類似勝利的滿足感，其中一個身型圓如滾筒的軍裝戲謔的吐出一句，「乞兒仔。」

沈博之聽到這句辱罵之後猛然抬頭怒瞪著他，任天色再昏暗也遮不住他氣紅的臉頰和耳廓。

一個同僚拍了拍圓筒軍裝指了指余灝海，圓筒軍裝馬上破口大罵，「喂！你拍什麼？」

「我從剛才就一直在拍他唱歌，」余灝海笑著說，「我是他的粉絲。」

狀似溫文的男人聲線陡然提高了好幾度，嘗試蓋過周遭鼎沸的人聲，「我一直都在Facebook現場直播的，不過你們突然闖了進來打斷了表演，現在很多觀眾都很不滿呢。」

一聽到是現場直播，幾個軍裝霎時被震懾住，礙於面子又不好立馬離開。

余灝海此舉也引起了路人的注意，眾人都在指指點點，有人效法余灝海舉起手機拍影片，不知道有沒有拍到是軍裝警員先出言無狀。

圓筒軍裝命令旁邊一個年輕的瘦子軍裝，拇指指了指結他少年，「拉到一邊去，搜他的身。」

瘦子軍裝唯唯諾諾的照做，余灝海立馬上前把小朋友護在身後，一股甘洌的木質香迎面向沈博之壓下來，他有點暈乎。

「欺負小孩！」其中一個圍觀者大叫。

「這樣欺負一個小朋友，讓你們很高興？」余灝海左眉微挑，突然間想到剛才撞到他現在肩膀還在隱隱作痛的應該就是這坨又軟又爛的臭泥。

「阿sir做事不用你教！」，圓筒軍裝依然撅著一副欠揍的嘴臉，「多管閒事，滾一邊去！」

余灝海不動如泰山，「你要執法的話，是有責任告訴他干犯了哪一條法例，對吧？」

「法律的東西我不知道，你自己到網上查查，我們只是跟Order做事...」年輕軍裝囁囁嚅嚅的說著，視線不斷來回的瞄著圓筒軍裝和余灝海，這話一出惹得眾人嘩然。

「別在這裏跟他嘰嘰歪歪，」圓筒軍裝插嘴，「我告訴你，現在是他在阻街，你再給我在這裏多嘴多舌我就多吿他一條行乞罪。」

「這個《簡易程序治罪條例》第4條要考慮因素有很多，包括行為是否構成滋擾或阻礙、阻礙範圍多大，有限度的阻礙在法律上屬合理範圍，並不違法。言下之意即是若街頭表演者對其他道路使用者造成不合理的阻礙才觸犯這條法例。」

「可能他的表演真的正如你所說有少許阻街，但行人也並非無路可行，所以不算犯了妨擾罪。」

「至於行乞，即是《簡易程序治罪條例》第26A條，而且你看見他主動向觀眾要錢了嗎？他的結他盒不是一直放在身後嗎？」

一番話說條理分明，幾個人卻聽得頭昏轉向，余灝海笑著解釋，「我是律師，所以對於這些應該比你們更清楚。」

「你票控他他也很大可能不會被定罪的，別浪費時間浪費公帑了。」

欺善怕惡的人當堂結舌，然後像幾隻喪家犬夾著尾巴悻悻逃去。

「其實要分辨街頭表演與行乞，根本不用法律知識吧，有常識不可以了嗎？」

「你沒聽他們說嗎，他們只是跟指示做事的，哪裏需要用腦思考啊。」

「依我說就是看他年紀小好欺負，隨便安個罪名罷了，真正阻街擾民的他們也沒那個膽去招惹。」

…

確認那幾個人真的走遠了，余灝海抬手理了理不曾亂過半分的髮絲，轉過身，「你沒事吧？」

男孩應該是被嚇著了，表情還有點木然，好半晌才反應過來。

他的語氣更為柔和，關切地問，「小朋友？你沒事吧？」

「你自己能不能回去？需要我送你嗎？」

男孩看見他皺起的眉頭，便朝他揚起一抹淺笑，緩緩的搖搖頭，臉上已經沒有了方才的愣呆。

他抬起小鹿般的眼睛望向比他高出半個頭的余灝海，真誠的對他說，

「謝謝你。」

聲音比想像中的更輕淺一點，跟剛才聽到的渾厚有力的歌聲不太一樣。

像顆小石子輕輕的擲進他心湖中，並沒有泛起什麼漣漪。

d法例係參考網上一d資料寫的，唔知有無解讀錯大家唔好當真

7/

Source:

「不用謝。」他配上個很標準的微笑，點頭跟男孩道別。

男孩謝絕了他的好意後余灝海也沒有再多說什麼，畢竟只是句客套話，他想以男孩的年紀應該能明白。他等會兒還有約，要是再不離開的話就要遲到了。

幸好有預早了些時間才能準時到達餐廳，跟前台的接待員確認了booking，侍應帶他到來到一個靠窗的位置，坐著一個正在眺望窗外海景的中年女人。雖然說是中年，但是皮膚和身材都看得出來是有在精心保養，一點都不顯老，若果不是因為穿著打扮散發出來的那種成熟又貴氣的氣質，驟眼看真的會誤以為他們是兩姐弟。

聽到腳步聲就知道人來了，婦人笑著轉過身，「挺準時的啊。」

「跟母親大人吃飯我哪敢遲到啊。」

婦人手背擋著嘴巴笑了兩聲，舉手投足間滿是優雅的韻味，被兒子這意想不到的奉承逗樂了，「你還是叫回我Sophia吧。」

此時手機鈴聲響起，余灝海掏出手機看了一眼，然後又摁滅螢幕把它放在一邊，媽媽投來疑問的眼神，他臉不改色的說，「沒事，客戶而已。」然後招手喚侍應過來，「可以上菜了。」

「這個時間了還打來，難不成他們自己還未下班？」

兩母子吃晚飯其實就是閒話家常，不外乎都是工作順不順利，有沒有好好吃飯休息之類。不過媽媽平常比他更忙碌，她的生活比起他這個二十多歲的年輕人更充實更多姿多彩，不會平白無故騰出時間找他吃飯的。

難得約他吃飯，就不會什麼都不說。

直到手機螢幕第五次亮起，媽媽終於忍不住：「不如你還是聽聽吧，好像很急著找你。」他按下靜音鍵再放回口袋裏，「我想專心吃飯。」

「不是客戶，是女友吧。」

余灝海沒有反駁，算默認了。

「呵呵，還騙我是客戶。她好可憐噢。」

「你不接電話不如我來接啊，讓我教她馬上把你甩了。」

「你這個人沒有心。」媽媽雖然嘴上是在責怪可是臉上笑意不減。

余灝海手上切牛排的動作頓了頓，抬眸意味深長的看了對面的人一眼，覺得這句話頗有五十步笑百步的意味。

「要是交到一個真心覺得滿意的就帶過來給我看看啊，你都見過我這麼多任男友了，我連你一任也未見得著，弄得你才是我家長似的。」

終於入正題了嗎。

「Timothy，找一天跟你卓uncle一齊吃頓飯吧。」

「又要帶你男朋友來『見家長』了嗎？」

余灝海不禁想起之前每當他見完媽媽新交的男朋友後沒多久他倆就會分手，各種五花八門的理由他都聽過，他越發懷疑是否因為自己沾染了什麼煞氣剋著媽媽讓她身邊一朵朵的桃花才剛盛開又快速凋零，不過也可能正合她意。

「我這回是認真的好不好！」端莊的貴婦難得不合乎年紀的嬌嗔著，沒好氣的翻白眼，「我跟他都快半年了，算是定下來了，是時候讓你見一見他。」說完她又開始使勁的誇她的男人，誇他多麼的有型多麼的魁梧多麼的紳士多麼的浪漫，看了幾張媽媽手機裏的照片，外型和身材男性魅力都滿分，以五十多歲的年紀來說的確是無可挑剔的。

「要不你來join我們的遊艇party也行啊。」說完又忍不住要打開手機裏的照片給他看。

余灝海抬手謝絕了她的好意，他不覺得有必要去看她媽媽的愛人的性感玉照，怕是尺度應該不一般，「好，好，你幫我約。」反正他也有辦法推卻。

剛才跟媽媽喝了幾杯，媽媽還誇他酒量有進步，可是一回到家酒勁就上來了，微醺的狀態讓他久未發洩的慾望隱約的有抬頭的趨勢，即使洗了個冷水澡還是無濟於事。

最近忙於工作，跟Emily已經大概半個月沒有見面，不要說講電話，就連訊息也沒傳幾個，想必她是被冷落得氣壞了才會奪命追魂的給他打電話，一想到跟她見面就要哄她他就覺得煩。可是下身愈來愈鼓脹的感覺實在讓人無法忽視，根本無法睡得著。

余灝海從床上坐了起來，拿起電話撥通剛才那十幾個未接來電。

今日有d想雙更,想快d去到他們兩個相處但怕大家睇唔切如果有人想我先更啦

支持

8/

Source:

今天的課無聊死了。

他被一陣下課鈴聲吵醒，已經是午飯時間，他看了一下時間表，下午的兩節英文課應該又是讀那些他看不懂的莎士比亞奧威爾王爾德狄更斯，於是就趁午飯時間背著結他溜了出來。

始終還是小孩子心性，見過鬼也不怕黑，人家不讓做的事他偏要做。他特意站在跟昨晚同一個地方上，這次還明目張膽的打開結他盒放在自己前面。他解下校呔，把毛衣隨意搭在肩上遮住校徽就開始撥弄琴絃了。

作為香港命脈中心的中環無論何時都是車水馬龍一片繁華景象，街道和馬路縱橫交錯，車子和行人來去匆匆，走個路都像賽跑，你慢了一拍就沒有好世界了。

剛吃完午飯的余灝海也走在競賽賽道上，熟悉的歌聲比風聲更快跑到他耳朵裏去，循著聲音傳來的方向望過去——咦，又是那個小朋友。

還穿著校服，他不用上學的嗎？

身旁的搭檔不明所以的跟著看過去，此時男孩的視線剛好與余灝海的目光相交匯，余灝海率先向他微笑點頭打了個招呼。

「你認識他？」

收到了男孩同樣的回應後，余灝海扭過頭回答搭檔說，「不認識。」

余灝海的座位正對著一塊落地玻璃窗，從玻璃窗俯瞰下去，可以看見窗外如螻蟻密密麻麻爬滿整條街道的景象，從高處望下去更讓人毛骨悚然。

不過他面前長年都是厚厚的一摞文件，窗外的風景都跟他這個工作狂無緣。

其實那有什麼風景，不過是座圍牆高聳得讓人無力，使人窒息，迫人癲狂的水泥迷城罷了。城裏的人們身心都被囚困於此，重重包圍的石灰牆一如人心一般黯淡無光，錯綜複雜又詭異迷離。

如果他此時走近窗邊，就會發現，在一條條的黑珠人鏈中，有一個遺世獨立的小小的身影在獨自發光。

晚上十點，他終於清空了桌上大部分的文件，眼前忽然豁然開朗，卻依然沒什麼好看，師父的房間還亮著燈，他敲門進去跟師父打了招呼後就離開。

如果他此時走近窗邊，就會發現，那個小身影已經不在了。

余灝海洗了澡換了睡衣，半臥在沙發上看明天上庭用的文件，收到了搭檔傳來的訊息，還附上一條連結。

‘我在Instagram上看到的，原來今天下午看到那個男孩挺受歡迎的，有人認出了他的聲音，找到他的YouTube channel。’

他不太玩Instagram，但是也知道在社交平台上所謂受歡迎的概念和標準。男孩的貼文清一色都是翻唱的片段，全部都沒有露出樣子，入鏡的只有他那雙光潔發白的手。

如果小朋友把自己的樣子也拍進去的話，按讚追蹤的數量肯定翻個幾倍，他覺得有點可惜。

點進了連結，頻道的名字居然是Jackpot the Savagest，但他那天望著自己的軟糯糯的眼神怎麼看都不像是一條小辣椒。

再點了一首歌來聽，聽著聽著一天繃緊的神經居然放鬆了許多，都不想繼續工作了。他慢慢的打了一個盹，躺在沙發的貴妃椅上帶著縈繞在耳邊的歌聲進入夢鄉。

更左

9/

Source:

雲雀大廈五樓，桃花源Peach Blossom Land。

週末夜晚的咖啡廳熱鬧但又不失寧靜，店裏的人三三兩兩坐在一起，吃著東西、聊著天、聽著輕鬆愉快的音樂，享受著這份珍貴的閒暇時光。

店裏最角落的位置面對面的坐著一男一女，看上去很般配的兩人，旁人看著應該是在約會。

如果你從女生的角度看過去，會看到男人的雙眼一直專注在女生的臉，時不時點頭，認真的在聆聽女朋友講話。

可是如果你從男人的角度看過去，就會看到女生泫然欲泣，全然不是在甜蜜約會這回事。

女生愈說愈激動，拿起杯子就要潑過去，卻被對面的男人不慌不忙的止住了她的動作，只見他說了寥寥幾句話，女生就慢慢冷靜了下來。

「怎麼還哭了呢？」男人伸手過去摸她畫著精緻妝容的臉蛋，指腹抹去她掛在眼角那滴淚，「妝花了就要變小花貓啦。」

說完又拉起她兩隻在擦眼淚的手，左右搖擺，再輕輕吻了幾下，等到她破涕為笑也不急著鬆開，「Emily，今晚我要留下商量一下店裏的事，不能送你了，你自己先回去好不好？」

女生乖巧的點點頭，做了個打電話的手勢，拿起手袋踩著高跟鞋咯咯咯的走了。

「你又帶女生來，都不怕我看見了不舒服嗎？」一把溫婉的聲音從身後響起。

余灝海看見來人，笑了一笑，「不帶個女朋友來，被Sam知道的話恐怕我這年的分紅就保不住了。」

「他才沒那麼小氣呢，他恨不得你常常來。有兩個老闆在顧店，他就有藉口偷懶。」女人拿起桌上兩個杯子進吧台，熟稔的朝他說，「進來吧。」

這個温柔嫻靜的女子是他中學時的師姐，舒婷，也是他的第一任女友，比他大三歲。除了外貌，她在學校裏有名的原因就是因為她是從台灣來的，在台灣偶像劇盛行的年代，台灣女孩是當時所有男生的夢想。

還記得當時總是有一群高年級的姐姐天天到他的課室來煩著他，一個一個都逗著他玩說他可愛其實讓他很無言，不過他還是禮貌的一一回應。

他大概不知道那個披著青澀的外皮，一開口卻活脫脫像個小大人的這個他有著的反差實在很難不讓人著迷。

玩笑之中他又跟這個只是跟站在一旁陪著聒噪的朋友婉約的輕聲笑著的姐姐對上了眼，糊裏糊塗的就接受了師姐的告白，跟她在一起的時候他才中三。

舒婷中七準備高考的時候，余灝海每天放學後都會陪著她一起到自修室念書，她回學校補課的日子他就會買好午餐等她一起吃，可是考完公開試她就提了分手，分手時舒婷說的話他至今仍然記得很清楚。

後來小師弟慢慢長大，被他吸引到的人也從姐姐逐漸變成了小妹妹。

至此他就再沒有交過像舒婷這樣處得來的對象，她也是他目前唯一一個能維持良好關係的前任，因為她是少數能明白他開解他的人，就像他的親姐姐一樣。

「你們吵架了？」舒婷的詢問把他從回憶拉回現實，「我看她剛才眼紅紅的。」

「嗯，前幾天她說要看我手機，我不讓，她就鬧了幾天，剛剛才哄好。」

「怎麼哄的？」

「就問她，『是不是我哪裏做得不夠好，讓你沒有安全感了，擔心得要檢查我的手機呢？』」

「『我做的不好，應該是我改才對，而不是用你的不安和委屈來承擔這份責任。』」

「那她怎麼說？」

「沒有說什麼，」他不緊不慢的呷一口杯中的瑪奇雅朵，「她也搞不清我到底需要改些什麼。」

就是你這說話方式啊，舒婷感嘆，把女友無理取鬧的責任攬在自己身上，通通說成是自己錯，真的讓對方沒有再吵下去的餘地。

「你可以告訴她像我就從來沒有看過你手機啊，我不介意暫時當你擋箭牌的。」

余灝海無奈的搖頭一笑，「她不知道我們的關係的，告訴她了我怕會變成她嚷著要檢查你的手機呢。」

「算了，她可能最近接離婚訴訟的案子接多了才會這樣，我不怪她。」

「哈哈，也對。」

「對了，」他指了指電腦屏幕上的休閒純音樂播放清單，「我剛才就想問了，為什麼駐唱歌手今天沒有來？請假了？」

「不是，你上星期沒過來所以不知道，是他上星期六完了表演之後突然跟我辭職了，一時三刻還未找到人來頂替。」舒婷苦惱地嘆氣，「你來了正好跟你商量這事。」

現場駐唱歌手是桃花源的一大特色，而且來聽歌的歌迷還是其中一群穩定的客源，缺少了這個除了讓咖啡廳失色不少，沒了一部分的熟客生意也有所影響。

「你有認識這方面的朋友嗎，能不能介紹給我認識？」

有沒有呢？余灝海在腦海中搜索著。

然後想起了一個人。

他搜索Jackpot的頻道，點進去最新那條影片，發現上傳日期居然是半小時之前。

「你聽聽這個怎麼樣？」

舒婷才聽了一分多鐘已經連連點頭，聲線有特色不說，而且跟店的風格很搭，「唱得很好欸，你認識這個人？能聯繫上他嗎？」

余灝海給了個曖昧的答覆，表情也一樣模棱兩可，「也不一定要認識他啊。」

余灝海一向不喜歡情侶間互相檢查手機的風氣，但偏偏他歷任的女朋友每一個都會讓他解鎖電話要看聊天記錄，尤其是那些每天在耳邊哼哼唧唧撒嬌說要看的，他聽到就厭煩。

他的前女友們都為這回事感到又氣又委屈，他大概是不知道自己從長相到性格是多麼的讓人沒安全感，不過他又確實從來沒有要求過要看她們的手機，所以又不好說他什麼，可是心裏又隱約的覺得不安，想不清是因為他尊重彼此的私人空間，是因為心虛，還是因為根本就不在乎。

說不會隨便碰她們的手機就真的不碰，又不會讓人有機可乘偷看他的手機，好像手機裏藏著什麼可怕的魔怪似的。

假如他曾經帶她們去見家長的話，他媽媽大概又會用一種很不適當的自豪的語氣說：「哦，我應該是這世上唯一有幸讓他檢查手機的女人吧。」

那晚輪到媽媽陪他睡覺，他照常從爸爸的房間拿回布公仔來到媽媽的睡房，媽媽也很快換上睡衣躺在旁邊哄他入睡。

明明說好要陪他睡覺，可是半夜醒來又不見了人。

他摸著黑，找遍整間屋子都找不著，媽媽應該是出門了，但小時候的他不明白這半夜三更的，商場店鋪都關門了，街上到底有什麼好逛好玩的。

敏銳的男孩至此之後很快就察覺到不妥，有一晚他又在半夜醒來，確認媽媽正在熟睡，悄咪咪的翻開媽媽的手機，順利的解了鎖，誰讓媽媽只是個會用自己出生年月日當密碼的笨蛋。

此時的他不知道，他將要打開的這個小黑盒，是個潘朵拉的盒子。

就像艾比米修斯不斷告誡妻子千萬別打開宙斯送的盒子，她也不知道盒子裏的禮物是好是壞，可是好奇心戰勝了一切，她無法壓制打開盒子的強烈慾望。

不知道為什麼突然莫名的緊張，他手按著心口嘗試止住快速不止的心跳，手指戰戰兢兢的點開短訊界面，接著就是該看的不該看的都看了。

打開盒子的瞬間，禁忌衝破道德枷鎖，邪惡、不幸、災難、憂傷飛出來遺禍人間，原本和平安寧的世界開始動盪不安，黑墨水渲染絹紙，幾乎沒有留白。

「還老公呢。」他看著這些黏膩的稱呼和表情符號，以及那些不可言說的對話內容，不禁起了滿身雞皮疙瘩，明明這個人不是爸爸啊。

明白了是怎麼一回事之後，他拿起自己的手機，一幅一幅的把聊天記錄拍下來，他要留下這些證據。

那時候他是挺為爸爸抱不平的。

一旦打開了潘朵拉的盒子，一切都已經太遲，母親這些年出軌的秘密一個接著一個的被印證，幾乎貫穿了他整個童年，陪伴了他的成長。隨著年紀漸長懂得越來越多，他也明白媽媽到底有什麼好玩了，大晚上可以讓她玩得不亦樂乎，通宵不回家的地方，都不外乎都是那些。

其實當時他根本沒有拍到幾次就被媽媽發現了，畢竟小孩子做起偷摸的事上來技巧還不算高超。起初媽媽也有義正詞嚴的責罵他不可以這樣子侵犯別人的私隱，要求他刪除照片，不過他假意道歉之後又馬上故態復萌，漸漸媽媽也沒有再理會，她出去一次之後他就會拍一次，就這樣持續到他爸媽離婚。

10/

Source:

「桃花源，」沈博之對著招牌喃喃自語，「應該是這裏了。」

跟自己拉扯了整整兩天，最後還是決定來到咖啡店，然後又在門口徘徊不前，不安感卻絲毫沒有緩解半分，躊躇了半天才進去。

前兩晚他錄了一首新的翻唱，上傳到頻道之後就一直在線等網民給他的留言，不外乎都是「等了好久了終於出新cover了」、「好聽」、「support」之類，滑著滑著有一個留言吸引了他的注意：

‘您好，我們是桃花源Peach Blossom Land，因為您的作品質素非常有水準，而且跟我們店的風格很相配，所以想誠意邀請您來當我們的駐唱歌手。如果您有興趣的話，方便在這個星期六或日來我們店一趟嗎？如果有任何查詢，歡迎您致電23456789跟我們聯絡。希望到時候能見到您！’

他先是呆愣了幾秒，他從未收到過這樣的留言，心底翻湧起陣陣雀躍，他掩著嘴勉強阻止了下一秒就要溢出嘴邊的高呼，又在床上滾來滾去，興奮得朝空氣直蹬腳，好一陣子都冷靜不下來。

默默耕耘的人都渴望自己一直以來的努力能被看見，如今有人向他拋出橄欖枝，他自然是高興的。

他搜尋了一下關於Café的資料，發現這家店以前的駐唱歌手原來一個是挺有知名度的圈內人，最起碼他的YouTube Channel的訂閱人數比他多很多。

他還只是個無名小卒，怎麼會找上他呢？

剛剛被提到上雲頂的心情又頓時回落。

他就是單純的喜歡唱歌，喜歡音樂，但他很清楚這永遠只會是他單純的喜歡而不會是未來。

他在未來不需要過著為生計奔走而變得一成不變、死板苦悶的生活。

他的未來不需要背負著為餬口而變得沉重的經濟壓力，但這也意味著，他背負的將會是跟旁人不同的，不尋常的，寄予在他身上的厚望。

他不知道自己在被世俗的價值觀淹沒之前還剩下多少時間，難得現在尚有青春能虛耗，他暫時先不想隨波逐流的去賺大錢。

他沒有信心。

但既然機會送到來自己面前了，他願意一搏。

----------------------------------------

一打開門眼前就出現一道簾幕，一串串花藤自門框上端整整齊齊的垂下，藤上還繫著不太起眼的小鈴鐺，撥開花簾的時候會發出風鈴般清脆悅耳的聲音。沁入心脾的是清新又馥鬱的香氣，原來周圍都有花。

他才發現自己被一片桃粉翠綠包圍，牆上繪著花海樹林的壁畫如真似假，抬頭還能看見幾個惟妙惟肖的鳥兒吊飾，他一個凡夫俗子誤闖了陶先生筆下的世外桃源。

人人嚮往的隔世靜境。

沈博之望向吧台那邊想找老闆，誰知道居然看到了一個熟悉的身影。

咦，他怎麼會在這裏？

他就是老闆？所以留言的人就是他嗎？可是他之前不是說自己是律師嗎？

原本就緊張的心情變得更彆扭了，他也搞不懂為什麼，他幾乎是僵硬著手腳朝他走過去，事後回到家回想起來都覺得自己滑稽。

男人就這樣端著咖啡杯悠閒的坐著，臉帶微笑等著小朋友向他走來。

越走近他，他身上的那股木調香就越發清晰明顯，這屬於樹林的味道跟這裏很相襯。

應該是說跟他很相襯。

男人主動打了招呼，「你好，想不到會在這裏碰見你啊。」

然後他聽到男人問他，

小朋友，你叫什麼名字？

其實他平時習慣用英文名向別人介紹自己，可是這個男人的雙眼好像有股什麼魔力蠱惑著自己，他感覺到自己鬼使神差的張開口，說，

我叫沈博之。

「你好啊博之，很高興可以見到你。」

「喔，你來啦？」

眼前的少年確實令舒婷眼前一亮，他身上那種乾淨的氣質一時讓她想起了學生時期的余灝海，除了他寡淡的眉眼跟余灝海那張總是帶著微笑的臉不太相似之外。

「你好，我是這裏的老闆舒婷，很高興你今天來應約。」

「老闆你好。」沈博之禮貌的點頭。

察覺到小朋友有些拘謹，舒婷和藹可親的逗趣他，「怎麼了？姐姐太漂亮讓你害羞了？」

余灝海首先笑了，喉間發出兩聲低沉溫潤的笑聲，比他手中的瑪奇雅朵還要濃厚。少年的臉皮白得通透，臉頰稍微紅了一下都能看得出來，他不知道該如何反應，張嘴後結結巴巴說不出一句話來。

小弟弟生澀可愛的反應簡直把舒婷的母性全都激發出來，「哈哈，不用緊張，姨姨說笑而已。」她擺擺手，「你吃晚飯了嗎？要不要吃點東西？」

「不用了老闆，我已經吃了。」

「那我給你泡杯飲料吧，小朋友晚上就不要喝咖啡了，」她思考了幾秒，「給你來一杯招牌抹茶拿鐵吧。」

三個人坐下閒聊了一陣子，舒婷向他介紹了關於桃花源這家咖啡廳，開店的初衷是想營造一個讓繁忙的都市人喘息的空間，這一兩年還特別邀請了素人歌手在店裏駐唱，不少少男少女和年輕上班族都喜歡在這裏渡過他們得來不易的週末假期。

沈博之專心致志的聽著，時不時露出一點微笑的點點頭，舒婷感覺到他很喜歡這裏。等到怕生的小朋友稍微放開了自己，舒婷突然想起了什麼，問他，「對了，博之你幾歲啦？」

「十六歲。」

「十六歲啊...」舒婷聽到後露出了遲疑的神色，小朋友馬上意會她在顧慮什麼，急切的說，「我，我家裏人允許我做兼職的，你讓我試試吧。」

「讓他試試吧，」瞧著舒婷臉色還是有點為難，余灝海也開了口幫他說話，「小朋友很厲害的，他街上的表演我也見過，不怯場的。」

沈博之提出讓他到先到台上表演一曲再做決定，舒婷也同意了。踏上台那一刻有幾桌客人立馬齊刷刷的看了過來，他看到台上擺著一部電子琴，忽發奇想的放下結他，走近了電子琴坐下，觀眾都表現出驚奇，他才發覺原來今天有專門來看他的人。

舒婷也察覺到了，放著目光環顧全場粗略估計了人數，心裏大概有了個底，滿意的點點頭，看來那則留言真的發揮了作用，便決定不再怪余灝海擅自用店裏的帳號公開的留言。

平時在街上表演早就適應了受眾人注目的感覺，明明曾被那麼多人望著都不曾怕過，可是他不知道自己今天為何會如此的心神不定，心臟一直撲通撲通在跳，甚至有種自己被一道特別強烈的目光從頭到腳掃視全身的錯覺，使他久久不能放鬆下來。

冷靜，又不是要你去唱歌示愛，冷靜一點沈博之。他不著痕跡的在衣襬擦了一下手汗，努力集中精神回到最好的狀態，不能把這個難得的機會給搞砸了。

在現場聽起來他的歌聲比起看影片時更上一層樓，不像那些只懂得造作的賣弄歌喉的歌星，他唱的每句歌詞、彈的每個音符都蘊含無限澎湃的感情，一開口便足以震撼人心。沒想到一個年紀這麼小的男孩子的表演居然如此的有張力，直到尾奏結束後在座的客人依然被驚豔得怔愣住，雷動的歡呼與掌聲旋即席捲而來。

余灝海和舒婷看到此番景象，彼此交換了個眼神，想法一致。

沈博之此時最在意還是兩位哥哥姐姐的反應，從吧台那邊投來的兩道驚嘆又欣賞的目光讓他放下心頭大石。只是男人的眼神似乎還夾雜著某種意義不明的情緒，不過他還小，讀不懂那看似風平浪靜的如水眼波下的潮退和潮漲。

「你唱的很好聽啊！」舒婷毫不吝嗇的讚賞，「如果今天錯過了你的話我就真的太笨了，不知道你...」

「當然！」沈博之難掩心中激動，露出了進店以來最生動的表情。

「好，歡迎你啊小朋友！」舒婷跟著笑了起來。

她又看了一下時間，「原來這麼晚啦，」

「我等一下還要收拾店面，阿海不如你送一送小朋友回家吧。」

沈博之怕麻煩別人，正想拒絕時余灝海卻說，「不怕，我也該走了，順道送你回去。」

余灝海按下車匙上的按鈕，走到了副駕駛那邊開了門讓他先進，然後才坐上駕駛座，動作行雲如流水。

一手轉著軚盤駛出停車場一手關上車窗，沒有了窗外空氣的流動車子頓時成了一個密封的空間，困住在狹小車廂裏的那股木調香越發明顯起來，幽幽地爬上鼻息，無聲無息的剝奪著他的一呼一吸。

與陌生人單獨的同度在一個空間使他有點侷促不安。

「想不到你還會彈琴啊，還彈得那麼好。」余灝海先搭起話。

「謝謝。」沈博之低頭訕訕一笑。

余灝海看到他低頭時頸後會凸起一塊小骨頭。

沈博之感覺他也應該說點什麼，糾結了半天終於憋出了這麼一句，「那個，你不送她，沒關係嗎？」

余灝海斜過頭看了他一眼，然後輕輕的哈哈了兩聲，跟剛才舒婷開他玩笑時聽到的一樣渾厚，「你誤會了，我們是朋友。」

「噢，是喔。」可是瞧你剛才熟練的動作分明是有個女友的人，沈博之心裏嘀咕。

....

氣氛好像又變回最初那般尷尬。

沈博之懊惱著自己嘴笨，余灝海卻好像全然不在意的繼續說話。

「你不用覺得有壓力的，你在星期五六日之中選一或者兩天到店裏來吧，能遷就你自己的時間就行，這樣你應該會比較好兼顧上學讀書，」說到這兒余灝海又笑了，三分逗弄間保留了七分風度，「以後別做逃學威龍了。」

臉還未來得及紅他又聽見男人說，這家店我也有份的，小朋友好好做，知道不？

沈博之又點點頭，說了聲好。

「在前面街口停下就可以了。」

道謝後下了車，車裏的人又降下了車窗對他說，「忘了介紹自己了，我叫余灝海。」說完就揮揮手跟他道別。

沈博之看著逐漸遠去的車子想，

以後下班了也是他送自己回家嗎。

十六歲就咁charm

真
有啲真係唔同世界嘅人黎

11/

Source:

他每星期都會見到余灝海，而每次余灝海都很樂意讓他坐順風車，每次他就像第一次那樣聞著充斥車內的木調香跟他有一搭沒一搭的聊天，如是者重複了幾個星期，他覺得他們好像熟了一點。

只是每次見他的時候他都不是閒著的，星期五晚他總愛坐在店裏最角落的位置，不是在噼噼啪啪地在打字就是在按著太陽穴講電話，放在電腦旁的咖啡都沒喝上幾口，跟周圍輕鬆愜意的人格格不入。

星期六的時候他就會挽起襯衣袖子戴上圍裙當起侍應，有時候會跟客人閒聊一會兒再收拾杯盤，他能從開放式廚房看到他在洗碗的背影。

只有偶爾聽到某些歌曲他才會抬起頭看過來一下。

起初他也有點不適應，因為男人的目光是跟周圍的人不同的，不正眼看你時還好，可是他一盯就能盯得你渾身都不對勁。

被盯著臉時臉比發燒還要燙，被盯著喉結時喉嚨像得了喉痛時那樣灼熱又麻癢，被盯著手指時手指就像被飛過來的幾隻烈焰火鳥不停的喙不停的喙，好幾次他都差點沒穩得住彈錯了音。

不過都說習慣是可怕的，被他盯著盯著，內心居然慢慢的升起了異樣的快感。

起初他只是把這歸因於表演者都喜歡被人關注的心理，不過當他漸漸不再怕這份只有虛形但又真實存在的熾熱，反而十分享受其中時，

他就不得不承認，他喜歡上了這種被燙到的感覺。

而且他覺得還不夠。

他想要更多。

唱些他喜歡的歌曲他就會多看我一些嗎？

過了幾次沈博之已經大概能捉摸到他的喜好，他回家仔細研究了一下，按他的口味猜出了一個清單，然後等下次回店裏試探他，果然男人看過來的次數多了，時間長了。

每次感覺到男人投來視線時，他都裝作若無其事的繼續唱歌，但眼尾的餘光默默的在觀察他的反應。

譬如今天他整晚都在跟別人通電話，卻有好幾次看他看到走神了，回過神後有點接不上話的樣子讓他覺得很好玩，然後獨自在那兒沾沾自喜。玩火的小孩不懂得見好就收的道理。

「哥哥，今天我唱的好不好聽？」

跟小朋友混熟之後才發現原來他是個調皮鬼，有一次他們三個聊天時余灝海無意之中提到了自己歲數，沈博之對於自己比他大了足足九歲感到非常驚訝，自此之後小朋友對他的嘲笑就沒停過，說他不再年輕了是老人家了。

當他拿舒婷做擋箭牌時，沈博之眼珠子骨碌一轉，將計就計使勁的誇舒婷，說什麼如果她把校服穿上的話別人肯定會以為她是他的姐姐，說得頭頭是道，幾乎把畢生所學的用來讚人的詞彙都用上了。一向保養得宜的舒婷也聽得一臉春風得意神氣十足的對余灝海揚起一抹勝利的笑容，說她最喜歡就是沈博之這種聰明又機靈的小朋友。

好，兩個人聯手一起來欺負我是吧？

聽著沈博之一直「叔叔」、「叔叔」的叫，余灝海再不服也好像跟著被洗腦了，有時候還會特意站在鏡子前端詳自己的臉，左摸右摸，看清楚自己是否真的看起來很老。

他們在一起之後余灝海有時會回想起來這件往事，然後他都會搖搖頭笑自己遲鈍，這不就是那些幼稚的小男生故意要惹喜歡的人生氣的小把戲嗎。

他用盡各種方法威迫利誘也沒法讓沈博之改口叫自己哥哥，直到昨天余灝海氣得忍不住捏住沈博之還帶點嬰兒肥的臉上的兩坨嘴邊肉，恐嚇他——

臭小子你再亂叫我就把你吊起來打你屁股。

這句話嚇得小朋友的臉迅速的竄紅了，從兩頰一直延伸到脖根，慌忙撥開他的魔爪，然後今天就突然乖乖的叫他「哥哥」了。

這一聲「哥哥」教余灝海非常滿意，他笑逐顏開的說，「好聽，當然好聽啦，我都要變成你的忠實粉絲啦！」

店裏生意的增長他和舒婷兩夫婦都有目共賭，而且客源比以前還要廣，多了很多女中學生流連在店裏，他們還為此推出了學生優惠留住這群學生客人。

不過無論他們做不做優惠她們都會常常來的，眼前這個俊秀又有才華的男孩子才是吸引她們的最大本錢。

很久都沒有像今天一般心情好了，不知道是因為生意好還是因為這聲「哥哥」，不過反正都是小朋友的功勞。

「你是第一個親口對我說要做我粉絲的人，我給你單獨開個演唱會。」沈博之兩隻門牙微咬著下唇，整個上身幾乎轉了個九十度正面去望著他。

雖然不是第一次聽到他說他是自己的粉絲，但今日他說的跟那天純粹為了幫他所說的背後的意義完全不同。就在剛才余灝海說這句話的那秒鐘沈博之在想，如果他心裏面住著隻小鹿，恐怕那隻鹿應該要亂衝亂撞撞死了。

余灝海一雙長眸笑得瞇起來看不見，「嘩，這是你的VIP粉絲福利嗎？那我不就非常幸運？」

這笑容看得沈博之一時恍惚。

印象中這男人好像從來未試過在他面前如此開懷大笑過，嘴角往外牽拉，露出潔白整齊的八顆牙，原來酒窩要在一個人真心在笑時候才會出現。

他看著他，就像隻盯著肉骨頭流口水的小狗，他快要控制不住自己的手，蠢蠢欲動想要去摸他臉頰上那兩道甜美的凹陷。

這可不行，太奇怪了！

那麼如果他退而求其次，去牽他握著軚盤的手也不過份吧。

他們一個人神態靈動，每秒都變化不斷，另一個人表情則凝住在這刻，明明同在一個空間裏又彷彿身處於不同的時空，沈博之在凝固靜止的霎那間遙望年月如常流淌過去的余灝海。

就這樣呆呆的盯著他的臉看，生怕自己錯過他半分微細的表情變化，沈博之看著他嘴邊逐漸變淺的兩條小溝說，「你想聽什麼·？我唱給你聽。」

「唉，還是不要了，」余灝海故作委屈，「待會兒我怕我點些『懷舊金曲』你又要笑我老了。」

沈博之也跟著他扁扁嘴，心裏默念，是你不懂而已，笨蛋。

「好了不打趣你了。」余灝海被他的臉逗笑了，「不過你為什麼會認識那麼多舊歌？」余灝海終於問出他心裏的疑惑，「一般像你這個年紀的不是都聽英文歌、韓文歌比較多嗎？」

敵方突然發動攻勢，一支銳利的箭射來！

原來他笑起來的嘴巴不是月亮，而是一把拉得繃緊的弓，箭矢只差毫釐就要刺穿秘密的氣球，我方必須築起防護牆應戰！

「啊，那個，是因為...我比較喜歡聽舊歌，」他撓撓頭，試圖讓自己看起來是不好意思而不是心虛，「總覺得以前的歌更有味道。」

托余灝海的福沈博之最近多聽了很多不屬於他的年代的歌，不過說它們比現在的歌有味道這句不是假的，是真的好聽。

余灝海心下了然點點頭，嘴角是耐人尋味的笑意，「我也是這樣覺得。」

「有你這個『人肉點唱機』，我以後在車裏都不用播歌了。」

沈博之即興來了一曲，沒有伴奏但有絕對音準加持，不得不感嘆一句：老天爺賞飯吃。

「年紀輕輕就唱的這麼好，你是真的很有天份。」余灝海由衷的讚嘆。

「天賦這東西遺傳真的特別重要，你知道店裏的蛋糕是你老闆娘自己做的吧，她爸媽都是糕店師傅，在行內很有名的。」

「你認識他們？」

「嗯，以前常常見面，」

他頓了頓，又道，「其實她是我前女友。」余灝海覺得是時候告訴沈博之，既然早晚都會知道，不如趁現在順便講了。

「不過我們現在就真的是單純的朋友，你還記得上星期我們走的時候在門口遇見那個男人嗎，就是她先生阿Sam。」

「哦。」

「依我說你這麼有天份，也是遺傳的嗎？」

「可能吧，不過我爺爺他不玩音樂的，所以我也不知道。」

爺爺？

嗅到一絲不對勁，余灝海馬上反應過來，他失言了。

腦袋飛快地運轉著，試圖思索出最適當的說詞去緩解有點糟糕的氣氛。

老實說他不是很擅長應對這種情況，並不是因為他社交不好或者不善言辭，而是他甚少犯這種錯誤，根本不知道此刻應該說些什麼才能毫不失禮的完場。

他早就該猜到的，年紀輕輕就要逃課出來，抱著個殘舊結他掙錢幫補家計的小朋友，家庭再幸福也有限。

是他太疏忽了。

把車子停在路邊，余灝海扭過頭正面看著沈博之認真的道歉，

「對不起，博之，我不是故意的，都怪哥哥說錯話，」

「你不要不開心。」

不同於那些余灝海需要勉強自己去應付的泛泛之交，沈博之要的斷不會是幾句虚與委蛇的敷衍，對著真心跟自己做朋友的沈博之，十句虛情假意的解釋都不如一句誠心誠意的道歉來得好。

沈博之搖搖頭，嘴唇的弧度跟初見時的如出一轍，「不要緊，我不介意的，你不要太放在心上。」

余灝海一臉凝重又擔心的看著他，「博之，你有什麼需要即管跟我和姐姐講，我們一定會幫你。」用詞小心翼翼的怕傷了小朋友的自尊，「不要讓自己太辛苦，嗯？」說完還在他的頭揉了兩下。

他的大手在腦袋上輕揉著，他的指間藏著他的髮絲，他的髮絲也藏著他的手指。他的手好像有股力量，連同他關懷備至的話語，匯聚成一股如水溫柔的暖流源源不絕的注入他體內，慢慢的，身體被他傳過來暖意充盈、填滿。

他像一隻游到大海裏嬉戲的精靈，玩得一時忘形不小心喝到太多水了，輕盈的身軀緩緩往下墜，往下墜，最後溺亡於無垠的大海裏，但臉上卻是死前被這片暖洋捂得舒服的幸福微笑。

沈博之知道余灝海好像誤會了什麼，但他不捨得從這份得來不易的關心中抽離。

任憑思緒在水中遊蕩，放空了靈魂，好半晌才假裝後知後覺的說，

「啊，到了，哥哥我要走啦。」

目標：2月14前更到他們一起

一排冇睇多咗幾篇一次過睇好正 加油

12/

Source:

目送沈博之下車之後，余灝海整個人頹然地挨後靠在椅背，緩緩的呼了一口氣。

明知道生在這種家庭的小孩心思都特別敏感細膩一些，他自己也很清楚，但他竟然還犯了這麼低級的錯誤，傷了小朋友的心。

真是蠢得可以，他暗自罵了自己幾句。

剛才沈博之極力假裝沒事的樣子他都看在心裏，他只怨自己衝動，經過剛才這一遭恐怕他跟這個怕生慢熱的小朋友的關係又要退回原點了。

唉。

遺傳，說起遺傳，他媽媽的口才也是一等一的好，假如說話真被當成是一門藝術，他媽媽必定是宗師，「金牌PR」的稱號不是浪得虛名的。

雖然不敢講自己跟她一樣舌燦蓮花，有一把能把死說成生、生說成死的嘴，但從小耳濡目染下也跟她學會了不少，他對自己的交際手腕還挺有自信的。例如能跟前女友的丈夫當好朋友，甚至跟他們合夥開店，在他其他朋友看來就很驚奇。

就算像他和舒婷認識了將近十年的朋友，了解這麼深，他也未至於能做到毫無顧忌的相處。可是對著認識了三個月都不到的小朋友，才剛熟絡了一點，自己就居然會說話說到忘了分寸，變得好像那些說話率直不懂得拐彎抹角的孩童一樣。

稍微拉近了距離就卸下了面具而全然不自知，這讓余灝海有些不知所措，他有點不敢再想下去。

確定余灝海的車走遠之後，沈博之一個轉身，反方向的往上一個街口走去。

墨綠色的站牌幾乎隱沒於黑夜，可能東半山的住客都獨愛這種低調奢華的顏色，也注定這是個必須藏在最陰暗處的不可告人的秘密。

沈博之走到隊尾跟在後面等著，在他面前還有兩三個人，不消一會兒接駁巴士就到了。

照哥哥剛才的反應，他猜他現在在他心目中應該是一個要四處奔波賣藝賺錢，被生計迫得近乎要輟學的窮苦學生，而且肯定以為自己被他一時失言傷到了。

他當然不是因為錢才做表演的，而且他也不需要，不過被人關心的感覺確實挺好，倒不如一直裝下去。

他之所以悶悶不樂不是因為被他傷到，而是因為知道了舒婷姐是他的前任的事實。他已經盡了力想讓自己的臉看起來沒有那麼臭，不知道有沒有效，但他又騙不了自己絲毫都沒有在意，所以他的臉應該是真的很臭。

雖然從平常相處看得出來舒婷姐和他真的只是朋友關係，況且舒婷姐又已經結婚了，他們再次走在一起的可能是微乎其微。更重要的是舒婷姐也是自己的好朋友，而且還這麼照顧自己，他不可能討厭她。

只是人在聽到喜歡的對象的前任的任何消息時，內心總是會有那麼一點點不舒服。

都怪哥哥，幹嘛要說出來呢。

悄悄埋在心裏頭的種子才剛抽出嫩芽，就馬上迎來第一波風雨，它能不能捱過夭折的危機，繼續茁壯的成長呢？

接駁巴士沿著幽暗的山路繞了幾圈，乘客一個個的下車，很快就剩下沈博之一個，巴士繼續往前駛了一段路，最後停在一幢獨立屋前。

甫一踏進家門口，一個男人馬上上前來迎接他。男人個子不高，身子清瘦但不嬴弱。光看他步履如飛的身姿你是看不出他的年紀的，可是只要你看他的臉就看的出來了，深陷的眼窩裏的一雙眼睛是有故事的，臉上也多皺紋，眼尾紋特別重，即使不笑的時候眼睛也總是笑眯眯的，可是他一笑，其他皺紋也跟著牽動，形成一層層的皺褶，這樣的笑容對沈博之來說親切又溫暖。

「博之回來啦。」男人邊說著邊要接過沈博之背上的結他。

「謝謝泉叔。」他走到餐桌去吃泉叔切好的水果。

「今天表演還順利嗎？辛不辛苦？」

「嗯，不辛苦。」他笑著回應。

「哦。」觀察到他很快消失的笑容，泉叔又說，「對了，先生說十一點會給你打視像電話。」

「真的嗎？」沈博之的眼睛瞬間點亮起來，陰霾一掃而空，全然沒有了剛才無精打采的樣子，「那我現在就去洗澡！」

「好，洗澡的熱水和衣服都準備好了。」看見沈博之恢復了生氣的笑臉，一蹦一跳的像隻小鳥一樣蹦到浴室裏去，泉叔也放下心來。

距離十一點還有十來分鐘，沈博之已經早早洗好了澡，捧著手機端端正正的坐在書桌前，半垂著腦袋沉思著什麼。

爸爸每次跟他通話的時間基本上不會超過十五分鐘，每次爸爸打過來之前他都習慣先組織好待會應該說些什麼，務求用盡這十五分鐘的時間把想跟他分享的大小事都講完。

嗡——嗡——

「爸爸！」
「Julian。」

螢幕上出現了一張熟悉又陌生的臉孔，是他的爸爸，一個滿頭華髮，卻年華不衰的男人。

雖然滿頭染上了風霜但依然濃密非常，他爸爸的頭髮很美，不像泉叔那樣黑髮白髮各自摻半，而是清一色的純白，在白光燈照射下發出光澤看起來似一匹高級的緞面蠶絲布。

長期不悲不喜的臉自然不會有太多皺紋，彷彿歲月並沒有在他臉上留下過任何痕跡，只有那歷經百般錘鍊，閱盡人生百態所沉浸出來的氣質，提示著他眼前的人已邁向暮年。

電話的另一頭沒有把鏡頭擺得很近，沈博之可以看到他枕在文件上的握著鋼筆的手，穿戴整齊的西裝，還有背景的落地玻璃窗外的林立的大廈，現在那邊的時間是早上，爸爸正在辦公室裏工作。

「爸爸你很久沒有打給我了，最近工作是不是很忙？順利嗎？辛不辛苦？」

「嗯，挺順利的，沒有很辛苦。」

「爸爸你要注意休息，不可以太辛苦知道嗎？」

「好，知道了。」

男孩假裝沒有注意到對面冷淡的語氣，彷彿早就習慣似的，開始自顧自的說著預先編排好的故事，從兩個月前買了雙新球鞋說到上星期泉叔給他做了烤肉吃，總之大人眼中很無聊的小事，他也可以無限拉長講個半天。但任憑他說得再眉飛色舞、躍然生動，半分喜悅都沒能通過大氣電波傳送到電話的另一頭。

不過最近發生的最有趣的那件事偏偏不能讓爸爸知道，他暗地裏感到可惜。

雖然爸爸沒有直說，但他感覺到爸爸好像不太喜歡他玩音樂。

眼見話題有漸漸完結的趨勢，不擅長開闢新話題的人開始毫無章法的亂扯起來。

縱然聽起來很奇怪很突兀，可是當你試過很想跟一個人聊天卻苦無對策時，就算覺得再羞人再失禮你都依然會嘗試。

他伸手往書包裏東翻西找，在底部抄起了一疊皺巴巴的，像個梅菜乾一樣的紙張，用手掌壓平後才看清原來是數學試卷，他把試卷舉到鏡頭前晃了晃，「爸爸你看！我數學測驗90分，全班最高！」

沒想到試卷原來被壓在書包底，老師催促了他好久好久他都沒有交回去，本來都以為已經弄丟了。

果然成功引起了爸爸的注意，他看了一眼後點點頭，臉不改色的稱讚道，「嗯，做的很好。」

「是吧！」沈博之得意洋洋的，「你知道嗎？我都沒有怎麼溫習就去考了，如果溫習了肯定拿滿分！」

「還有其他科目嗎？英文的呢？」

他被問得猝不及防。

「啊，」對了，放到哪兒去了呢，沈博之嘗試讓自己看起來不那麼慌張。喔，想起來了，大概是那天下午他偷跑了出來所以錯過了老師派試卷，不過就算拿了卷子也應該慘不忍睹。

「啊，哈哈，還未派呢。」

「下次記得好好複習了才去考試，千萬不要有僥倖心理。」

「Julian，我知道你不會讓我失望的。」

「我知道了，下次一定不會。」

正當他想說下去的時候，他眼尖的瞥見爸爸的眼神往左邊飄了一下，看來是秘書通知他去開會。

他當然察覺到這點，爸爸的臉上不常有表情，所以哪怕只是很微小的差別，他都能察覺到，他試著爭取在秘書開口前再說上一句話，一開口便是著急的慌亂。

他在賭，或許爸爸這次會讓秘書先離開，留下來陪他多聊一會兒，一會兒就夠了。

至少聽他講完這句話吧。

「爸爸，我——」

「好了Julian，我這邊的會議要開始了，下次再聊。」

也是意料之內。

「哦，好，你先去忙吧，下次再聊。」沈博之擺出一副聽話的樣子，暖心一笑，臉上完全沒看得出有一絲失落。

「嘟——嘟——」

房間又回復寧靜，一如既往的了無生氣。

剛才還在喋喋不休說個沒完的他和現在安靜沉默的自己反差太大，他一時之間有點不適應。

明明只是短短十幾分鐘，他感覺自己已經將一個星期講話的量一次講完了。

他知道爸爸忙，又常常聽泉叔說爸爸事必躬親，不喜歡假手他人，凡事都要親自確認過才安心。別人在他這個年紀早就退休了，只有他還是每天孜孜不倦的工作。

他的爸爸，一直都是這麼完美。

這是他爸爸，一個叫他敬重，供他仰望的榜樣。

難得爸爸在百忙之中特地抽空打一通電話給他，他應該覺得開心才對。

還記得小時候要視像通話沒有像現在那麼方便，爸爸更少打來，所以他現在應該覺得開心才對。

他只好這樣告訴自己。

今天好像坐了一趟過山車一樣，路軌忽高忽低心情隨之起伏跌宕，把高峰的狂喜、雀躍再到低谷的失落、惆悵都經歷個遍，最後到回歸到終點的平靜和淡然。

他的確沒有對余灝海說謊，打從他記事以來，泉叔就一直在他身邊照顧他，就好像自己是他的親孫兒一樣疼愛，他也早就把泉叔當成是他爺爺。只不過為什麼他還會有茫然的情緒？

看來他必須承認自己是被傷到了，他承認自己對爸爸很不了解，除了知道他是個很厲害的商人之外，其他的他根本一無所知，對此其實他很在意。

沒關係，爸爸在他心目中依然是很好的爸爸。

.....

爸爸，我好想你。

13/

Source: openrice

踏入十二月初，秋盡冬來，早晚的涼意更明顯了。

雲雀大廈旁的大樹盛夏時枝葉繁盛得很，嫩綠的心型葉子漸次泛黃，變橙，在乾枯伶仃的枝椏上搖搖欲墜，悠悠的打著旋兒落到地上的時候已染成濃情的深紅。

距離上次尷尬的分別已經一個星期了，沈博之今天特地早點來桃花源。

其實他知道余灝海無論如何都會比他遲來，但是他就是想快一點去到那個可以跟他見面的地方。

誰知道他們好像心靈相通一樣，他一進去居然看到余灝海已經坐在角落的位置上，今天也早太多了吧，他驚訝的想。

同一秒鐘，男人視線從電腦螢幕抽離，跟自己的對上，禮貌又不失溫暖的頷首而笑。

他也是特地早到的嗎？

那他...也是想早點見我嗎？

唱到七點鐘沈博之下台坐下小憩了一會兒，他望著角落空空如也的位置放空，他又是什麼時候離開的呢？

「博之。」沉穩磁性的嗓音從身後響起。

嚇得他身子微微一縮，趕緊轉過頭，「嗯？」

沈博之如受驚的小鹿般的模樣看得余灝海一愣，眼裏閃過一絲異彩後又很快的斂起，一雙鳳眼眼尾彎翹起來，「你今天這麼早來，應該還未吃晚飯吧，我們去吃飯，」

他頓了頓，說，「哥哥請。」

沈博之看了看在座的觀眾，「但是...」

「不要緊的，你今天不是早來了嗎？早點走也沒關係。」

「我問準老闆娘了，」余灝海見他還是有點遲疑便接著游說他，「她還怕你餓著呢，你不用擔心被炒魷魚啊。」

「哦...」此時肚子不爭氣的發出「咕咕」聲音，讓沈博之羞得迅速漲紅了臉。

余灝海啞然失笑，「你餓了，來，跟我走吧。」

天色漸濃，寒風颯颯。

人們都沒有被寒風打擾逛街的興致，行人摩肩接踵，街上越發熱鬧起來，人群中兩個高大帥氣的男生並肩走在一起，不時引得途人回望。

一陣冷風吹過，沈博之不自覺的抱著自己雙臂，他才想起忘了拿泉叔給他準備的外套。

「怎麼不穿件外套出門啊。」

「我忘了。」因為剛才出門的時候太衝忙了，為了想快點見到你。

余灝海拍拍他的肩後讓他轉身，「我車上有外套，我們回去拿。」

余灝海打開車尾箱，彎腰低頭探進去從裏面掏出一件摺疊整齊的大衣遞過去給他。

「謝謝哥哥，」沈博之雙手接過大衣，好像接著什麼珍寶一樣。

暗勃艮第紅的長款毛呢大衣很柔軟，最裏面那層毛茸茸的特別軟綿舒服，他摸上手就很喜歡。

然後他想到什麼，又犯賤的問，「哥哥你為什麼會放外套在車廂裏啊？」

「以備不時之需，車子裏冷的時候可以借人穿。」

「哦。」

穿上大衣的瞬間沈博之覺得自己全身都被那股木質香緊緊包圍，讓他心神安定。他們倆的身型其實沒有差很多，絲毫沒有小朋友穿大人的衣服鬧著玩的感覺，只是衣袖長了一些些，就好像他張開兩手抱著自己。

他知道這大衣應該是他備在車上借給他女朋友的，不過比起女人穿男裝大衣，他覺得這衣服穿在自己身上應該更合身。

沈博之平常甚少自己逛街，這些橫街冷巷他更加不會來，余灝海說這裏很多很有特色又好吃的小店，說要帶他來嚐嚐。

跟燈牌林立的大街截然不同的光景讓他感到十分新鮮，他不由得真的像個小孩子一樣四處張望，滿眼都是掩不住的好奇。

突然有什麼吸引了他的目光，便駐足欣賞了起來。

余灝海感受到停頓的腳步，朝他的方向回頭一看，只見整排的爐火上面擺著一個個小砂鍋，滋滋的冒著熱氣，仔細聽還可以聽見「啪滋啪滋」的聲音，一個穿白背心的胖大叔兩隻手忙碌的提著鍋柄轉來轉去，不時掀起蓋子澆一圈豬油，放進配料，光是站在遠處已經聞到炭燒的香味。

見他盯著那排砂鍋一直看，余灝海心裏大呼可愛，好像再普通不過的事物在他眼裏都會變得新奇有趣，果然未成年的小朋友眼中世界就是如此單純美好。

「今晚冷，我們吃煲仔飯暖暖胃吧。」余灝海順著小朋友的心思提議道。

沈博之搗蒜般的點頭，雀躍的拉著余灝海的手臂走進店裏。

余灝海和沈博之對面坐在卡位，店內侷促淺窄，兩人一米多的雙腿無處安放，滑稽的扭在一起，膝蓋骨都抵在一塊，但正合沈博之的意。

就好像真的在約會似的，他心裏甜絲絲的想。

入座已經十分鐘，熱茶都放涼了，他們還未下單。

看著剛才還一臉雀躍的沈博之現在苦大仇深的盯著餐牌看，余灝海有點笑哭不得。

「有這麼難選嗎？選自己喜歡吃的就好了啊。」

「要不你幫我挑個好吃的吧。」沈博之把餐牌往與灝海推了推。

「嗯，鹹魚肉餅飯？」

沈博之搖搖頭，他不吃鹹魚。

「那，臘味田雞飯？」

他又搖搖頭，為什麼都是一些他不吃的東西？

問了大概幾款，余灝海總算摸清小朋友的喜好，他苦惱，「你又不吃鹹魚，又不吃臘味，沒有很多選擇了，挑食的小朋友？」

「不如選這個吧，」余灝海指著北菇滑雞飯對他說，「沒有其他的那麼油膩。」

「好。」

余灝海揮手叫了人過來下單，之後要了一杯熱水洗餐具，沈博之想主動幫忙但余灝海不讓，說熱水燙，會燙到手。

「你要是手燙到了那怎麼彈結他？」余灝海笑著用紙巾擦乾餐具，「我的店還靠你呢。」

「博之啊，上次的事很對不起。」他雙手從大腿上滑過去摸自己膝蓋卻不小心碰到沈博之的腿，立馬縮回來，「吃完這頓飯就不要生哥哥氣好不好？」

原來他是因為這個才請他吃飯，沈博之的語氣有點慌張又有點掩飾不住的失落，「我沒有生氣，你不用特別請我吃飯的。」

「不好，你讓我請你，你不讓我請我過意不去。」

「哦。」

瞧他點點頭接受了自己的歉意余灝海才如釋負重的笑了。

「其實你請我吃飯我真的很開心。」說完之後沈博之又覺得自己很奇怪，「啊，是因為我未吃過煲仔飯，家附近也沒有地方在賣，今天終於可以嚐一下，所以很開心。」

他還真沒有吃過這個東西，他從小就被泉叔一天三頓飯每頓飯三菜一湯，外加下午茶和兩分水果的基本配置妥善照料著，基本上很少在外面餐廳吃，更輪不上要叫外賣，所以剛剛才會被這種一鍋到底的料理吸引住。

此時白背心大叔端著一個砂鍋走過來，隔著白毛巾揭開蓋子，趁熱淋下一小碗豉油，頓時焦香撲滿鼻。

切得大塊的雞件夾著大朵的冬菇鋪在白飯上面，鍋邊還伴著兩條嫩綠的菜心，油亮油亮的。

「你先吃，不用等我，煲仔飯趁熱吃才好吃。」

沈博之夾起一件雞放進口裏，雞肉的生熟度剛剛好，滑嫩多汁，「嗯！好吃！」

過了一會兒，另一個飯也到了，余灝海叫的是窩蛋牛肉飯。

戳破蛋黃，澄黃的蛋汁流淌在牛肉餅的隙縫裏，完美的融合在一起，看著就誘人。

還沒來得及吃第一口，便感覺到對面強烈的目光正注視著自己......的飯，余灝海笑著把鍋子往沈博之推一推，示意他嚐一下。

小朋友興奮的挖了一大勺放進口中，露出滿足的表情，像一隻吃飽饜足的波斯貓抬起了下巴，「哥哥你好會選。」

「喜歡吃生雞蛋？」

「嗯，生雞蛋和牛肉特別配！」沈博之想起他泉叔每次烤肉的時候都會準備生雞蛋讓他沾著吃。

「挺會吃的嘛。」

沈博之看著沒了一大半的牛肉餅，有點不好意思，「對不起，我好像吃得有點多...」

「不要緊，」余灝海提議，「不如我跟你交換吧，我不知道你喜歡吃生雞蛋，早知道我就給你點這個。」

說哇余灝海就已經將彼此的鍋子互換了位置，他都來不及問余灝海介不介意吃他吃過的，不過被人照顧的感覺真好。

余灝海把青菜夾到沈博之的煲仔裏說，「交換了也要吃菜。」

什麼嘛，連他都和泉叔一樣逼人吃菜，果然是個老人家。

裊裊白煙從鍋子升起，繞在他們倆面前，沈博之半瞇起眼，隔著白煙去看余灝海，似霧裏看花。

迷迷濛濛的，又應該是在夢裏。

要是此刻突然醒來發現一切美好只不過是曇花一現，他該如何做到毫無留戀抽身而去。

吃著吃著鍋子很快就見底，匙羹刮到硬邦邦的一片，沈博之小少爺眉頭輕皺，似乎不打算把它吃下去。

「那是飯焦，煲仔飯的靈魂所在，試試看。」

「……燒焦的不會致癌嗎？」他看著黃黃啡啡的飯焦，眉頭皺得更深了。

余灝海被他的問題和特別認真的語氣問得愣住了。

「那個，我爺爺說的燒焦食物會致癌，平常都不讓我吃。」沈博之不好意思地笑了笑。

聽到他的話余灝海反而覺得安心了，把這星期莫名的焦慮都給化解掉，看來小朋友雖然沒有父母，但還是被家人照顧得很好的。

「但你這樣說，我倒想試試看。」沈博之用力把飯焦挖出來，焦焦脆脆的口感完全擊中小朋友的口味，讓他一試難忘，他一口一口的接著吃，把鍋子吃得乾乾淨淨。

看著他吃的津津有味的樣子，余灝海不自覺的發自內心的笑了。

畫面像被抽了幀，初冬的老式茶餐廳裏祖母綠色的卡位皮沙發上，坐著兩個吃煲仔飯的人。煲仔飯暖胃又暖心，這是他們一起吃的第一頓飯。

回憶將會化成一節電影橋段，在他們心中一直播映，即使影帶舊了，卡了花了依然歷久不衰，直至成為經典。

吃完飯天色已經全黑，舊區的街燈總是失靈，一眨一眨的，原本就昏暗的小路此刻更是伸手不見五指，他有點害怕，可是他和哥哥肩並肩的一起走，不用側頭看都能感覺到他就在旁邊，他又沒那麼怕了。

「哥哥，外套——」

沈博之下了車後才想起身上還穿著余灝海的外套，正當他想脫掉還給余灝海的時候他說，

「今晚冷，你穿著吧。」

又一陣冷風吹過，沈博之一隻手抓著兩邊衣領裹緊大衣，一隻手按著頭髮不讓它被風吹散，隔著車門對他說，

「好。」

喱排會更多啲

14/

Source:

今晚咖啡廳裏的小妹妹們都表示很開心，因為她們的男神終於肯唱一些他們認識的歌，只不過平常已經夠高傲冷淡的他今天的表情更加淡漠了，相機鏡頭完全捕抓不了丁點的笑容。

沈博之剛來的時候就看到余灝海常坐的那個角落的位置空著，左看右看店裏都不見他的身影，一開始還想著他只是遲了下班，他依然是滿懷期待的盼著他的到來。

一方面又禁不住抱怨，他就不能每次都同一個時間來嗎。

比方說，假如你下午四點鐘來，從三點鐘開始我覺得幸福。時間愈接近，我愈覺得幸福。四點鐘一到，我早已坐立不安，我發現了幸福的價值。但是如果你隨便什麼時候到來，我就不曉得要在什麼時候準備好迎接你的心情，要在什麼時候心才會覺得高興。（1）

一顆心要懸到甚麼時候。

唱歌的時候也一直下意識的望向角落，小妹妹們都以為他只是不喜歡跟觀眾有眼神接觸。

沒錯，有得選的話當然是想跟喜歡的人有眼神接觸啊，沒事誰會無端的跟陌生人對視啊。

八點，九點，十點...不由得來的失落像浪潮一波一波的向他湧過來把他淹蓋，心也一點一點的跟著往下沉。

直到表演結束，那位置依然是空著，他的心已經沉到海底了。

他興致缺缺的走到吧台前，腦袋微微垂下像一隻委屈的小狗，幸好還有舒婷姐的抹茶拿鐵撫慰一下受傷的心靈。

香醇的牛奶沖淡了抹茶的苦澀，甘甜濃郁特別好喝。

「是累了嗎？」舒婷捧著一個盤端過來，低頭抬眼去看他的臉，「來！吃宵夜。」

「咦？這是什麼？」

「這是我新研究的菜式，吉列豬扒牛角包。」舒婷自豪的介紹，「快嚐嚐，給我一點意見。」

盤子才放到枱上香濃的牛油香氣已經撲鼻而來，沈博之一口便咬下了半個包，蜂巢形狀的氣孔分佈均勻，吃上去既有空氣感又有嚼勁，他連連點頭的說，「牛角包很好吃，外面酥脆，內面鬆軟。」

他再咬了一口，「豬扒不會油膩，跟醬汁也很配。」

「那就好了，」舒婷看著他黏滿牛角包屑的唇邊笑著說，「你看你，吃到整個嘴角都是了。」

沈博之被笑得有點不好意思，「不過姐，牛角包和吉列豬扒都很酥脆，如果醬汁稍微再多一些，吃起來會沒有那麼乾。」

「不過不能放太多，要不然太濕了就會破壞了牛角包的口感。」

沈博之又想了想，「或者你可以試用一些油脂比較多的肉，只要肉汁保留得好，這樣就不需要額外加很多的醬都能保持口感濕潤，又不怕被醬汁搶了味道。」

「好，謝謝食評家的建議。」舒婷對這個如此有水準的建議很滿意，這個小弟弟總會帶給他們驚喜。

沈博之拿起抹茶拿鐵，假裝不經意的問她，「對了，哥哥今天為什麼沒有來？」

「他今晚約了人，所以就沒過來。」

「哦，他沒口福了。」沈博之若有所思的垂下眼睫，「那你知道是誰嗎？是男還是女？」

「八卦，」舒婷飽含深意的笑道，「是他的女朋友。」

即使他早就猜到這事實，語氣還是忍不住激動起來，「他每個星期都來，怎麼能突然間不來呢？他偷懶不顧店！」

「你放過他吧，他平常已經很忙了，今日難得約她出去，應該是很重要的日子吧。」

沈博之聽罷沒有再說什麼，他又不是他的什麼人，有什麼資格出聲呢？

那今晚誰送他回家？

舒婷看了眼時鐘，「博之啊，我快收拾好了，你要不要坐我的車回去？我叫我老公早點過來。」

「不用了姐，你先忙你的，我自己坐車就好，」他默默把杯子裏的抹茶拿鐵喝完，然後跟她揮手道別，「我先回去啦。」

「好吧，路上小心。」

突然「嘭」的一聲，木門被一個猛推跟牆壁碰撞發出巨大的聲響，來人無視掛在門口的「休息」的牌衝了進來。

「不好意思，我們已經打烊了...」專心抹著桌子的舒婷抬頭一看，原來是余灝海。

他被髮蠟精心造型過的頭髮都亂掉了，上氣不接下氣的，環視四週都不見沈博之的身影。

「你不是跟Emily吃飯嗎？幹嘛特意過來？」

「過來看看小朋友。」他還等著自己送他回家呢。

「他人呢？」他努力想順過氣來，儘量用最平靜的語氣來問。

「走了啦，我告訴他你今天不來，他就自己走了。」

「是啊。」

「你...該不會是丟下Emily自己走了吧？」

「不是，我安頓了她才過來的，所以才這麼晚。」

「哦。」舒婷點點頭繼續抹桌子，好像懂了什麼。

「余灝海你自己多注意一點啊，」

「別讓喜歡你的人因為你而傷心。」

他今晚跟女朋友去了哪了？

他現在在做什麼呢？這麼晚了，應該睡了吧。

是在跟女朋友一起睡嗎？

沈博之躺在牀上目光呆滯的望著天花板，他不覺得睡與不睡有什麼分別，因為無論他開眼閉眼都是余灝海的樣子，滿腦子都是他。

以前聽鄰桌說是暗戀把他荼毒成一個茶飯不思又無心向學的無腦傻瓜，他都只覺得是無稽之談，恥笑他說他只是個無膽懦夫，又笑他在為成績差找藉口。

「你以為我容易？萬一發現原來她不喜歡我我豈不是很沒面子？」

唯有自己同樣經歷過才會身同感受，現在的自己也像著了魔一樣，腦袋不肯放過任何一秒的時間和一分的精力去想他，他根本無法控制住自己不去想他。

思念像隻會吸人精血的妖魔盤據於腦袋，無窮無盡的在榨取他的精神和理智作養分繼續纏繞著大腦肆意生長，怕是遲早有一天他的肉身和靈魂都會因此而枯竭殆盡。

輾轉反側了兩小時依然毫無睡意，他乾脆坐起身，下床把掛在衣架上的暗紅色大衣拿下來抱著，抱著抱著又把它披在身上，像他從背後抱住自己。

是怎麼喜歡上他呢？

或許是喜歡上在初見時路見不平願意為他挺身而出的陌生人，或許是喜歡上勤奮上進的事業初有成的男人，或許是喜歡上這個樣子帥氣說話溫柔笑容溫暖又會照顧的人的比他大九歲的哥哥。

他確實是喜歡上一個男人，還是一個有女友的男人。

其實他沒有特別想過自己的性取向的問題，但他明確的知道，喜歡一個人就是自己現在的感覺，而他就是自己第一個喜歡的人。

那天穿著大衣回家之後他都不捨得把大衣洗了，幸好泉叔也沒有多問。他抱著大衣瘋狂的汲取上面殘留的草木香味，思忖著要什麼時候還給他，如果他沒有催促的話他不想這麼快就歸還它，他不想再有其他的人碰這件大衣，他想自己會是大衣的最後一個主人。

可以嗎？

表白被拒絕本就已經夠尷尬，而且對象還跟他一樣性別，最後連朋友都做不了的機率會不會比他鄰桌更大？

不公平！憑什麼只有愛著的人在戰戰兢兢的思前想後，被愛的人就理所當然的高枕無憂。

少年人的自尊不容許他繼續坐以待斃，他不願做個無膽的懦夫，不願自己的情緒再任意被人左右，他一定要做點行動告訴他自己的心意，即使他有女友，即使不知道他把自己當作是什麼人，即使跟他坦白了一切之後關係可能回不去最初，他都要勇敢去追愛！

想到這裏他亢奮的整個人倒回床上，壓著大衣把頭埋在裏面。
------------------------------------------------
（1）：出自《小王子》

小dee dee好快會開始進擊

15/

沈博之一覺醒來，發現大廳的長餐桌已經被換走了。

拉開木椅子坐下來吃早餐，他邊在烘得金黃的多士上塗抹牛油，邊滿意的看著自己讓泉叔訂購的新餐桌。

四四方方的小餐桌外型平實，在偌大的飯廳裏更顯突兀，但卻是最適合他不過了。

現在即使只有他一個人吃飯都也不會覺得心裏空蕩蕩。

在家吃飯從來沒有如此的自在過。

16/

Source:

沈博之背著結他不緊不慢地在街上踱步，一雙眼睛無焦點的看著大街上的霓虹燈，光點散開成模糊的光暈，一眨一眨的，不知道誰更寂寞。

好不容易又等了一個星期終於可以見到他，誰不知剛才在店裏有一枱女客人跟余灝海要電話，他明明看到余灝海已經禮貌的拒絕了但她們依然像蒼蠅一樣死纏著他不放，余灝海居然還和她們聊開了，有說有笑的，完全沒有注意到有一雙犀利的金睛火眼正盯他們看，他越看越煩，趁余灝海不注意就偷偷的溜走了。

他也不知道自己在鬥什麼氣，或許余灝海根本不會發現自己走了，然後他今晚又要跟上星期一樣自己回家。

越想越氣。

車子徐徐駛著，余灝海望出窗外不斷地左顧右盼，終於在眾人中尋找到熟悉的背著結他盒的身影，把車駛到他身旁，降下車窗伸出頭，「博之，怎麼不等我，自己走了？」

不就是怕你佳人有約，又忙著跟別人調情，沒有空理我嗎。他一個眼梢都沒有給余灝海，面無表情的重新背好結他，逕自走快了幾步。

余灝海瞥見小朋友撇了撇嘴。

「我送你回去吧，上車。」

你讓我上車我就一定要上嗎，無語。沈博之翻他一個白眼，依然沒有理睬他，但腳步明顯慢了下來。

「上車。」

「不要。」

「夜了，乖，我送你，上車吧。」聽著溫和，卻是不容拒絕的口吻。

我又不是小女生，沈博之心裏嘀咕。

身體卻很誠實的打開了車門，一屁股坐到副駕駛座。

才剛坐下，就聞到一股香水味，不是一貫在他身上聞到的那股清冽好聞的森林木調香氣，而是甜得發膩的雲呢拿味。

下一秒又想到這個副駕駛座都不知道被多少人坐過了，頓時覺得渾身不自在，他討厭自己的患得患失。

實在受不了刺鼻的女人香水味，他降下了車窗按鈕透透氣。

充斥在馬路上的塵埃和微細粒子激烈的碰撞，呼吸間都能感覺到混濁的顆粒感，但都比車子裏的空氣清新，他扭頭望出窗外，不想交談的意欲很明顯。

「博之，幹嘛不理我了？」

「還在生哥哥氣嗎？」

「對不起，上次我約了人，不能送你回家，」等不到沈博之回應，余灝海就一直講話，對著他自己好像永遠都有著無限的耐心，「我那晚才記起自己沒有提前跟你講，我趕回來的時候你又已經走了。」

他趕回來了？

他，特意回來接我？

余灝海看見沈博之扭回頭看他了，微微睜大雙眼像隻看到主人拿著食物走過來的小狗，只是清澈無辜的眼神又摻雜了些別樣的情緒。

他抓著機會問他，「剛才怎麼這麼安靜？」

「沒有…」

「那你不要不理我，跟我說說話啊。」

「...你為什麼要回來找我？」

這問題把余灝海難住了，其實那天之後他也有問過自己但又答不出來，他想著想著就不敢再想下去。

這幾個月都是他在送小朋友回家，時間一長也就成了他們倆約定俗成的習慣，就像沈博之會為此而生氣，自己也會知道沈博之會為此而生氣一樣。

「不是一直都是我負責送你回家的嗎？」他不敢再想下去，最後草草把疑惑歸結於責任感使然。

「哥哥會一直載你回家的。」

「不會再像上次那樣無緣無故的丟下你。」

「不要生氣，原諒我吧，好不好？」

這幾句話直搗沈博之的心扉，男人又在他心裏肆意播火種，火種觸發了警報鈴示意他要馬上逃走，只不過星星之火足以燎原，火種很快便燃遍了他整片心田。火勢越燒越旺，越燒越烈，一股源源不絕的熾熱正從他心裏湧出來。

他知道自己是逃不掉的了，不過幸好他在被燒死之前逮住了縱火犯。

在即將下車的那刻，他鼓足了勇氣，要把這滿腔熱誠都釋放出來。

他飛快的湊近余灝海，在他的左臉頰「啵」的親了一下，害羞得用幾不可聞的聲音說，

「謝謝哥哥。」

然後落荒而逃。

15係咪po漏咗？好少

唔係係得咁多

希望連登唔會又多個斷更hehe故

唔會放心！

他又不是他的什麼人，有什麼資格出聲呢？
成日都會咁諗
不過博之真係好小朋友好cute

17/

Source:

他整個人呆著不懂反應，幸好剛才他及時停了車，不然肯定出交通意外。

在察覺到沈博之對自己抱著不一般的情愫之後他為了維持彼此關係的平衡與和諧所做的努力，在沈博之剛才吻他的一瞬間通通報廢。

小朋友主動捅破了窗戶紙，這下他再不能裝作聽不見，看不到，不知道，他不能再說不敢想下去，他刻意的忽視再也沒有用。

他被迫要正面面對這件事，沈博之對他的感情。

更不可忽視的是，他下面硬了。

出乎意料的反應使他驚慌，他不知道自己是如何開車回到家裏去的，握著軚盤的雙手不斷的冒出手汗，幸好小朋友看不見他此刻的失態。

他怎麼敢讓小弟弟知道自己因為他的一個吻起了反應，即使被他喜歡著，自己也怕沈博之錯以為自己喜歡上了個猴急的好色鬼。

生理上的反應騙不了人，心理上的反應騙不了自己，他對沈博之的吻有感覺，輪不到他否認。

慌忙的把水閥撥到最右邊，任由花灑噴出的冷水從頭而下澆下去把自己的思緒麻痹。

關上水閥，浴巾圍在腰間，線條流暢的雙腿踏出浴缸踩在地毯上，浴室白霧繚繞，霧裏隱約走來一人，步履輕盈，似謫仙出塵。

他抬手抹了抹水汽蒸騰的鏡子。

鏡子中的自己半裸著上身，不似女人般玲瓏浮凸但也不像穿了衣服的時候看起來那般瘦削單薄，胸膛與手臂的肌肉輪廓有型，若隱若現的腹肌坑紋一用力便會現形，肩肌背肌不算寬厚但頸側到肩角的線條依然清晰可見，幾乎成一直角。被遮蔽的下半身還在興奮過後的餘震中微微跳動著，全身上下的溫度比浴缸裏的熱水還高幾分，白淨的膚色此刻像隻熟透的蝦肉一樣透著粉紅色。

這樣的自己能吸引到他嗎？

想到這裏沈博之急忙搖搖頭把這念頭甩出去，十劃都未有一撇，怎麼快就想起這檔事，自己怎麼這麼猴急。

又想到他說他有回來找自己，原來他沒有忘記自己，是不是說明自己在他心中是有一席位的？

意識到這點時他滿心的歡喜都亂成一過粥滿瀉到快溢出來，他不擅言詞，不知道如何得體的包裝自己過分的欣喜，又覺得那些花言巧語都太浮誇，不配自己純粹的喜歡。

少年人都知道表達愛意就要直抒胸臆，不必遮遮掩掩躲躲藏藏，他愛得坦坦蕩蕩，又不是見不得光。

然而一百句不合時機的「我喜歡你」都不如及時的一個吻來得實際。

藉著這個機會讓他知曉自己的心意，沈博之鬆了一口氣，這幾個月以來壓抑在心裏的鬱悶終於能排解出來。

總算踏出了第一步，如果他完全沒有為自己爭取過就退出，他日後一定後悔莫及。

可是他是怎麼想的呢？

此時後怕的感覺才油然而生，他有勇氣去示愛卻沒有勇氣去接受答案，如果他很愛很愛他女朋友怎麼辦，如果他因為自己也是男生而不接受自己怎麼辦，如果他根本不喜歡自己怎麼辦，

如果他們以後...再不能做朋友，該怎麼辦？

沒關係，沒關係，沈博之你先冷靜，不要胡思亂想急著下定論自己嚇自己，等到下個禮拜，一切自有分曉。

同人曖昧緊？
係啊佢係真·小朋友，不過之後會大個

Sorry係我預啲章節預得唔好2月14仲未更到佢地一齊

18上/

Source:

今晚是沈博之第一次見他的女朋友。

女孩長得很甜美，他沒想到余灝海會喜歡這類型的女生，香草味的香水果然很襯她。

而且偏偏身材還那麼火辣，沈博之嘀咕。

余灝海今天沒有抓頭髮，右邊的瀏海鬆散下來略為蓋過眼簾，素來明亮如春日的陽光的男人頓時添了幾分神秘感。而且不知怎的他今日沒有帶隱形眼鏡，高挺的鼻樑上架著副金絲幼框的眼鏡，透出幾絲斯文敗類的氣質。不知道是不是自己的錯覺，沈博之覺得他好像很累的樣子。不過此時的他雖然一臉倦容，卻散發著一種慵懶的性感。

舞台和角落的位置真的相隔太遠，即使他聚精會神地盯著那個方向看也沒可能聽得見他們說話，兩人静如止水的表情更讓人摸不著頭腦。

「余灝海，」

「阿海，」

「你應該猜到我想說什麼了對嗎，」

「我有話要跟你說，」

「你是我遇見過最溫柔體貼，最善解人意的男生，我之前交過的年紀比你大的男朋友，都沒有你會照顧人。」

「跟你一起的這段時間我都被你好好照顧著，在你身邊，我感覺自己可以當個無憂無慮的小女人，依賴著你，靠著你。跟你在一起，我幾乎都忘了自己比你大了呢。」

「我承認我一開始接近你是因為你各方面的條件都很好，這點你自己也應該很清楚吧，」

「我沒有說你不好的意思，你真的很好很好，」

「只是，就算我很喜歡你，我都覺得我是時候放手了。」

「但你有沒有想過，其實我們並不是那麼適合大家。」

背景音樂倏地停了下來，兩人的氣氛顯得更沉重。

「雖然我要跟你分手了，但有些話我覺得我是一定要講的。」

「下面我說的話，希望你能聽進去。」

「我從來不介意你工作忙，大家都是幹這一行的我怎會不明白，何況你還要打理這裏，」

「我很欣賞你這種男生，我也認同愛情需要麵包的支持，我儘量不讓自己打擾你煩你騷擾到你工作，所以我特別珍惜見你的時間，只要你一通電話打給我即使有多晚都好，我都會第一時間來找你。」

「雖然你記得我的所有習慣，喜好和紀念日，每逢節日總會有驚喜與慶祝，」

「前兩個星期我生日，我們吃了你提前三個月預訂的法式餐廳，你送了我一直很想要的手錶，最驚喜的是你那天早上收到你訂的一大束花，辦公室裏每個人都說我是世上最幸福的女朋友。」

「餐廳很好吃，手錶很精緻，花我也很喜歡沒錯，我知道你付出了很多，只是，總是覺得還差了些什麼...」

「但有時候，我覺得你跟我約會、送我禮物都像在完成任務一樣，」

「不知道是不是我的錯覺，那一整晚你都好像有點心不在焉，吃完飯後我想和你去散散步，聊聊天，其實只是想你多陪我一陣子，一陣子就好，可是你也趕著要走，我真的很不開心。」

「你是真心想陪著我的嗎？」

「其實你的心在不在，我是感覺得出來的，」

「我知道，你是不會浪費時間和心思在你不感興趣、覺得沒有意義的東西上。」

「上次我想看你電話，這件事我要對你說聲對不起，明知道你不喜歡我還不斷強迫你。不是你做了些什麼讓我沒安全感，只是...你太優秀太好了，好到我跟你一起，覺得壓力很大，我總是怕你身邊會有人覬覦你把你搶走，沒安全感的是我。」

「你總是很溫柔的對我，從來不會大聲吼我，就好像那次吵架，明明是我在無理取鬧，但你都很有耐性的哄我，你太完美太紳士了，對著你我都不好意思像以前一樣撒嬌任性了...」

「你啊，脾氣真的很好，我認了第二你都絕對能認第一，但阿海你知道嗎，我一路以來只是認識到你這一面而已。」

「但我知道你是看似很溫柔，但其實內心某一處又很硬，我根本無法走進你心裏。這件事讓我最傷心的不是你不讓我檢查，因為我知道你不喜歡，我最介意的點是你都不告訴為什麼你這麼抗拒。」

「我感覺你放不開自己。」

「現在回想起來我好像從來都沒有聽過你講心事，我不知道你是沒有煩惱還是不想說，我單憑讀你的表情猜不到你的想法是什麼。」

「你知道嗎，其實你有時候笑得還挺繃緊的，」

「你跟我在一起的時候，是不是一點都不覺得放鬆？」

「所以，」Emily露出一抹苦笑，「我知道你其實並沒有很喜歡我。」

「所以阿海，別騙自己了，你其實沒有很喜歡我。」

「余灝海，我們分手吧。」

「阿海，我們分手吧。」

Emily已經沒有上次出現在咖啡廳時那麼激動，說話時一直保持著平靜，可是說著說著還是忍不住哭了。余灝海一句話都沒有反駁，一如既往的保持紳士風度安慰著她，她平復了一下心情就走了，余灝海也沒有出聲挽留，就這樣由她離開。

剛才Emily那段話又喚起了舒婷跟他分手的記憶。

其實每當他次分手的時候都會聽到差不多的話，她們的指控近乎一樣，他都快聽到耳朵起繭了。

他甚至有些興幸這次不需要他主動提出分手，他不想做醜人的角色，想不到原來Emily有這麼知趣的一面。

不過他到現在也弄不清楚，能言善道的自己是想不出話反駁，還是乾脆不想反駁。

算了，還想著幹什麼，手都分了。

車廂裏一如夜空靜默無言，二人各懷心事。

「我以為你不會再送我了。」沈博之率先打破了沉默。

「上次不是答應你了嗎？以後都會送你的。」

「剛剛...跟女朋友吵架了？」

「是前女友了。」言簡意賅。

兩人又陷入沉默，余灝海扭開了喇叭播音樂，緩和一下膠著的氣氛。

這七天沈博之想了很多，他既然選擇了孤注一擲，放手一搏，就代表已經做好心理準備去迎接他最壞的設想，如果他注定得不到他的心就算了，他再也不想看到自己也罷，他只求博盡無悔。

可是他還願意接近自己，是不是表示他仍然有希望？

「那你，要不要跟我在一起？」聲音不大，但每一個字余灝海都聽得清楚。

他閉上眼又睜開，深吸了一口氣說，

「博之，我才剛分手。」

「我知道，」沈博之急切說，「可是我等不及了，」沒能見到你的日子我就會特別想你，特別難受，

「我不能再等了，」

「你要是不喜歡我可以直說，我不會介意的，」

「你拒絕我那我就會死心。」

「我只需要一個答案，是，或不是。」

「博之，」

「你有沒有想過，你對我的感覺可能只是錯覺，就好像弟弟對哥哥的那種依賴，而不是真正——」

「不是！」沈博之打斷了他，「我是真的喜歡你，不是對哥哥姐姐那種喜歡，是真的喜歡那種喜歡。」

余灝海嘆了一口氣，「博之啊，我比你大差不多十年的，」

「你還小，之後還會遇到很多其他的人，說不定到時候你會找到一個更優秀，自己更喜歡的人。」

「小朋友，等你長大了，多談幾次戀愛之後就會明白的了。」

「可我現在就很喜歡你，我是真心覺得你好，就不能現在在一起嗎，」

「為什麼要想這麼遠的事情？」

余灝海不想跟他吵下去，便閉了嘴專心致志的開車，由得沈博之自己去講。

「你是不是覺得我鬧著玩？」沈博之想博取男人全部的信任，殷切的看著他說，「我雖然年紀比你小，但是我很認真的，我是真的想跟你在一起，你相信我。」

「而且你還未回答我，」

沈博之關了音樂，車廂裏只剩下他的聲音在空氣中迴盪。

「你到底喜不喜歡我？」

回答沈博之的是長久的沉默。

把埋藏在心中數個月的秘密全盤托出卻得不到任何回應的人終於坐不住了，他解開安全帶，帶著試探的意味靠近余灝海。

余灝海的手用力的捏了捏軚盤，緊繃著身子戒備著。

細看之下才驚覺男人很憔悴，眼鏡稍微掩飾了眼下兩團烏青和略為浮腫的兩頰，他這幾天應該沒有睡好。

「博之，我在開車。」他竭力的保持著面無表情，儘量讓自己的聲音聽起來鎮定些，「坐好。」

沈博之沒有理會他毫無威脅的警告，見他沒有抗拒躲避的意思，就跟像上次一樣湊得很近，然後在左臉頰近嘴角的位置輕輕的落下一個吻，比上次的更綿長細膩。

然後啓唇問了一句，「她們，都是這樣親你的嗎？」

在玩火呢。

「坐下！」

沈博之手伸到他腿間的那片熱蹭了蹭，陌生的觸感和小朋友的大膽進取讓余灝海倒吸一口氣。

「你硬了。」

「你肯定是喜歡我。」

啪。

因為18太長成4000字同埋有d刺激，所以下半part聽日出

痴撚線人哋同女仔啱啱分手就即刻同個直仔表白

因為佢係chur底

啪。
啪。啪。啪？

留名支持 樓主啲文筆好靚

催更

18下/

啪。

那條名為理智的弦「啪」的一聲斷了。

潛藏身體已久的暴虐因子突然被激發開來，猶如已沉睡千年的火山毫無預兆的爆發出能熔解萬物的岩漿。

車子緊急煞停在路邊，鬆了安全帶的沈博之猛烈地搖晃了一下，還未來得及反應穩住自己就被轉了個天翻地覆倒在副駕座上，撞得他滿頭星子，余灝海也解開了安全帶，整個人欺身壓上來。

他身上的木質香水味霸道的侵佔他的氣息，使他更加暈眩。

余灝海勾起一邊嘴角，邪魅的笑著說，

「不是啊，她們是這樣吻我的。」

說完便對準他的唇激烈的吻下去，舌尖還伸出來挑逗的蹭剮了一下。

沈博之本能地推開他，誰知道男人一掌把他按回去，兩手把他鎖在更難掙脫的禁錮裏。

男孩徹底的嚇到了，聲音無比慌張，「你幹嘛！」

「我幹嘛？」余灝海嗤笑一聲，「這問題該是我問你吧，」

「特意在我工作的時候吸引我注意，你以為我不知道你在耍什麼花樣？」

「令我因你而分心讓你很有成就感是不是，耍我耍得很開心是不是？」余灝海眯了瞇眼睛，眼底蟄伏著陰冷的寒光。

「你真以為我不知道你在暗戀我？」

沈博之從來沒見過男人是這般的神態，斯文的金絲幼框眼鏡都掩蓋不住男人獵豹般充滿侵略性的眼神，遮著右眼的幾縷頭髮讓他看起來更陰沉可怖，整個人散發著暴戾的獸性，而他就是獵豹爪下的獵物。

「每次都變著法的勾引我，還未說喜歡你呢就吻我？」

他突然湊得很近，近在咫尺的看著他的臉是他一直夢寐以求的距離，溫熱的氣息一頓、一頓的吐在他耳邊，

「你才幾歲？十六歲就這麼會發浪？」

「餓了？想人餵飽你？」

明明嘴裏說著這麼惡俗侮辱的說話，語氣卻是翩翩公子般溫文儒雅，臉上也是笑意滿滿如三月春景，酒窩也跑出來了，不知道還以為他在跟喜歡的姑娘你儂我儂呢喃著什麼令人臉紅心跳的曖昧情話。

「本來看你還未成年想放你一馬，」

「可你偏偏一次又一次的自己送上門，真以為我是什麼正人君子，嗯？」

「非要讓我上了你你才能安生嗎？」

沈博之被這番話驚得腦海完全空白，微微張唇說不出一句話，直到男人的手開始不安分的亂摸，把他襯衫上的鈕扣一顆、一顆的解開，撩開衣領露出他整片胸膛，敏感細膩的肌膚因為感受到涼意泛起一陣戰慄，他才意識到自己的處境是多危險。

「放手！放開我！」沈博之驚恐的搖頭，「放我下車！」

「你再動一下試試，」男人用眼神警告他，

「信不信我就在這裏辦了你。」

「你不是說喜歡的我嗎？」

男人的動作越來越過分，沈博之上身的衣服全被脫掉扔到後座，男人一隻手抓著他兩隻手腕，騰出另一隻手粗暴的把他的褲子拉至膝蓋處，幾根指尖羽毛般輕掃他的大腿根。

稚子的身軀經不起嫻熟的挑逗，雙腿像觸了電一樣不自主的要去蹬他，可是又被男人壓制得死死的，身體扭來扭去想要躲，「別...」

「我都還未摸你這裏呢。」余灝海看著他腿間的鼓起惡劣的譏笑著。

沈博之為在這種狀態下都能起反應的自己感到很羞恥，男人身上的襯衫很整齊沒有起皺，又低頭看了看衣不蔽體的自己，無地自容的閉上眼。

余灝海瞟到放在副駕座門旁邊的紙袋裏的大衣，爽快的拿了出來，撈起他的身子再幫他穿上，再重新幫他扣上安全帶。

「給我安靜待著。」

余灝海開車後轉向往自己家的方向駛去。

「小朋友，」

「你這麼容易相信人，」

「我會很擔心你的。」

我都唔知算唔算數

多謝多謝

睇到嚇撚死
個小朋友真係chur出事

留名，好正

留名，樓主文筆好正
D比喻好中
好有feel

巴打又喺度見到你

大家都有著同樣興趣

再催

唔算數

太眼瞓了今晚起身即刻更！

黎了黎了

想寄刀片了

19上/

Source:

日上三竿，落地窗簾再遮光都抵擋不住精神奕奕的太陽，一束束白光從隙縫偷竄進來，無情的打在仍在酣睡的人的臉上。牀上的人被照得迷迷糊糊的睜開了雙眼，映入眼簾的是完全陌生的環境。

第一個反應是下牀探個究竟，他從被窩裏爬起來，腳尖剛著地，股間傳來的一陣刺痛刺激得他馬上跌坐回牀上，尖銳的痛感讓他瞬間清醒了不少，思緒回籠之後方才憶起昨晚發生了什麼。

昨晚在車子裏那個如同在月圓之夜化身成狼人的男人徹底將他嚇得掉了心魄，害怕得渾身僵硬完全忘了要逃跑，任由男人強制帶自己到他家再拉拉扯扯的被帶上牀。理智上他當然知道反抗才是正確的做法。

但當被男人壓在身下的時候感覺到他同樣在突起的如石頭般硬的物什，他就放棄了掙扎。

他很肯定自己當時是清醒的。

這個認知讓他感到可悲，因為他是在清醒的狀態下默許他要了自己。

這是因為他的心甘情願而得來的結果，那些被強姦後的創傷情緒不適用於他身上，他連怨恨和憤懟的資格都沒有。

手指探去腿間那個難以啟齒的地方，竟然沒有想像中的黏膩，而是乾爽的，大概是被細心清理過了。

他把自己縮成一個球，下巴埋在膝蓋間，回想起昨晚每個柔情的瞬間。

每一下的頂弄雖然溫柔但充滿了力度，似藏在棉裏的針，感覺就像在連綿潮水中被熊熊烈火燃燒。

他是怎樣做到又像水又像火的？

男人整個過程都沒有弄傷他，歡愛前後都幫他徹底的清洗，即使下邊突起得快要戳穿褲襠也強忍著慾火耐心幫自己擴張。被進入的時候他疼得直飆淚，身體像被硬生生劈開成兩半，男人就摸著他的頭在他耳邊低喃哄道，

「寶寶乖，」

「不疼，不疼」

一邊擦他眼角的淚一邊細細的落下許多個吻，

這一切都讓他感受到他是被照顧、被呵護的。

他們是有愛的，他們倆不只是性伴侶...

應該不是。

偌大的雙人牀上只剩他一個，他摸了摸身旁空著的位置，牀單彷彿還殘留著男人的體溫，一陣空虛感直上心頭，昨晚被剖開兩半的身體莫名好像缺了一半。他嘗試慢慢的下牀，像被本能驅使一樣，艱難的一步一步走出房間去找另一半的自己。

沈博之扶著牆一瘸一拐的找到了廚房，只見男人已經換好了衣服，圍著圍裙在煮早餐。

所幸的是他沒有只顧著自己享受，沒有把他當成是供人洩慾的性愛娃娃，玩完了就丟到一邊不管，

「你醒啦。」余灝海聽見身後窸窸窣窣的聲音，視線偏過了兩寸但沒有轉過頭，「桌上有杯蜜糖水，你先把它喝了，早餐很快煮好了。」

沈博之應了一聲，慢慢的挪動到餐桌拿起擱在上面的馬克杯，還是热乎的。

他捧在手裏讓掌心暖和一會兒，喝了一口，然後捧著杯子又回到廚房，靜靜地靠在門口那兒站著。

沈博之看著廚房裏忙碌的身影，內心深處泛起一種從未有過的溫馨。

穿起圍裙的余灝海一副居家好男人的樣子，很難將他和整天穿著西裝革履的菁英男人聯繫在一起。

「爸爸。」他突然輕聲喊了一句。

余灝海呼吸一窒，目光卻沒有從眼前的鍋子移開，專注地攪拌著鍋子，「博之，你說什麼？」

男孩忽而驚覺哪裏不對，連忙搖搖頭否定著什麼改口道，「哥哥。」

余灝海此時才轉過頭來。

「幹嘛不坐下等我？」

余灝海熄了火，把鍋子裏的雞蛋麥片粥倒進已經用滾水燙過的兩個碗裏，也不怕熱，兩隻手各拿起一個碗，「博之你先讓一讓，怕燙到你。」

沈博之一動不動的坐著，雙手放在桌子下的大腿上，垂頭看著麥片粥，不做聲。

「你現在吃清淡一點的東西會比較好，」余灝海溫聲道，盡力去忽略他鎖骨上的紅印，將目光集中他的臉上，把碗往前推了推，「趁熱吃吧，小心燙。」

男孩舀起一勺麥片放進口中，斜著眼睛偷偷地瞄余灝海。

解下圍裙，男人又回復到平常穿戴整齊的模樣，深灰色暗格紋的領帶一絲不苟的系在頸脖，西裝褲管燙得筆直，像長了支骨頭一樣，包裹著男人修長的雙腿。

自己的衣服則不知道被他弄到哪兒去了，悶在胸口中的委屈頓時翻湧上來。

眼前的小朋友低著頭怯生生的，目光游離間掃到男孩從領口露出來的吻痕，他的睡衣對博之來說有點大，要給他買幾套新的。還有夾緊的大腿、剛才彆扭的走路姿勢，無一不昭示著自己昨晚對小孩所做的惡行。

正處於純潔又脆弱的青春期、懵懵懂懂的說著喜歡他的小男孩就這樣平白的被他染指了，他無恥的發現，自己也說不清楚此刻愧疚是還是興奮比較多。

真是該死的變態。

余灝海把碗收拾了然後洗乾淨，看了看手錶，連忙穿鞋準備出門，看見沈博之坐在餐椅上發愣便說，「博之，我要回公司拿點東西，你無聊的話可以看電視，」他指住房間說，「書櫃裏的書也可以看，」然後回想了一下又說，「你的結他在我的車裏，我回來的時候才拿給你。」

「你要走？」沈博之眼裏閃過一絲倉惶，踉蹌著腳步跟著他走到玄關。

「你好好休息，不要亂走。要是睏了就再睡一會兒吧。」余灝海看著光著腳丫的沈博之，提了自己要買一雙拖鞋，「我不會出去很久的，等我回來。」

聽到男人答應他會很快回來，沈博之乖巧的點點頭，目送他出門。

沈博之捧著杯子坐在沙發上，從昨晚進門到現在都未來得及細看他的家。

淡灰的壁紙暗藏粗淺不一的直紋，雖然是冷色調但沒有給人暗沉壓抑的感覺，反而別具一番時尚感。屋裏陳設簡單，沒有贅品，但家具和裝飾品的設計和用料都甚為講究，稍為有品味的人都能看得出它們皆非凡品，整間房子的裝潢很有單身男貴族的風格。

尤其是左邊的牆上的一幅掛畫更顯得屋子充滿了格調，構圖很簡單，只有一把撐開的黑色雨傘和傘上面一個盛著水的水杯，真有趣的一幅畫。

後來余灝海告訴他，這幅畫叫《黑格爾的假日》。

他很想看看他書櫃裏有什麼書，可是後面疼他又不想走動。

比較讓他驚訝的是餐桌上的筲箕，剛才都沒有注意到它，裏面放滿了水果，讓這間走摩登都市風格的公寓看起來很有人間煙火氣息。

很好，比他那個大而無用的家好多了。

余灝海讓他好好休息不要亂跑他就真的乖乖的坐著，像隻等著主人回家陪他玩的小狗狗。

百無聊賴的望著牆上時鐘的分針畫了一個圓又一個圓，想著待會他回來時該跟他說些什麼呢？

你跟我是一夜情嗎？還是你想要一段長期的肉體關係？昨晚是因為分手了不開心才這麼兇嗎？如果你覺得很尷尬再也不想見到我那我是不是要向舒婷姐辭職了？

該不該逼問他要他澄清一下？

不過連他自己都不知道該用什麼態度去面對他，今早甚至連看也不敢看他。哦，突然又想起他還未回答昨晚自己問他的問題。

算了，他都不敢再問了。

佢地兩個都受左刺激

多謝

好睇

多謝你好大鼓舞

對唔住大佬對唔住大佬

哭𠹌左

19下/

Source:

過了三個多小時，余灝海提著很多東西回來，背上還背著他的結他，剛進門就馬上從袋子裏掏出一雙拖鞋拆開包裝放到他腳邊，

「地上涼，你先穿上。」

怎麼跟泉叔一樣硬是要他穿拖鞋？

泉叔...

糟糕！

沈博之忙不迭拿起手機撥了個電話過去報平安，此時余灝海在整理買來的東西，見他掛了線便問，「你打電話給誰？」

「跟我爺爺說我去了哪兒。」

余灝海恍然想起什麼，連忙坐到他身旁擔心的問，「你怎麼跟他說？他有沒有罵你？」

沈博之搖搖頭說，「就告訴他昨晚表演時剛好碰見了好朋友，然後就到他家玩了一晚。」

「他不會罵我的，也不太會管束我，只要他知道我是安全的就好。」

聽到這句余灝海才鬆了一口氣，把沈博之的手抓過來放到大腿上，手指頭在他手背來回摸挲，眼神柔和起來，「對不起，我不應該忘了這個。」

「余灝海，」沈博之突然直勾勾的對上他的視線，「我現在是不是你的...炮友？」想要一探虛實，語氣卻很遲疑。

余灝海一貫和煦的臉色忽地嚴肅起來，抿着唇不動聲色的看著他。

「我知道你昨晚不開心，我不會怪你的。你不喜歡我...也沒關係，以後你要是想要的話我也可以陪你...」男孩看著面前依然是衣冠楚楚的男人，再低頭看看衣衫不整的自己，覺得剛才的話聽起來特別賤，心裏頓時沒了底氣，說著說著聲音便低了許多。

...

男孩見男人一直沒有回應他，內心有點慌，不過更多是失望，堪堪低頭掩去所有情緒，「我...我想以後還能見到你。」

「你想做我的炮友？」平平淡淡聽不出情緒，反倒透出幾分曖昧來。

「昨晚不是還說喜歡我嗎？怎麼現在又只是想當炮友了？」

心理戰男孩哪裏打得過他，他是真的慌張了，「我不是想迫你，你不喜歡的話就...」

余灝海把他摟過來，屈起手指抬起他下巴逼他看著自己，

「我都叫你寶寶啦，」

「你忘了？」對上男孩的視線時，他眉眼間寫滿溫柔。

想起昨晚激烈交纏間男人的耳語，沈博之怕臊得臉快要滴出血來。

余灝海看著臉紅得像個紅蘋果一樣的小朋友，覺得可愛得緊，忍不住又要逗他，「寶寶、寶寶」

「寶寶——」

沈博之被他幾聲「寶寶」羞得伸手掩著他的嘴，手掌蹭到他唇邊的鬍鬚跟，有點扎，有點刺，但麻癢癢的很舒服。

而且很性感。

余灝海把托在小朋友下巴的姆指和食指夾著他下巴的軟肉搖晃幾下，「不是一直叫我哥哥嗎？怎麼現在不叫了？」

「……」沈博之不知道怎麼回答，總不能說，因為我覺得自己好像被你強上了，我覺得很尷尬，還有點生氣，所以不想喊你哥哥了。

「昨晚是哥哥錯了，」男人像聽得到他心聲一樣說起昨晚自己的失控來，手在他的肩後上下撫動像在安撫受驚的動物，「哥哥不應該這麼暴躁，這麼粗暴對待你，你一定被嚇到了。」

「那，你昨晚為什麼會突然間那麼生氣？」沈博之不解的看著他。

為什麼這樣子...欺負我？

「這也是我想認真跟你講的話，你好好聽著，記進腦子裏，」男人雙手抓住他肩膀扭過來跟他面對面的坐著，以一種說正事的神情隔開一點兩人的距離，「我是在生氣，你為什麼可以主動去挑逗一個你還未清楚對你有什麼感覺的人，」

「你都不怕我從此以後討厭你嗎？」

「...」沈博之支吾以對，總不能說我喜歡你喜歡到看到你就控制不住自己這種話吧。

他在賭，賭他心裏也喜歡自己，而且他有隱約有幾分把握覺得余灝海會接受他，不知怎的他有預感。

「還有你剛才說的那些話，要是我真的答應你了，你以後就要跟一個不喜歡自己，甚至有機會討厭自己的人做愛，這你也無所謂嗎？」

「你的喜歡在你自己看來原來是這麼廉價的嗎？」

「不是...」

「博之，你要知道，在有些人心目中，性和愛是可以獨立存在的，」

「對你起反應和喜歡你，是兩件事。」

他想了想，又接著說，「對你起反應是個生理現象，是表面的東西，表面不能反映內在、不代表事物的本質。」

「你這樣很容易被人騙的。」

「就像這世界上多的是披著光鮮亮麗的人皮，幹著豬狗不如的事的禽獸。」

「你要學會拆穿那些看似美好的外表，別被表象蒙蔽自己。」

一番話聽得沈博之頭暈轉向，他眨著狗狗般的眼睛望著余灝海，他只是想知道余灝海喜不喜歡他。

「而且，真正愛著你的人，是不會讓你以這種方式去得到他的注意、換取他的喜歡，用你的身體去留著他的。」

男人娓娓的解釋，生怕單純的小男孩聽不懂，「不要習慣熱臉貼人冷屁股，知道嗎。」

「自討沒趣多委屈啊。」

「以後不許再說這些話，聽到了嗎？」余灝海重新抱住了他，他覺得好安全。

「我會對你好的。」說完便吻了吻他的額角。

沈博之點點頭，腦袋貼得更近他的胸膛了些，他有點想哭。

聊著聊著原來一小時已經過去了，余灝海看了一眼時鐘說，「你餓不餓？我先去煮午餐。

他看似專心致志，手法熟練的在切菜，實質心不在焉。

剛才他只把話說了一半，他昨晚之所以有這麼大的反應其實還有別的原因。

他也在氣他自己。

就在昨晚他們發生關係的前一個小時，他還是個有女朋友的人。

在他第一次親自己之後有了反應的時候他還有女朋友呢。

甚至是他丟下過生日的另一半，堅持要去找他送他回家時，

在桃花源常常偷瞄他唱歌時，

他誘騙他來自己的店裏工作時，

當初見他被欺侮，反常的多管閒事，出手相助時...

他還有另一半呢。

…

承認自己喜歡他，就等於承認自己變心了。

唉。

這樣子他跟那些見異思遷、朝三暮四的人——他最不想成為的那種人，又有什麼區別呢？

就算他真的正如他的前任所說，骨子裏其實沒有很愛她，他也從來沒有做過背對著戀人腳踏兩船這種事。

早在孩提時代就植根在腦海裏的概念告訴他，肉體出軌可是能把一段感情殺死的，嚴重得能判死刑的罪名。

牽引著他倆的紅線在心裏糾結亂纏，感覺這東西，又豈能像做數學題那樣列出層層步驟就能推論出答案，就能道得清、說得明？

或許比他喜歡自己，是自己更早喜歡上他。

他無法再說服自己有多好，只不過是精神比肉體更先脫離正軌罷了。

不過所幸的是，一切事情發生的時間點都剛剛好。

這樣應該也不至於罪名成立吧。

當他端著麵走出來時就看到小朋友乖乖的坐在餐桌邊等開飯，好像已經真的把這兒當成是自己家那般。

他自慚形穢的笑了笑，他就是應該理所當然的怪自己，怎麼還反倒來怪小朋友讓他一反常態，更把怒氣發洩在他身上呢？

以後一定要加倍的對他好。

他擱下兩碗番茄湯煎蛋麵，坐到他身旁。

「吃飯吧。」

正！加油樓主

推

作者呢

推一推

喺度

上上水先應該聽日或者後日更

死就過十二點

執好篇稿就出

20/

對余灝海來說，桃花源是個能讓他自由呼吸的地方。

很美很美。

有花有草，有歌有畫，有氛圍，有同樣喜歡這裏的人。

可是他以前就是說不上來，這兒好像還欠了點什麼。

直至出現在眼前的身影讓心裏的畫面都完整了，他才知道是欠了一個他。

他的博之，果然跟這裏很相襯。

他的理想國裏，有花有草，有歌有畫，恬靜悠然、呼吸自由，這裏的人同樣喜愛這裏，

也有他喜愛的人。

聽日會再更！

得兩句 你係咪想死

我死左就無人更文架喇

喂，你唔好再短啲

其實係特登

21/

Source:

沈博之很期待星期六跟余灝海見面。

因為哥哥說要送一份禮物給他。

但是又不說要送什麼，他耐不住性子一直打電話煩著他追問他，余灝海只是神秘的笑著說，

「到時候你不就知道了嗎？」

現在他每個星期六一大早就會去找余灝海，也沒有特別做些什麼，就只是想黏著他。然後他們晚上會一起去café，也沒有避嫌，因為原來舒婷姐早就發現他太過於明目張膽的暗戀。

工作完之後就在他家睡上一晚，星期天再待個大半天才依依不捨的讓他送自己回去。

余灝海也曾經問他，你不回去睡覺你爺爺不會懷疑嗎。

他回答說他跟爺爺講了當天偶然遇到的那個好朋友跟他一樣也很孤獨很寂寞又沒事幹又沒人陪，他們兩個一起玩可以陪陪大家。

余灝海想，他什麼時候成了很孤獨、很寂寞、沒事幹又沒人陪的人了。

「他也知道我無聊啊，我告訴他有好朋友陪我的時候他多高興。」

其實他哪裏有什麼朋友。

不過也是他自己的問題，一天到晚找藉口遲到早退，這個年紀的友誼都是建立在校園生活之上，常常神龍見首不見尾的很難維繫關係。

所以哥哥你就多陪陪我吧。

余灝海當然聽得懂他的暗示，心裏卻有了別的想法。

余灝海牽著他進房，讓他坐在牀邊，自己走到深啡色的木質書櫃前打開扇門要拿些什麼。沈博之好奇的伸過頭去看，書櫃左邊是清一色的整齊排列的書本，右邊則放了一套畫具。

白色的調色盤有點泛黃，應該已經用了很久了，調色盤上面晾著畫筆，畫具下方還放著一盒顏料，幾張白畫紙和幾幅畫作。

「今天你來做我的模特兒，好不好？」

「放鬆點，不用緊張。」

他勾勒了幾條簡單的線條為輪廓打型，但看著感覺好像不太對，於是重新擺好模特兒的姿勢，一會兒半臥在牀上胳膊肘子往身子後面撐，一會兒上身平躺左腿曲起、右腳腳踝疊在左膝蓋上。

塗塗改改了好幾次都不太滿意，眉頭輕皺沉思了一會，然後抬眼看了看模特兒，神色認真的對他說，

「上衣，脫掉吧。」

模特兒紅著臉照做了。

雖然不是沒有被他看過全相，但他覺得比起那天，自己現在更毫無保留的裸露在他面前。

又猜不透他是有意的撩撥他，抑或純粹像那些完美主義的藝術家一樣熱衷於裸體藝術和追求人體的黃金比列，當他接過余灝海的成品的時候他還是有點難為情。

根本就是想看他不穿衣服嘛！他就是個斯文敗類！臭流氓！

但倒是畫得他挺好看的。

而且哥哥說，這樣的他，赤裸裸的，最好看。

「小朋友不說謝謝麼？」

沈博之紅著耳廓嘟嘟噥噥的說了聲謝謝，生硬的轉了話題，「原來你會畫畫啊？」

「嗯，好像從懂得執筆的時候就已經開始在畫了，」余灝海拿出櫃裏面的畫作翻了翻，嘴角勾起不易察覺的弧度回憶著，「以前讀書時一天裏畫的畫比這裏還多。」

沈博之看著他手上寥寥數張畫作問他，「那為什麼現在畫少了那麼多？」

「我不是靠這個找兩餐的啊，畫那麼多拿來當牆紙貼嗎？」余灝海笑道。

「說笑而已啦，有時候下班回到家已經累得眼睛都睜不開了，只想趕快睡覺。」

「不過空閒的時候還是會忍不住動筆塗幾下。」

沈博之把畫接過來，一幅一幅的翻看，有些是水彩畫，有些是素描速寫，還有些水墨畫。他鉅細靡遺的欣賞著畫裏每個筆觸、每種顏色，彷彿這樣能更了解年幼時的余灝海一些。

直至吃完了午餐沈博之也一直在回看這些飽含思想與靈魂的畫作，好像看得多自己也會跟著變得有深度。

可惜他有點「飯氣攻心」，哈欠連連的，男人看到了就說，「你睏的話就睡一會吧，我也要開始工作了。」

沈博之卻瞇著眼睛搖搖頭，「我陪你。」

余灝海架起眼鏡端正的坐在書桌前看著電腦，沈博之就在牀邊安靜的坐著，手枕著下巴看他工作的背影。

等到余灝海處理完所有事情後跟他一塊擠在牀上摟著他時他問，「為什麼要自發加班啊？今天明明是星期六，幹麼不休息一下。」

「就算沒有加班，平常星期六我也會去店裏幫忙啊。」

「我就是不明白，」沈博之認真的詢問，「律師的收入不是很好嗎？為什麼要做兩份工作？」余灝海是他第一個看到的比爸爸還勤力的人。

「哥哥你很喜歡工作嗎？你是不是神經病的啊？」

「臭小子說什麼呢？」余灝海寵溺的捏了捏他鼻尖。

「不拼搏，就沒有現在的生活了。」

「沒有桃花源我哪能認識到你？沒有錢我哪裏來的車子接送你跟你熟絡起來啊？小朋友。」他一邊捏了捏小孩頸椎的那塊骨，摸上去小巧精緻，好像捏著它就可以像拎小狗寶寶一樣把他拎起來。

「今個星期是比較忙，但我也不是像你說的那般一直在工作啊，」

「上星期是不是去了看電影啊？再上星期是不是帶了你去吃雪糕窩夫了？我每個星期都陪住你的啊。」

「才不是咧！我明明記得你...在我們第一次之後的第二天早上都要回公司，丟下我一個人在家等你。」

余灝海有點訝異於小朋友的好記性，「那是因為我那個星期睡得不太好，所以才要追趕落下的進度。」

「為什麼睡不好？」沈博之一記起那天男人疲倦的樣子便憂心起來，「是不是因為你前女友？」

余灝海長嘆了一口氣，鬱悶著這個笨小孩怎麼就長了個榆木腦袋，以後一定要多做點思想教育好好開發一下他的戀愛思維。他清了清喉嚨，「是因為某個人在某天晚上突然親了我一口，害得我那時整天都在想著某人為什麼要親我，他是不是喜歡我？是不是在對我表白？我每晚都想著他啊，想著想著於是就睡不著了。」

聽到男人說起他的糗事沈博之羞得撒賴不認賬，可是知道到他因為自己而睡不著他又不禁沾沾自喜。

「就是要讓你記起我，」

「我這樣子做，到最後無論你是喜歡還是不喜歡我，都會記得有一個人曾經很喜歡你。」

「我就是想你一直記住我。」

純粹覺得兩個人一個人做model,另一個人畫佢好sweet所以就寫左

So sweet

咁就差唔多

本身揀緊邊把刀利d，而家收返埋先

一個二個睇到小朋友除衫就咁興奮

連你都咁惡

佢夠16㗎

係卜卜跪嘅年紀

開佢波加甜

22/

Source:

脫下細跟高跟鞋放進鞋櫃，環顧這打掃得一塵不染的房子，這裏對她而言很陌生。

是她提議今晚要來這裏吃晚飯的。

原因無他，她已經很久沒有來她兒子的家了。

兒子大學還未畢業就自己租了房子搬到外面去，這些年間他的生活種種她都不是很清楚，只是知道他一直都很忙。

不過她也不曾擔心過他，他從小就獨立，懂得照顧自己，也不喜歡別人幫他，她對於兒子自立這方面一直都很有信心。

就是好奇想來看看而已。

等待兒子把晚餐煮好期間她在屋子走一圈，女人的心思總是細膩的，她很快就察覺了不對勁的地方——

洗手間裏的兩支牙刷和兩個杯子、牀邊那雙沒來得及放回原位的拖鞋、筲箕裏不符合兒子口味的香酥脆口的零食，通通都是兩個人共同生活的秘密。

愛一個人就是這樣，他會不著痕跡的滲透在你的生活中，一點一滴，無聲無息，不知不覺的就這麼一房兩人三餐四季了一輩子。

女人突然不明所以的笑了，原來冷艷高貴的她笑起來是如此的婉約嫻靜，像是因為看到了平淡而幸福的小美好不僅僅是個奢望。

然後她看到了放在窗邊晾乾的畫具。

兒子最近有在畫畫嗎？

一蹖往事浮現眼前。

...

「兒子，我沒有看扁你的意思，」

「你有天賦，也沒有那種難搞古怪的藝術家脾氣，」

「依你的心性，就算是做藝術也不愁會沒有客戶，不怕會挨餓，」

「至少一定，比你那風高亮節的爸爸更出色更能幹。」

「但你也知道，」她話鋒一轉，「在這裏搞藝術本來就是件苦差。」

「當初選科的時候你說要讀文科我都讓步了，依你所願讓你讀自己感興趣的。」

「可是上大學就不是鬧著玩的了，不如你老老實實，讀一科專業吧。」

「儘管它未必會讓你飛黃騰達，但一定不愁吃穿。」

「兒子，我不想你辛苦。」

……

廚房裏的余灝海盯著燉鍋想起白天的事。

今天久違的重新執起畫筆的感覺很奇妙，收到禮物的小朋友露出的滿足的笑容更讓他心感踏實。

但是如果問他有沒有後悔不走藝術這條路，他的回答是，沒有。

他知道媽媽不想他步爸爸的後塵，畢竟一個落魄畫師除了苦苦的守著自己的夢想之外其他什麼都守護不了。

只是偶爾如果能有那麼一個午後，可以放鬆的執起畫筆，專注地一筆一畫描摹他正在午睡中的愛人的每一根髮絲、每一根睫毛，光是這樣就很幸福了。

飯廳裏只有刀叉瓷碟發出冰冷的碰撞聲，他倆總是這樣，總得要說著重重複複的話題來填補尷尬。

「交新女友了？怎麼不告訴我？」

「不是女朋友，是男朋友。」他平靜得近乎理直氣壯，好像根本沒什麼值得隱瞞一樣，神色自若的繼續吃碟裏的食物。

Sophia先是一怔，這確實是出乎她的意料，戀愛觀念開放如她霎時間也不知該如何回應。

「哦，是個男孩子啊。」她沒有讓這片沉默維持很久。

她很快又饒有興致的問得更深入了些，「讓我看看他的樣子吧。」

能讓兒子不顧世俗眼光都要在一起的人，應該是個很好很好很值得去愛的人吧，她很想看看。

難得他這次談戀愛沒有藏著掖著，她也想了解阿海多一點。

這是媽媽第一次問他要另一半的照片，也是他第一次這麼順著她的意遞上手機。

她放大照片認認真真的細看著，一邊驚歎，「哇，這麼嫩口的小弟弟？余灝海你厲害了。」

媽媽每當談到感情態度總會變得有點輕浮，他向來不喜歡她這樣，這回他更覺得這是對他心頭上的人的一種侮辱。

「他多大？」

「還在唸書。」

「我是問他幾歲。」

「...十六，快十七。」

「上牀了？」這方面她還是很了解她兒子。

余灝海點頭應了，神色晦暗不明。

「嘩天啊，你又用這一招了，」

「跟人上牀了就裝著要跟別人在一起，把人家綁在身邊做你的私人飛機杯？」

「他才十六啊余灝海，」

「你都不怕被雷劈嗎？」

他看不懂媽媽的笑是貶是褒，但這句話直擊他的痛處。

可是一想到沈博之像隻小幼崽一樣的無辜的盯著他看的眼神，撩人而不自知，他又把持不住。

人在面對正中痛處的攻擊，心理防禦機制會第一時間啟動。

「起碼我會給他一個名份。」余灝海直勾勾的對上她視線，無畏也無懼。

「他是我堂堂正正的另一半，」

「我不會讓他做第三者，或者以性伴侶的身分留在我身邊。」

明明沒有一個字有想要吵架的意思，氣氛卻劍拔弩張，余灝海切東西的動作更大更快了，手中的刀劍也彷彿跟著要揮動起來。

她又怎會不明白兒子的意思呢？

良久，她開口，

「我知道你不是一時興起而做的決定，我知道你重視承諾，我也不是要批評你什麼。」

「你愛他，我感覺到的。」

「幸福從來都不是唾手可得的，有很多人，窮盡一生力氣，透支所有運氣，都求而不得，找不到那個對的人長相廝守。」

「但是你找到了，所以我，很替你高興。」

她深深嘆了一口氣，「我想說的只是，爭取自己理想中的幸福，努力追尋真愛，讓自己活得快樂，從來都不是一件錯的事。」

「所以媽媽明白的，你喜歡男生或女生，我都不會說什麼。」

「愛對了就好好珍惜吧。」

她沒有再說些什麼，剛才臉上的烏雲好像只是余灝海眼花看錯了，下了一場陣雨後她又變回那個容光煥發的自信女人，陰天與壞心情都彷彿不曾存在過。

飯廳又回復原狀，再沒有人聲，只剩下餐具哐哐鏘鏘的聲音，卻不是刀劍相迎，兩邊仍然是一片和諧友好。

不懂的人不必再多言，既然懂了又何需再多言，現在這樣就是他們之間最好的狀態，也算是他們母子在這些年間為數不多的相處時間裏培養出來的最好的默契。

他們最了解彼此，又最不了解彼此。

遲啲會有但唔知啱唔啱你口味

個呀媽咁識玩

咁嘅阿媽幾正啊

愛一個人就是這樣，他會不著痕跡的滲透在你的生活中，一點一滴，無聲無息，不知不覺的就這麼一房兩人三餐四季了一輩子。
點解可以寫得咁靚

報到

係因為有人同我講過呢番說話

睇嚟有故仔聽

原來係有故事嘅人

聽人話 能夠寫出觸動人心句子嘅人
都係有經歷的

但已經慢慢開始唔記得個故仔了

如果可以寫到觸動到人嘅字句，咁有經歷都係好事

大概遺憾才是最引人入勝的結局

你啱

23/

Source:

吃過飯後沈博之懶洋洋的依偎在余灝海的懷裏滑著手機，手裏的電話突然就響了。

是爸爸的視像電話。

糟了，幾天前泉叔才提了他說爸爸這個星期六會給他打電話，他壓根兒沒想過自己居然會把這麼重要的事忘掉。現在有了哥哥在身邊常常陪伴著他，他都幾乎忘了那種望眼欲穿地盼著一通電話的心情了。

「這麼晚了，是誰啊？」

「我爺爺，」沈博之慌忙的坐離了余灝海一個身位，「他要跟我視像通話。」

「哦。」余灝海盒上書本，「我要迴避一下嗎？」

「嗯，」沈博之找了一面不會穿崩的牆當背景，搬來了椅子坐下，「你要小心點不要出聲，也不要隨便走過來不小心進了鏡頭裏。」

「我爺爺不知道你的存在的。」

他的心瞬間好像被堵住了一樣。

向來有一說一，從不拐彎子的小朋友正積極地隱藏著他倆秘密。

他緊張的神情、認真的口吻，讓他不由得來有點失落。

「要不...我出去客廳吧。」

「不要，」

「你在我身邊陪我我心安。」

沈博之做了噓聲的手勢就按下接通鍵，「爸...喂？」

「Julian。」

原來博之叫Julian。

雖然只是短短一秒鐘，但電話另一頭的那個人的聲音給了余灝海很深的印象。

很穩，有厚度的，單憑聲音他已經能想像出他是個怎樣的男人——他堅韌如松柏，沉著如靜海，泰然如重山。

真想見一見博之的爺爺。

不過余灝海再聽不到他說話了，因為博之戴上了耳機。

「啊，英文卷？」都過了這麼久了怎麼爸爸還記得，一說起這個他就心虛。

「已經派了，及格的，當然是及格的。」他一心虛說話就會愈來愈小聲。

「下次，下次一定會拿更高分的，」沈博之瞟了一眼在牀上安靜的坐在一邊的人，然後信心滿滿的對著鏡頭說，「我已經找了補習老師教我英文，我保證下次一定會有進步！」

確認那頭真的掛了線之後余灝海向沈博之招招手示意他坐回來，胳膊搭在沈博之的肩上把玩他的下巴，「我什麼時候做了你補習老師啦，小朋友？」

「從今天開始！」沈博之兩眼發光，斜仰著頭看他。

然後他突然一秒變臉，一臉苦惱，比苦瓜還苦，「你英文這麼好，不可以幫我惡補一下嗎，我不想再考不及格了！」

余灝海收回手，身子慢慢的往後仰，挑起一邊嘴角，一語不發的望著他。

沈博之瞬間意會，馬上掏出萬分誠意來，「哥哥你這麼厲害，平常我看你這麼厚一疊的文件，裏面寫滿密密麻麻的英文字都能看得下去，真的很佩服！而且你講英文又好聽，嘩，那個口音啊十足十真的外國人一樣，」

突然要討好這個平常一直寵著他、讓著他的男人讓他有點難為情，「求求，求求你嘛。」邊說兩隻手還像小貓爪子一樣在他身上按按搭搭的，紅著臉蛋擺出一幅可憐兮兮的樣子撒嬌。

難得傲嬌的小朋友變著花樣的誇起他來，誇得他天上有地下無，被取悅到的余灝海表示非常滿意，欣然的笑著答應。

自此之後沈博之天天盼星星盼月亮盼來的週末從美夢變成了惡夢。

原本他一到余灝海的家張大雙臂便會討得一個抱抱，誰不知哥哥將計就計利用這個伎倆先騙他親密的擁抱，然後再把他押到房裏把他禁錮在書桌前折磨他一整個早上。

開口就一定要講英語也算了，還不許自己跟他聊天，非要他整個早上對著那些他看不懂的莎士比亞奧威爾王爾德狄更斯，不是讓他生不如死麼。

好像被巫婆施加了魔法一樣，和藹可親的大哥哥突然變成了正經八百的教書先生，笑都不笑一下。自己神遊太虛、故意搗蛋時更會板起臉來，用那雙他第二喜歡的漂亮眼睛兇他，無論他跟他鬧脾氣、對他撒嬌、鬥氣不理他，使出什麼慣用的招數都通通不管用。

不過當時間一到，哥哥又會變回原狀，笑出他最喜歡的酒窩來，摟著他抱抱親親說博之辛苦啦，博之做得很好很棒，比上次又有進步了。

「話說回來，這全部都是你自己寫的嗎？」沈博之揭著手中的筆記，井井有條的，一如它的作者。

「嗯，是我以前讀書時的筆記。」

「還以為你是特意為了我寫的...啊，我，我不是在怪你，」沈博之在心裏掌了自己的嘴幾百次，嫌棄自己的笨嘴又下意識的說出了心底話，「我的意思是，是...你這麼厲害也需要做筆記的嗎？」

余灝海笑著說，「我又不是天才，我也只是個普通人，但凡你沒有天才的命就沒有資格不努力啊。」

「做筆記就只是有系統的整理出自己學過的東西而已，其實沒有什麼了不起的地方，你也做得來的。」

「尤其是語文科更需要這些，因為語文的世界太廣闊太深奧，沒有盡頭，沒有範圍可言。」

「紀錄下學到的語文知識就好像將它量化了，雖然這不是讀語文最正當的方法，但功利一點說，這樣除了能清晰的知道自己的程度和積累，讀起來會更有效率、更有成功感，也沒那麼容易迷失方向。」

聽到這裏，沈博之第一次意識到他與哥哥兩人之間難以逾越的鴻溝，其實根本不僅僅是年齡上的差距。

哥哥在他這個年紀就已經很成熟了，早就建立起自己的一套思想和行事方式，反觀自己，無論是心智還是做人態度都跟他相差十萬九千里。

他忽然自慚形穢。

在中學生涯這幾年回學校就是吃喝玩睡，每天渾渾噩噩的都不知道在幹什麼。

幸好他騙了哥哥，如果讓他知道自己的學校是一間平民子弟都趨之若鶩的富貴名校，不知道會不會更覺得他沒出息呢？

「你會不會覺得我很差？」他手裏拿著剛才做的閱讀理解，十題錯了一半，他緊緊的捏了捏。

「不會，」余灝海以為沈博之是在說他的英文成績，他掃撫他的手臂安慰他，「你底子不差啊，用點心慢慢就會進步的。」

「不用心急，我會教你。」

他又忽然擔心起一年後的公開試，彷彿預見了自己將會滑鐵盧，語氣帶著焦躁與著急，「你不能嫌我笨，現在不可以，以後也不可以。」

「就算我怎麼再差勁也不可以。」

「不嫌，博之一點都不笨，」

「笨我也喜歡。」

「你考得再差老師我也要負責的。」余灝海捏了捏他的臉蛋，「所以呢，這些雖然不是特意為你寫的，但是是我為你重新編排過的。」

「我依照你現在的課程把它改過來了，不知道你覺得合不合適，會不會覺得太難。」

沈博之搖搖頭，「剛剛好呢。」

這一定花了他很多時間心思。

「謝謝哥哥。」

「你真好。」哥哥對他是真的好。

「想謝我嗎？」

「那你說說，酬勞方面，該怎麼算？」余灝海突然玩味的笑著問道。

「你還要收我錢！」

「我沒有錢的。」沈博之扁嘴以掩飾心虛。

「這樣啊...」余灝海托腮裝作是地痞混混擺起無賴的款，色迷迷的從頭到腳的來回打量著他的「小美人」，臉上玩味的笑容更濃了，「依我看，肉償就挺不錯。」

沈博之嘟嘟嘴搥了他幾下，兩頰更紅粉起來了，直到余灝海舉起雙手投降高呼饒命他才略帶羞澀的說，「你不嫌棄的話，我...可以以身相許。」最尾那四個字說得快得都要縮成一個字。

余灝海被這突如其來的「求婚」驚得停止了開玩笑，眼睛亮了一點，「你是認真的嗎？」

沈博之點頭。

剛才因為驚訝而微張的嘴巴化作了一個不怎麼深的笑容，「小朋友，這麼快就想這個了？」

「你才幾歲啊？」他曲起手指在他額上輕輕一敲。

「除了我之外你都未曾試過跟別人談戀愛，怎會知道自己是否真的想跟我過下半生呢？」

「你又不信我...」

「等你定下性子以後再許下承諾吧，」余灝海摸摸他的髮頂。

「我會等你長大的。」

「哦...」

「這樣吧，」余灝海突然想到了一些事情。

「不如你寫一首歌給我，當作是報酬，好不好？」

聽到這個請求沈博之有點遲疑，但他從來沒有試過寫歌，之前也只是一直翻唱別人的歌，「但我未試過寫，我不會寫。」

「沒有試過就試一下，就當挑戰一下自己，」余灝海循循善誘，「平時你不是常常說怕無聊嗎？現在當你覺得很悶、想我了，或者我不能陪你的時候，就有事情可以做了。」

「唔，」沈博之還是搖頭，「但好像很難。」

「還有，如果我作得不好聽，你不喜歡那怎麼辦？」

「不會不喜歡，你寫什麼我都喜歡。」

「真的？」沈博之滿眼期盼的望著余灝海，彷彿想從他的眼神中尋找一些自信。

語氣鄭重得像是在許下什麼終生相守的承諾，「嗯，只要是你做的，我都喜歡。」

「你做得好，或不好，都是最好。」

「來吧，寫首歌送給哥哥，好不好？」余灝海抱著自己輕輕的搖晃，沈博之有種哥哥在對他撒嬌的錯覺。

「好啦好啦，別這樣啦。」嫌棄的語氣掩飾不住內心的悸動。

「要是來靈感了就給你寫吧。」

落堂搞呀sir呢個情節真係好令我懷念
宜家冇得食lu

24/

Source:

寫字樓內燈火通明。

余灝海這星期幾乎是沒日沒夜地在工作，雖然累，卻不敢怠慢半分。

他知道師父似乎惹上了什麼麻煩。

最近一直有大律師公會的人上來跟他會面，說是有人去函大律師公會投訴他違反專業操守，看師父最近工作的狀態也知道情況並不樂觀，律師行上下人人自危，瀰漫著一股惶恐不安的氣氛。

所有人都擔心著自己，打著算盤計畫去路密謀跳槽，但余灝海擔心的卻是他師父。

師父從他大學時在這裏跟著他當實習生就已經很照拂他，更給了他return offer，他也一畢業就直接入職直到現在，他們亦師亦友，關係好到連同事都懷疑他是不是靠關係進來的。

他不知道具體發生了什麼，但他沒有主動去問，他知道師父現在面對的問題不是他這個位置的人可以幫忙解決的。現在他能做的只有盡量幫師父分擔一些他原先的工作，希望能減輕他的負擔。

邁開腳步準備離開座位的那刻突然一陣隱疼傳來，他捂住上腹退回椅子上，身體響起的警號提示他原來今天不經不覺的已經略過了兩頓飯。

拉開抽屜拿出藥瓶倒出兩片止痛藥，順著一口暖水吞下肚子，坐了十分鐘感覺好了一點，再三確認自己的臉恢復了血色後才啟程回家。

可不能讓小朋友擔心他。

鑰匙轉開門鎖，才剛開門一團小東西就迎面衝來撲到他身上，好像隻一整天守在門口迎接主人下班回家的小狗狗。余灝海想，如果博之身後有一條隱形的尾巴，現在應該正在搖個不停。

余灝海手環著他的後頸親了親他額頭。

即使在外奔波打拼是多麼的勞累多麼的疲憊，但當你知道有個人正亮著暖燈默默的等著你回家，所有的煩惱壓力都會瞬間消弭於溫馨之中。

「哥——」沈博之一頭栽進余灝海的胸膛，「我好餓——」

「你還未吃飯？」余灝海停下脫鞋的動作，輕輕推開懷裏的人輕皺著眉問，「不是跟你說了我會很晚才回來，讓你自己吃飯的嗎？」

「不，」沈博之重新把頭埋在他肩窩汲取那熟悉的香氣，聲音聽起來悶悶的，「就是要等你。」

「就是要等你來，我們倆一起吃。」

幸好昨天吃剩了一些炒飯，想著小孩肯定餓著了，余灝海打算再炒個菜就開飯。

但小孩堅持要留在廚房，說他下班回來很累了要幫他忙，怎麼趕也趕不走。

泉叔從來不讓他進廚房的，說危險，他對於廚房裏的一切都感到新奇又陌生，更不用說煮飯了，無論他想吃什麼都會有人馬上做好給他，泉叔是這樣，現在哥哥也是。

難得這次有個藉口，他終於可以趁機在廚房大鬧一番。

「那你幫我加熱炒飯吧，」惦念著他還是個小朋友，就給他一個容易做的任務。

余灝海把飯裝進兩個小碗裏遞給他，「每一碗加熱四分鐘就好。」

誰知余灝海都在把炒好的菜裝盤了，回頭卻看見沈博之一臉茫然的捧著小碗看著按鈕，站在微波爐面前半天沒有動作。

……小朋友沒有用過微波爐麼？

留意到沈博之略顯尷尬的神色，余灝海半開玩笑的打完場，「看來是餓壞了啊，餓到腦袋都傻了。」

接過小碗，放進微波爐後余灝海讓沈博之看著自己如何按按鈕和設定時間，一邊等待炒飯熱好一邊教他，「像這些不鏽鋼的碗就不能直接放進微波爐，你要先把食物倒進別的容器裏才行，一般瓷碗、玻璃，或者碗底下印著這個微波爐標誌的都是可以放進去的。」

「記住千萬不要把連殼的雞蛋直接放進去，會爆開，很危險的。」

見小孩一臉認真的聽著他講話，有種莫名其妙的滿足感填滿了他內心不起眼的一隅。

「記緊啦。」他敲了敲沈博之的額角說。

後來廚房新丁已經放棄了要「大顯身手」的意欲，但是之後每次入廚依然會黏著他最愛的哥哥。余灝海倒也不介意他到處添亂，只是會在煎炒東西的時候著他走遠一點，免得他被彈出來的油燙到。

水嘩啦嘩啦的在流，余灝海戴起手套，動作利索地把碗碟沖擦乾淨。

沈博之從背後抱住余灝海緊貼著他的背，像隻抱著樹枝的樹熊，隨著余灝海的動作晃來晃去，怪搞笑的。

「小朋友不是說要幫手的嗎？」余灝海輕輕轉過頭，沈博之能看到哥哥左邊臉的酒窩。

「我的手是用來的彈琴彈結他的，不是用來幹粗活的。」他像隻高傲的貓，吃飽喝足後就耍起賴皮來不認帳了。

被偏愛的人才有資格有持無恐，他太清楚這個道理。

現在有人把他捧在手心愛護著，任他如何胡作非為都不用怕。

余灝海聽罷又是一聲輕笑，「真是個被寵壞的小朋友。」

「不是，都沒有人寵我。」

「有，」

「我寵你啊。」

珍惜呢幾篇溫馨嘅日常
因為之後無乜架喇

嘩聽落好juicy咁喎

第一堂就比呀sir 拉左入廁所
可惜當時推開左 嗰陣太細

準備好眼淚

咁你應該幾正啦第一堂就引到個呀sir咁
未夠秤？

咁又未咁快

嗰陣夠 然後上左一堂佢就因為啲私人原因斷左聯絡
再過多一年幾 比我揾返佢幫我補 然後落堂嗰陣比佢推左上床

磨牙

平時都係我強勢
但對住佢我就變貓仔

喺呀sir面前變貓仔
仲要推埋上牀
係我就幾歹都食左先

推上床嗰次同之後都係有發生到嘅
個呀sir 其實淨係大我一年

嘩
補個習都咁精彩嘅好羨慕
大一年咪好啱傾啲

其實我幾鍾意個呀sir

依家仲有聯絡？

有啊

仲有冇約

分隔兩地

咁你哋有冇一齊過

Or一齊緊

冇
好多原因冇一齊到
時間唔太夾

So sad
有時好多嘢唔啱timing 真係好可惜

呢啲都冇得講㗎喇
佢嗰陣鍾意我又唔敢追我

如果佢肯追 我一定受

佢會唔會翻嚟
佢翻嚟你cow走佢啦
Keep住打友誼波都好呀

佢宜家有仔仔
係我唔喺香港

So sad咁難啲了

25上/

Source:

「余灝海你在搞什麼鬼，你再不放下你的手我就走了！」

「別啊，」余灝海故裝委屈，「寶寶不想跟我一起慶祝生日了嗎，我準備了驚喜給你。」

「等一下你就知道了。」

「小心點，慢慢，一步一步走。」

余灝海雙手蒙著沈博之雙眼，站在他身後小心翼翼的引著他到屋門前。

「怎麼會有個氣球在？」沈博之伸出手摸了摸，是心型的。

「給你，」余灝海遞給他一根針，「戳破它。」

嘭。

氣球應聲爆裂，沈博之聽到有什麼掉落在地上，他彎下腰去撿。

「這個現在是你的了，」猶如從深海中傳來，海神的魅音，擅於蠱惑人心。

「寶寶開門，我們回家。」

輕柔的把他包裹，將他融化。

指尖感受著它上面凹凸不平的紋路。

手裏握著的是把鑰匙。

哥哥把他家的鑰匙給了他。

有種不可言狀的情感在他心中漫散，帶著最窩心動人的溫度，哥哥對他說我們回家。

余灝海帶他走到飯桌面前，然後拿開蓋在他眼前的手。

感受到心在怦怦的跳動不已，他緊張又期待的張開眼睛。

是哥哥精心準備的一頓燭光晚餐。

桌子的兩端各自放著兩份番茄吞拿魚他他沙律，還有兩碗忌廉南瓜湯，湯上面浮著兩顆蝦仁砌成的一個心型作裝飾，一陣烤羊架的味道從廚房裏傳來，燭光與玫瑰花瓣細碎的灑滿一地，浪漫情調點綴著這一刻簡單的幸福。

此時他攤開手掌看清緊攥著的鑰匙。

亮銀色的一塊靜靜的躺在他手心，折射了眼裏閃爍的浮光。

廳堂關了燈，只有星點燭光映襯著幽暗，它卻獨自在黑暗裏閃閃發亮。

趁沈博之在發呆的時候余灝海走到一旁按下喇叭的按鈕。

一把婉轉柔美的女聲在耳畔響起，是一首英文老歌，沈博之分不了神去認真聽歌詞，只覺得聽起來特別甜蜜。

哥哥踏著落滿一室的愛向他走來，他的魂魄都要被那雙生得絕妙的眼睛勾走了。

偏偏他那雙眼也離不了他一秒鐘。

「賞面跳支舞嗎？」余灝海伸出手，臉上兩個凹陷的窩再承載不住滿得要瀉的喜愛，此刻的他就像童話故事書裏走出來的貴公子。

今天他是要火力全開哄自己開心了。

...

「你不願意？」

沈博之的腦子燒得完全運作不了，只會機械人似的搖頭，馥鬱的花香瀰漫，兩頰的殷紅與玫瑰花瓣相映成趣。

余灝海饒有興致的歪頭看他，沈博之因為他的調戲而露出不知所措的樣子實在是百看不厭，「博之？」

「不是，我，我不懂，我不跳...」

「噓」

根本不容他拒絕，余灝海話一落就牽起他的手。

「你跟著我。」

Patti Page《With My Eyes Wide Open I'm Dreaming》

With My Eyes Wide Open I'm Dreaming
Can It Be True, I'm Holding You Close To My Heart
With My Eyes Wide Open I'm Dreaming
You're With Me Now, Sharing Each Vow, Never To Part
I'm So Afraid To Close My Eyes
Afraid That I'll Find
This Lovely Thrill Is Just A Silly Illusion
With My Eyes Wide Open I'm Dreaming
Do I Deserve Such A Break
Pinch Me To Prove I'm Awake
I Can't Believe That You're Really Mine

一小節副歌告一段落，余灝海抬手示意舞伴轉身，沈博之回過頭來，就見男人變戲法似的從身後變出一支紅玫瑰。

「送給你。」接著是傾城的一笑。

「...肉麻。」

歌聲屋內迴盪，兩人身姿隨著樂曲搖曳，兩顆心也跟著蕩漾。

他們十指緊扣的那對手，裏面包裹著他們家的門匙。

時間線推得好快小朋友又大一歲
應承我夜晚先睇會有feel啲
聽日更埋下半！

成日都要我催更係咪想死

25下/

Source:

盛夏的夜沒有風，悶熱非常。

他們吃著舒婷給沈博之做的蛋糕、喝著「紅酒」月下談心，品嚐八月獨有的甜味。

「不用搶我這杯了，」余灝海抓住沈博之伸過來的魔爪，「我的也是葡萄汁。」

被看穿意圖的沈博之努了努嘴，然後轉移了話題，「還有半個月就開學了，」

「好想天天這樣黏著你啊。」

「升中六了會越來越忙了吧？」

「嗯，我一定會很掛念很掛念很掛念你的。」沈博之抱著余灝海的頸向他貼近，一個勁的往他懷裏面轉。

然後他抬起頭，像小狗般忠誠的跟主人的雙眼對視，滿目星河在夜空中閃得耀眼，

「哥哥，還記得我們第一次見面那天嗎？」

余灝海精緻的眉睫輕劃過沈博之堅挺的鼻背，忍著吻他的衝動。

他回想起當日那張尚帶稚氣的臉龐，如今長得越發清秀俊俏起來。

那雙似有靈氣流轉的雙眼也多了一份堅定與自持，是介乎男孩與男人之間的獨有的標誌。

「記得，當然記得，」

「怎麼了嗎？」

「那天我剛好十六。」

原來一切冥冥之中自有注定。

「哥，希望我以後的每個生日都可以和你一起過。」

「跟你在一起，我很幸福。」

「哥哥，謝謝你。」

說完沈博之就被自己肉麻到，只管低頭把臉埋在余灝海胸前，隔著堅實的胸肌他聽到他厚重而有力的心跳。

他突然被挑起下巴，眼前的俊美男子猝不及防的俯首吻他。

「唔——」

沈博之配合的閉上眼睛，憑記憶模仿愛人熟練的吻技靈巧的律動舌頭，全程投入共他交纏不休。

正當沈博之被吻到快要缺氧發暈之際余灝海及時離了他的唇，沿著他流暢的下顎線一路吻下去，侵略的目標移施到他脖子中間的小核。

除了後頸那塊小骨頭，沈博之的喉結也特別的突出。

唱歌時還會一震一顫的，對於余灝海來說這裏對他的吸引力最為致命。

口中還殘餘了些葡萄汁，余灝海張開濕滑的唇含著沈博之的喉結，轉而啃咬，迫使得他仰頸抬頭嘆喟連連。

紫紅色的汁液混著津液溢了出來，將那熟透的果實洇成汁水飽滿的模樣，誘惑著人把它摘下來、咬一口、吮光它的水。

他愛慘了它的滋味。

它的滋味比亞當的蘋果更讓人欲罷不能，他在想，用這顆甘美的果實釀出來的酒又會是何等的天上人間的美味。

他其實是個一杯倒。

他知道自己已經醉了。

夜幕低垂，滿室旖旎。

飛天巴唔好勞氣

Yeah 又有更

連續兩日

G持

多謝黃燈巴真心開心

最開心就係有文睇

近來又想寫返個，開始度緊

G持
有呢個想法已經行左第一個step

原來你係就係知音人嘅作者！啱啱先見到添

收咗筆大半年

黃燈兄我等你呀

每次睇完，心裏都讚樓主點解咁好文筆

好

不日上架

Double巴過獎最緊要大家中意睇

期待呀

26/

Source:

沈博之的鄰座覺得他的好同學最近很奇怪，好像脫胎換骨變了另一個人——不，應該是鬼上身了。

一向來無影去無蹤的他現在居然每天都會準時現身，不遲到不早退，會乖乖的完成功課，感興趣的課堂聽得更留心，不感興趣的也不會呼呼大睡，連之前覺得他已經沒得救的英文老師都對他刮目相看。

最詭異的是，現在的他每天都拿著一疊筆記，一有空餘時間就對著它抄抄寫寫、口中念念有詞，神情專注得就算天花板塌下來擲正中他頭頂都不能驚擾到他半分。

猶如每天虔誠地背誦經文的信徒，彷彿他手中捧著的是著世上最珍貴的聖經。

特地買了他最愛吃的抹茶桃哈多在他面前晃來晃去，誰知他仍然頭不歪、眼不斜的，修煉的程度已經達到得道高僧那般清心寡慾全然不受外界引誘，他終於忍不住問他發什麼神經了。

只聽他說了句，

「我決定洗心革面，痛改前非，重新做人，今後必定力求上進，用功苦讀，不再做鹹魚！」他眼放異彩昂首對著青天發誓，像個帶著滿腔熱血與真誠的革命軍人。

完蛋了，他真的是被鬼上身了。

27/

Source:

週末的夜深時分，沈博之突然醒了。

身旁空落落的，只有他一個人在牀上。

走廊的門虛掩著，一陣斷斷續續的窸窣之聲從門外傳來，在靜謐的夜裏顯得格外清晰。門隙漏出的幾絲微弱的光暗示著有人還沒歇下，誘著他上前窺探個究竟。

電腦屏幕發出的藍光照亮了幽暗的客廳的一小片角落，他隱約瞥見那雙正勤奮地敲打鍵盤的手，那雙手的主人在三更半夜依然在汲汲營營的工作。

他又在糊弄自己了。

每到準點十一時正余灝海就會趕小雞似的把他趕回房間裏，他總是讓他先睡，說什麼自己刷個牙就會過來。要是他耍性子不順從就會恐嚇他說，

「小朋友不早睡會長不高。」

哥哥到底有沒有留意他的！他都快長得跟他一樣高了好嗎？

而且還騙人！

原本就睡得不好，現在心情更差、更煩躁了。

他嘆了一口氣，放輕手腳走到廚房，摸著黑從冰箱裏拿出牛奶倒進馬克杯，再放進微波爐裏加熱。

沈博之隔著微波爐的蓋門看那旋轉的杯子，蓋門的網格上的密密麻麻的小孔讓他看得不太真切。暖黃的光波盈滿了裏頭小小的空間，是一種家裏獨有的光，照亮了一片漆黑的廚房那麼一點點。他視線一直緊盯著杯子，覺得微波爐溫的不只有冰涼的牛奶，還有他那顆孤冷的心。

如今，他想把自己的心，連同這杯牛奶，一同交出去。

真真切切的為一人付出，鄭重的把自己交託給一人。

他何時給人熱過牛奶啊，他這個少爺仔，第一次用微波爐還是他教的。

杯子一圈又一圈的在轉，一下又一下的在催眠沈博之，他彷彿跟著一起陷了進去，站在那裏出神，獨自站在空無一人的靜默的空間裏幾分鐘，直到微波爐發出「叮」的一聲才回過神來。

沒想到門會在此時被推開。

余灝海眼裏閃過一絲慌亂，下意識的合上手提電腦。只見沈博之不緊不慢的把熱牛奶擱在茶几上，然後臉無表情的轉身就走。

這嚇得余灝海更慌了，連忙拉住他還帶有杯子的餘溫的手，「這幾天工作有點多，我要趕進度，我明天一定早睡。」

「你自己都不願意顧好自己的身體，我幹嘛要管你？」少年依然沒有正眼看他，聲音涼涼的，一聽就知道是生氣了。

「不，你要管我，」

余灝海搖了搖他的手，語氣討好地說，「你要管我的，我最喜歡被你管了。」

見人沒有掙脫的意思，余灝海才食髓知味的把他拉過來坐在自己大腿上，柔聲哄道，「小朋友那麼貼心，這麼晚還不睡，特地來給我送熱牛奶嗎？」

「讓我嚐一嚐，」余灝海拿起牛奶喝了一口，「嗯，甜的，」指尖撩撩他小巧的下巴，「跟你一樣。」

「不要臉！」小朋友嘴上兇狠，但卻絲毫不見閃躲之意，耳廓那抹粉紅早就出賣了他。

余灝海把臉湊過去，親暱的用下巴上下磨蹭，「對不起，是哥哥錯了，」

「我不應該大晚上還熬夜工作不睡覺。」

「我答應你，以後會盡量早點睡。」

沈博之被撓得癢，小貓似的縮了一下脖子，軟糯糯的開口了，「難得放假就別弄得自己太累了，好好的休息一下不好嗎。」

手指撫上他下巴上細碎的鬍渣，「你看你，忙得鬍子也不刮。」沈博之覺得自己越來越有病，這男人渾身上下沒有一處是不吸引他的，就連他那疏於打理的鬍茬子對他而言也極其性感。

「好，我知道博之在關心我，」余灝海摸著小貓咪的頭，「你不喜歡我熬夜那我以後就不熬夜。」

唉，余灝海暗自輕嘆一口氣。

小朋友住在他家裏的日子他也過得不容易。

白天時還好，盡量不常常跟博之親熱就沒事，可是一到夜晚下身那道邪火怎麼按捺也按不下來。

天知道他抱著香香軟軟的小朋友睡下的時候是憑著多麼強大的意志力才能壓制著自己不純的慾念，一心想著不如寄情於工作好把火滅了。

況且...現在公司的情況不容許他鬆懈，他怕律師樓和師父不知道哪一天就撐不住了。

想到這他不自覺的鎖起眉。

好在小朋友也不難哄，在他信誓旦旦的承諾後沈博之面色稍霽的點了一下頭，余灝海才放下心頭大石，眉頭舒展開來。

沈博之看著哥哥的雙眼，隔住鏡片也能看出來他眼裏的愁緒，方才出現了一瞬又消失了，想著哥哥可能工作真的很忙，自己迫他早睡是不是阻礙到他做正事，太不講理了？

剛想問他是不是有什麼煩心事，他卻先開口了，「那小朋友現在可以告訴我，為什麼這麼晚還不睡了嗎？」

「...睡不著。」

「為什麼睡不著啊？」

沈博之沒有回答，只是拉著他進房間。

即使面對著沈博之百般挑逗，余灝海仍儼然柳下惠。

第三次主動爬到余灝海身上卻被他不解風情的給按回去後沈博之鬱悶了，「余灝海你是不是不行的啊。」

這獻身的意思昭然若揭，直白得不能再直白了。

「動來動去的難怪會睡不著，」他拿起馬克杯，「那你也要喝些咯。」

余灝海又喝了一口牛奶，但這次沒有立刻嚥下，而是把牛奶含在口中，勾住沈博之的脖子親吻，舌頭強行撬開他的唇瓣鑽進了溫熱的內腔，捲起他的舌尖把口中的牛奶渡過去。

沈博之的吻技還是不及他，猛烈的攻勢一波接一波，攻陷了他，吻到他嘴都合不上，一行白液不小心順著他的嘴角流了下來。

「吞下去，」他手指沿著他嘴角那行白液把它推回去，在他濕潤柔軟的唇邊按壓幾下，「別流出來。」

看見懷裏的人兒羞怯赧然的情態，余灝海笑出聲，擱下空空如也的杯子，湊近他耳邊一字一字的吐出聲來，

「杯裏的喝完了，」

「博之要不要喝哥哥的牛奶，嗯？」

極具磁性的聲音輕敲著沈博之的耳膜，陣陣酥麻從顱骨流竄至尾椎。

「我行不行，你不是最清楚嗎？」

沈博之快受不了麻癢癢的感覺，嘴上卻依然在逞強，「不清楚，我不清楚。」

在牀上強勢又不失體貼的余灝海總是讓他很滿意，他們已經很久沒有...那個了，但是明明剛才是他自己擔心人家身體讓人早點休息，現在又巴巴的纏著他求歡，好像很自相矛盾。

「我不清楚，也不想知道了，很夜了，快點睡吧。」他推拒著余灝海鑽進被窩裏。

沈博之這番飄忽不定的舉動讓余灝海好氣又好笑，想把背對著自己的人轉過來。

沈博之見狀便掀開被子想跑，一隻腳才剛踩在地毯上，就被男人一手箍著腰給撈回來重重的砸回牀上，下一秒整個人天旋地轉的被拉扯起來坐到他堅實的小腹上，沈博之感覺到他兩臀間正被余灝海的胯下抵著，他有點不適的左右扭動想要下去。

啪！

清脆的巴掌聲在屋裏迴盪。

「還想躲？」

余灝海對小靈精不老實的行為極為不滿，抬起原本深深鑲入臀肉的手狠狠打了一掌。

「啊！」

這一掌打得沈博之整個身子為之一震。

他這輩子活了十幾年從來沒被誰打過。

雖然說不是真的被打得痛，卻頭一次因為被「體罰」而覺得羞人，他臉色頓時一陣紅一陣白的，死死的揪住余灝海的手臂，微長的指甲陷入了他的皮膚裏。

余灝海只當作被家裏頑皮的小狗逗著玩輕抓了一下，淡定的回擊，雙手剝下他的褲子把他屁股露出來。寬大的手掌覆上去揉捏那片渾圓飽滿的臀瓣，然後重重的打了一記又一記，聲音清脆響亮，羞恥至極。

白皙細嫩的皮肉很快就泛紅，甚至隱約透出一些指印，半邊臀酥酥麻麻的又痛又癢，火辣的灼熱感伴隨而來。

沈博之艱難地忍受著聽覺、觸覺和心理的三重刺激，羞愧難當得馬上乖巧的伏趴在余灝海的胸膛上，不再作亂。

「現在知道怕了？」

他索性不忍著了。

那些他給自己戴上的道德枷鎖條條框框從小朋友爬上來的那一刻，早就破功了。

「我行不行，你自己來試試。」

...

溫存的一刻兩口子緊抱在一起歇著，余灝海伏趴在沈博之身上找回呼吸的節奏。

沈博之在哥哥的脖根咬了一口作為剛才被打的報復，想到脖子會被衣領遮住他又在他的耳珠下打了一個印記。

哥哥長年噴的木調香水像被內化了似的，淡雅自然，體香因為身體的升溫而放大了很多倍。他貪婪的將之盡數吸入肺腔，猶如毒癮發作，沉迷其中不能自拔。

他順著余灝海的後背骨窩一路摸下去，直到找到那個敏感的地方。

他屈起指節在邊沿徘徊，然後試探性的按了一下。

感覺到異樣的余灝海不滿的皺起眉，雙眼仍然閉著在休息，「別弄了。」

沈博之挑釁的把指頭伸進去了一點點，半開玩笑半認真的說，

「哥，你也給我吧。」

余灝海伸手繞到背後拍開沈博之在作亂的手，堅實的捉住，手指穿過他的指縫，扣緊，

「胡鬧。」

「想都別想。」

羞恥個part 好正

我平時都係咁對我個個

怕羞但又enjoy嘅樣真係無得頂

好有畫面

仲要小朋友

我都覺好sweet

睇完自己都想試下

呀sir 幾時黎調教我

原來大家都咁like呢樣
呀sir快啲黎打佢pat pat

28/

Source:

陽光燦爛，碧藍的海面閃閃生輝，一艘大型遊艇駛過，劃開一道白色的軌跡。

甲板上熱鬧得很，男的女的舉著酒杯言笑晏晏、相談甚歡。一輪推杯換盞之間，肚子裏除了富人圈內那些擺在檯面上的花邊新聞，還有藏在迴腸處的心思與盤算。

來的人很多都是跟余灝海差不多年紀的，見他落單了很快便有幾個人上前搭訕，當中不乏姿色上乘氣質甚佳的富家小姐，有些大膽熱情的直接朝他拋媚眼。

余灝海見了就把唇角拉至一個完美的角度，笑著跟他們寒暄幾句後便找了藉口進去船艙休息。

他看著男人和媽媽親暱的在臉頰交換了一個吻，然後媽媽就繼續跟旁人聊天，而男人則拿了一杯氣泡酒，風度翩翩地向他走了過來。

「Timothy。」

「卓uncle。」余灝海微笑點頭。

他和卓uncle只是見過幾次面便已經聊得投契，只因卓uncle並不是徒有外殼與鑽石的王老五。他見識多、人脈廣，能言善道又不失風趣，難怪媽媽會跟他一起這麼久。

左手托著右前臂接過卓叔叔遞過來的酒，淺酌即止。

「他們全部都是我朋友的孩子，你媽媽喜歡熱鬧，又說你今天也會來，我便叫了他們來一起玩，想著你們一群年輕的應該聊得來。」

「嗯，剛才跟他們聊了一陣子，他們人都很友善，」

「只是站得有點累，想坐下來休息一會。」

「我知道你們行規不能主動派卡片，所以我已經事先向他們介紹過你，他們知道你是鄧英棠的愛徒之後眼睛都亮起來了，紛紛說要跟你認識一下。」

「我也很感謝我師父和我chamber的senior這麼提攜我。」余灝海自謙的說。

「哈哈，讓他們記住你之後多的是工作機會啊。」卓uncle笑著跟他碰杯，「對了Timothy...」

手機不合時宜地響了，是小朋友打來。

余灝海不好意思的向卓uncle點頭，指了指左邊示意自己到一旁接電話。

「喂博之？」

「我在見客戶。」

「晚上可能會有個聚餐，應該陪不了你了。」

「你就別走來走去了，今日先留在家溫習好不好。」

「沒有我在也要專心才行啊。」

「沈博之！」他語氣不太好的吼了話筒對面的人一聲。

隨後發現自己的聲線好像大了一點便努力的克制住自己的煩躁，「別鬧了，自己數數還剩下多少時間？」

「不是在兇你...」

「好了好了，那你先在我家待著，我盡量早點回來。」最終還是屈服於小朋友的淫威之下，順了他的意。

余灝海掛了線回到沙發時只見卓uncle笑吟吟的看著他。

「你男友？」

卓uncle讀懂了他眼神裏的錯愕，禮貌的解釋了一句，「Sophia告訴我的。」

什麼都講，他倆真的是來真的了。

「你晚上要交人的話，我替你想個藉口讓你早點走便是了。」

「那真的謝謝了。」余灝海心裏祈禱著自己不在的時間博之真的有乖乖的在溫習。

「噢，卓uncle你剛剛是要跟我說些什麼嗎？」

「對，上次你託我打聽的事我幫你問到了。」

「大律師公會正在調查的那宗案件，你師父拒絕為他辯護的那個人，叫做林樹泉。」

「我叔父說，他就只是幫有錢人賣命而已，沒什麼特別的一個人，」

「上邊那些人真正忌憚的應該是他的老闆而不是他。」

「他老闆是誰來著...?」卓uncle眯起眼細細回想著，然後雙眼睜開，像是想起來了什麼，

「喔，對了，好像叫沈什麼之。」

余灝海正單手捏著酒杯的腳，此時他伸出了另一隻手一同握著酒杯。

「他是我叔父那一輩的人，我也是第一次聽我叔父講起這個人。」

「我叔父只說他是個狠角色，而且不是一般的狠，只是因為行事非常的低調，所以才不為大眾所認識，就連圈子裏知道他底細的人都沒幾個。」

「但當我想繼續探口風的時候他又故作神秘的不願意再說下去了。」

「Timothy你別擔心，你師父一定能挺過來的，」

「他既然選擇了拒絕，那他肯定是知道了當中一些秘密，要麼就是他的身分跟案件有利益衝突，所以他絕對有合理的理由不去處理這案件不是麼。」

「我相信公會那邊的人會主持公道的。」

此時海的另一邊有一艘小遊艇，裏面的人視線沒有一刻離開過大遊艇，黑色漁夫帽遮住了大半張臉看不清表情。

「泉叔，我累了，回去吧。」

他不懂為什麼哥哥會出現在這種場合。

那些人未長大之前就是像他學校裏的某些同學，他們虛偽又勢利，道德和人格在他們眼中都是最不值錢的垃圾，他不想哥哥跟這些人結交。

即使他將來可能迫不得已要混在這個金權世界與他們打交道，是他沒得選，可是他也不想哥哥跟這裏任何的人有接觸，他們不配。

他的哥哥這麼好。

「送我到碼頭就行，我今晚不回家睡。」

雖然不能直講，但是一直欺瞞著這個視他如親孫兒的叔叔，他多少有點愧疚。

「泉叔，」

「其實你一早就知道對吧。」

一個小海浪朝他們的方向湧來，林樹泉熟練的開著船艇讓它在波浪中穩定下來，罕有的沒有回話。

沈博之卻懂了他的回答，「那你為什麼從沒有問過我一句呢？」

他們迎著海風眺望遠際，沈博之在風中站得筆直，但泉叔怕他著涼。

他低頭，彎下腰，從袋子中拿了那件大衣讓他披著，自己則只是衣衫單薄的，這個老硬漢不會輕易被吹倒。

一如掛在大廳的那幅爸爸親筆的書法字畫一樣，清瘦遒勁，錚錚鐵骨。

「博之你長大了，有自己的社交圈子也很正常。」

「你從小就不多朋友，你看得上眼的人，一定是你覺得值得你的真心的人。」

「我也相信你會照顧好自己，和你愛的人。」

「無論是發生什麼事，我都會站在博之你這邊。」

「我也會保護好你，還有你愛的人。」

泉叔肯定知道了他是誰。

畢竟如果自己發生了什麼意外，他是必須，也是唯一要負上全責的人，他一定是非常清楚哥哥的身分才會放心讓他與自己交往的。

謝謝你不多問，一直默默的守護在我身旁。

謝謝你，泉叔。

29/

Source:

滴滴。

時鐘整點報時，余灝海自覺的合上電腦，去看挑燈夜讀的小孩。

余灝海敲敲房間的門，「寶寶？」

「十二點了，該休息了。」

連續叫了幾聲都沒有應答，怕不是睡著了。

余灝海輕手輕腳的開門進房，生怕驚醒到他。

只見小朋友已經不敵睏魔，頭枕著手臂伏在書桌上，手裏還拿著自己給他做的筆記。

眼前的景象讓他想起他從前備考的時光。

每逢假期他就調鬧鐘準時七點起牀，吃過早餐就坐在書桌前一直讀一直讀，嚴格執行編排好的時間表，一天不落，他也不知道自己是靠著什麼樣的驚人意志撐過來的。

可是現在看到博之這麼累，又覺得這對他一個未成年的小朋友來說殘忍了些。

他又覺得自己的想法好笑，連這種在學生時代都一定會經歷的平凡日常都覺得是對他殘忍了？

他居然寶貝他到這個程度。

他彎下腰，湊近他，聽他嘴邊的囈語，小朋友勤奮得連在夢中在唸書嗎？

「博之。」他用上世上最溫柔的聲線去喊他。

檯燈還沒有關，柔和的鵝黃色光線打在他的髮頂上，他的頭髮如蠶絲布般光滑柔順。

余灝海心疼的伸手在他的髮間來回撫動幾下，「溫習累了？別趴在桌上睡，到牀上睡吧。」

被喚醒的少年抬起頭來，一邊揉著眼睛一邊打呵欠，「你讓我先把這個看完，」

「只差一點點就背好了。」

余灝海眼明手快的把筆記奪過來，盯著上面一攤不規則的水漬說，「你都睡到流口水了。」

沈博之羞得急忙把筆記搶回來，拿手指輕力的來回擦拭幾下，一個詞語被化開了，是他從剛才就一直都記不好，一個特別深的詞語，現在模糊得連看都看不到了。

「是真的累了吧。」

「別熬壞自己身體，你不是常常這樣嘮叨我嗎？那你也不能這樣啊。」

「乖，我們睡覺。」

「剛剛不是還睏著嗎？」余灝海突如其來的伸手摟著在被窩裏翻來覆去的沈博之，讓他驚得停了動作。

沈博之把頭從被窩裏轉出來，房裏沒有一點光，余灝海只見在黑夜中他雙眼一眨一眨的，似星星。

「過來點，」

「抱著睡，好不好。」

余灝海抱著他的手一下一下的輕拍著他的背，緩慢而有節奏，耐著心哄懷裏的人入睡。

沈博之見余灝海閉了眼才敢睜眼看他。

…

「不要給自己太大壓力，嗯，知道不？」

「你的努力，我都看到。」

早些天哥哥看出來他在不開心，在焦慮，便陪他說說話鼓勵他。

「怎麼會呢，我的寶寶也很厲害啊。」

「我寶寶其他科的成績都很好啊，會彈結他彈鋼琴，唱歌又好聽，善良直率人又會撒嬌，而且臉又帥，身材又好，又好抱...」

這個馬屁拍下來原本沈博之鼻子都要翹到上天了，誰知越到後面突然走歪，他連忙朝他胸口搥了一拳，「不正經！」

「好了好了不逗你了，寶寶別生氣，」他臉皮真的很薄很薄，余灝海真的很喜歡很喜歡這個小朋友，

「但是這些都是真心話啊，不是為了要哄你才說的。」

「博之，無論將來是怎樣都好，我也會對你負責的。」

「哥哥在。」

「哥哥會照顧你。」

「你別擔心。」

…………

可是他知道他不能躲在他身後一輩子。

像余灝海這麼嚴以律己的一個人，是不可能跟一個整天混吃等死，等著別人養活自己的人過日子的。

他現在所擁有的，富麗堂皇又寬敞舒適的大宅、怎麼花都花不完的零用錢、得天獨厚的音樂才華，無一不是上天主動送到他手邊來，得來全不費工夫。

如同人生的暴發戶。

可是他不想是這樣。

因為這樣的自己只會知道自己擁有很多，卻不知努力為何物，努力有何價。

直到遇見他。

是他教會自己什麼叫努力，是他給了自己人生奮鬥的方向與動力。

就好像哥哥說的那樣，他有店、有錢、有車，才會有我們。

他不知道自己現在有沒有余灝海一半的拼搏，但他知道，音樂和讀書，靈魂的夢想和世俗的成功，兩個他都會去做好。

他要變得和他一樣優秀。

要跟他過一輩子，就一定要變得更優秀。

如此想來，哥哥可是他人生中第一個主動爭取得來的東西。

他緊緊的盯著他的睡顏看。

果然付出過努力與真心換取回來的才最矜貴。

沈博之看著他的眼神越發著迷。

余灝海在此時打開雙眼，一雙漂亮的眼珠子黑白分明，沒有一絲剛蘇醒的水氣朦朧，彷彿從來沒有睡著過。

「幹嘛一直盯著我看？」

「有話要跟我說？」

余灝海見他乖巧的搖搖頭，但又不願意閉上眼。

二人各懷心事，根本睡不著。

余灝海下牀，走到書櫃前，抽出《園丁集》。

「你常說自己是大人，就不給你講睡前故事啦。」

「給你讀首詩吧。」

「閉上眼，」余灝海替他蓋好被子。

「我開始念了。」

The tame bird was in a cage, the free bird was in the forest.

馴養的鳥在籠里，自由的鳥在林中。

They met when the time came, it was a decree of fate.

時間到了，他們相會，這是命中註定的。

The free bird cries, "O my love, let us fly to wood."

自由的鳥說："呵，我愛，讓我們飛到林中去吧。"

The cage bird whisper, "Come hither, let us both live in the cage."

籠中的鳥低聲說："到這里來吧，讓我倆都住在籠里。"

Says the free bird, "Among bars, where is there room to spread one's wings？"

自由的鳥說："在柵欄中間，哪有展翅的餘地呢？"

"Alas," cries the cage bird, "I should not know where to sit perched in the sky."

"可憐呵，"籠中的鳥說，"在天空中我不曉得到哪裡去犧息。"

The free bird cries, "My darling, sing the songs of the woodlands."

自由的鳥叫喚說："我的寶貝，唱起林野之歌吧。"

The cage bird says, "Sit by my side, I'll teach you the speech of the learned."

籠中的鳥說："坐在我旁邊吧，我要教你說學者的語言。"

The forest bird cries, "No, ah no！ songs can never be taught."

自由的鳥叫喚說："不，不！歌曲是不能傳授的。"

The cage bird says, "Alas for me, I know not the songs of the woodlands."

籠中的鳥說："可憐的我呵，我不會唱林野之歌。"

Their love is intense with longing, but they never can fly wing to wing.

他們的愛情因渴望而更加熱烈，但是他們永不能比翼雙飛。

Through the bars of the cage they look, and vain is their wish to know each other.

他們隔欄相望，而他們相知的願望是虛空的。

They flutter their wings in yearning, and sing, "Come closer, my love！"

他們在依戀中振翼，唱說："靠近些吧，我愛！"

The free bird cries, "It cannot be, I fear the closed doors of the cage，"

自由的鳥叫喚說："這是做不到的，我怕這籠子的緊閉的門。"

The cage bird whispers, "Alas, my wings are powerless and dead."

籠里的鳥低聲說："我的翅翼是無力的，而且已經死去了。"

再看向身旁時只見小朋友已經沉沉入睡了，不知道他有聽了多少進去。

他應該真的很累吧。

啲對話有少少亂

28定29?
定係both

佢應該指連續對話，即時分唔到邊個講邊句

泉叔嗰度

可能因為我無寫曬件事出嚟
但可以估下佢係咪好人

本身諗住更但唔小心瞓左
聽朝更！

30/

今日沈家大宅罕有的來了客人。

接到保安的通報，聽了保安大概的描述了那人的性別身高和樣貌特徵，泉叔就親自出去迎接客人。

找上門了。

「你好，請問你是...？」

他們隔著鐵門欄說話。

「你好。」

「我是余灝海，是沈博之的朋友。」來人是個文質彬彬的青年，有禮的向他點頭鞠躬。

「余先生你好。」

「你一定是博之的爺爺吧，」

「這麼早來打擾你，真的很抱歉。」

「哈哈，不打擾。」泉叔笑容可掬的說，「不過我不是他爺爺，」

「我是這裏的傭人，也是博之的監護人，叫我泉叔就行了。」

「哦，好的，泉叔。」

「請問你是來找博之的嗎？」

「可是他去了考試，要到下午才回來。」

「我知道。」余灝海此刻的眼神如天邊的太陽般明亮而柔和，卻很堅定，彷彿能看穿一切事物的本質，

「我不是來找他的。」

泉叔老實憨厚的笑容微不可察的消退了幾分，他點頭示意站在一旁候命的保安可以離開，再看向他時眼神已經有點不一樣。

「先請進吧。」

31/

Source:

坐了一整天，肩背僵硬到不行，余灝海鬆了鬆筋骨，拇指抵著額角打著圈按揉。

正當他掏出手機想找找看小朋友時就收到了來自他的訊息，他說，

“在我倆初見面的地方等你。”

他隨著人潮越過馬路來到邂逅他的路口，有風吹著，他那硬實到不行的腦袋才放鬆一些。

走著走著就聽到一把最熟悉不過的聲音。

他幾乎是本能的朝那個方向走去，來到了他所在之處，他的目的地。

他混進圍觀的人群中，盡量擠到比較靠前的位置好讓自己能好好的看著他，然後他看到這樣的場景——

男孩抱著他心愛的結他，獨自在鬧市街頭裏放聲歌唱。他的歌聲和他的靈魂一樣美妙，充滿骨感的修長手指爬上琴弦，指間的音符歡欣地在舞動，有了他在彷彿整座城市都著色了，一切都與初見時無異。

除了他此刻身旁多了一個心型氣球之外。

唱著唱著男孩突然停頓了好幾秒，抬眸掃視了一下人群，大家都不明所以，你看我、我看你，面面相覷。

然後陌生的音符響起，大家又再次全神貫注聽得陶醉。男孩轉了一首歌，沒有人聽過這首歌，沒有人知道歌名，只知道它是一首幸福的歌，因為唱歌的人是幸福地笑著的。

這是一首送給愛人的歌。

沒有人知道男孩是在對誰說我愛你，但他們都知道，要聽這首歌的人就身在他們之中。

他有一曲寄衷情。

少年人的愛源自勇氣與癡心。

少年人的愛直白而熱烈，他愛一個人就是要讓全世界都知道，沒有必要遮遮掩掩，沒有什麼不能宣之於口。

...

很快，很快他就會對哥哥坦白。

他就是能在人群中一眼便看到他。

他以一歌訴至誠。

他在人聲鼎沸中，把最隱秘的愛意最痛快地唱出來。

周圍的人、景、物，談論與歡呼，相擁與掌聲，都變了頻成白噪音，褪了色成背景畫。

他們倆隔著人海遙望彼此，人來人往、紛紛攘攘，如今又只剩下他們二人。

旁人或豔羨或嫉妒，異樣眼光、齷齪蜚語，他倆都不關心、不在意。

曲終人散，唯獨一人為他而駐足，佇立在原地等他。

他解開拴在欄杆的心型汽球，給他。

「好聽嗎？」

「好聽。」

「喜歡嗎？」

「喜歡。」

「那哥哥沒有什麼要對我說的嗎？」他得意洋洋的問。

「謝謝你，博之。」沈博之看到他對著自己笑。

「我愛你。」沈博之聽到他對著自己說。

而且他還說，

「那你呢？」

「你有沒有什麼想對我說？」

聽到問題後沈博之望向腳下的石磚，歪著頭苦苦思索，像個被考試題目難倒正在苦惱中的小朋友。

過了好一會兒，他抬頭，直視男人，露出一個甜蜜又純真的傻笑，說，

「哥哥，我也愛妳。」

同一個晚上，Jackpot the Savagest的頻道更新了影片。

跟影片的封面不一樣，片頭的Jackpot兩根手指頭興奮的指著一個咪高峰，再比了兩個「耶」，然後他拿起一張寫著「謝謝<3」的紙對著鏡頭，像是在跟大家炫耀自己有禮物收。

接著歌曲開始播放，要是今晚也在現場的觀眾就應該能聽出來，這是他方才表演過的歌。

影片的封面也出現了，是一張畫，畫了一個光裸上身的男生，坐在牀沿頭倚著窗邊，手半攀著窗花的唯美畫面。

他凝望窗花外的世界時眼裏有光。

畫面看來好像是剛睡醒的女友的視角似的，留言區的大家都紛紛猜測Jackpot在隔空示愛，大呼他是個浪漫到不行的男朋友，忿忿的說自己被喂了一大口狗糧。

被置頂的那條留言則是問畫裏的人是不是在看什麼，被Jackpot按了讚。

他回覆了，

“窗外有片海，他在看海。”

如果我識唱歌我都一定會學似小朋友咁去氹余生開心因為真係會好驚喜
以佢嘅性格佢寫嘅歌一定唔會係好soft好溫柔嗰種情歌
我嘅想像係類似周國賢首《地下街》
有無人get

想知個故幾長 進度去到邊到

字數嚟睇啱啱到一半
好快會講到小朋友去外國讀書發生嘅事
同埋應該會加幾篇番外

好想更文但忙到仆街
仲要嚟緊呢一個月都係咁
但我一定會抽時間更放心

係咪就黎sweet完喇

32/

Source:

師父說要解散律師樓。

大家的猜想都沒有錯，前幾天師父宣佈了自己被永久吊銷執照後，同一日便出了新聞報導。

報導指鄧英棠因為拒接案件，而被指控其行為與「不可拒聘原則」相違背，大律師紀律審裁組認為鄧英棠嚴重違反了《行為守則》，在專業上有失當的行為，裁定有關申訴屬實，即時執行紀律處分，由報導該天起鄧英棠的律師執業資格將被永久吊銷，亦不得再擔任律師行的主管或合夥人。

審裁組又指，「不可拒聘原則」的理念是在法庭判決之前，無人能判定某人的「對、錯」。在「抗辯制」下，只有法官才能判定「對、錯」。香港的大律師均以恪守專業操守的形象而自豪，因此他們絕不容許任何人做出損害香港大律師的專業形象的行為，往後會繼續對此等行為保持著零容忍的態度，以維護大眾市民受法律保護的權益和香港的法治精神。

...

眼看著他大半生奮鬥的心血就這樣沒了，昔日德高望重的老前輩最後落得如此下場，大家縱然唏噓，可是都不願久留。舊時的同僚再不願意跟如此照顧他們的老前輩扯上任何關係，趕忙的收拾包袱離開這是非之地。

「我知道你一直相信我，謝謝你。」

「對與錯，其實有時候並沒有那麼的複雜，」

「問問自己的心便知道了。」

鄧英棠望著案前印著自己名字的金屬銘牌，嘆了一口氣，反倒像是如釋重負，

「作為一個律師，我必須要遵守律師的職業道德，這是我對自己的專業的一份尊重。」

「但作為一個人，」

「作為我自己，我也有自己的原則要遵守。」

「這是我對於自己的，我生而為人的最基本的尊重。」

「我做得出這事，這結局我早就料到了。」

「仰不愧於天，俯不怍於人，倘若我對得起天地良心，又有何所畏懼呢，」

「反正我過幾年也要退休了，提早一點被釘了牌也無妨，」

「倒是你，Timothy，」他拍了拍他愛徒的肩膀。

「做我們這一行的，若要混得好，講關係，還講名聲，這都已經是公開的秘密，」

「你還年輕，我只是怕影響了你，」

「最壞的情況，你可能再做不了這行了。」

「為什麼？」

鄧英棠也很坦白，「我怕你被抹殺在這一行的生存空間，」

「也怕發掘出黑暗面的你，會對這一行徹底的失望。」

「將來的路只會更難行。」

「所以Timothy，你自己多保重。」